<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>厌城</title>
  
  <subtitle>今日事今日咕</subtitle>
  <link href="http://sixwater6h2o.space/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://sixwater6h2o.space/"/>
  <updated>2023-03-15T07:47:43.466Z</updated>
  <id>http://sixwater6h2o.space/</id>
  
  <author>
    <name>六点儿水</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>[PPPPPP]白日流星</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/03/15/314ad9_2b8876f6a/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/03/15/314ad9_2b8876f6a/</id>
    <published>2023-03-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-15T07:47:43.466Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>🦋和⭐</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong><br /></strong></p> <blockquote>  <p><strong>白日流星</strong><br /></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　园田蝶调曾在白日看到流星。</p> <p><br /></p> <p>　　电视里播放着少儿节目，但除了拉奇以外的孩子都对动画片不感兴趣；地毯上散落着几本摊开的绘本，米明刚刚差点把书页撕下来；她的怀里环抱着范塔，孩子们在地上自顾自地咿呀学语。礼二郎不知为何哭了起来，拉奇抬起手，试探性地、安抚地、拍了拍他的手足的头顶。</p> <p><br /></p> <p>　　面对着抬头看向自己的拉奇，蝶调露出了笑容。</p> <p><br /></p> <p>　　在那一瞬间，蝶调若有所感，她下意识地回头看向窗外，似乎瞥见一颗流星坠落。</p> <p><br /></p> <p>　　是飞机的尾云吧？毕竟现在可是白天呀。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调觉得自己刚刚的想法有些好笑，她摇了摇头，把注意力放回探索世界的孩子们身上。但小小的拉奇目不转睛地盯着窗外流星的轨迹。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇？</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调小心地喊着孩子的名字。</p> <p><br /></p> <p>　　小小的婴孩抬头看向她，第一次露出了灿烂的笑容。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　为什么会突然想起这个呢？蝶调想。</p> <p><br /></p> <p>　　人死如灯灭。蝶调一直知道这件事。孩子们中对这件事最感兴趣的是空近。那时他大概三岁，不到四岁，还不像现在这样让人一眼看不透在想什么，小时候的空近会把疑问问出口。妈妈，死后会怎么样？他这么问着，眼睛里闪着光。</p> <p><br /></p> <p>　　那时的蝶调回答：人死后会变成流星吧？</p> <p><br /></p> <p>　　空近小小的五官皱在一起，看起来对这个答案相当苦恼的样子。为什么会变成流星？他从百科全书上知道流星是宇宙的碎屑被地球捕获坠地，与人体的组成半毛钱扯不上关系。空近不认可这个答案，关于死亡的未知仍然没有解开，他兴趣盎然。</p> <p><br /></p> <p>　　那时的蝶调于是说：等你知道了来告诉妈妈吧。</p> <p><br /></p> <p>　　现在我能回答空近这个问题了吗？蝶调想，仍觉得有些迟疑。她记得模糊的视线、逐渐远去的声音，不想停下却最终还是被一枚羽毛轻轻拂去的思维，她甚至听到了自己心脏的最后一次跳动。那如今的我是死后的灵魂？又或是弥留之际思维的最后一次跳跃？蝶调不知道。</p> <p><br /></p> <p>　　她只是感觉自己正徘徊在死者的路途上，久久不愿意前进。</p> <p><br /></p> <p>　　“好啦，你已经跟了我很久了。”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调对着身后说。</p> <p><br /></p> <p>　　黄沙漫漫的亡者之路上，走出来一个小小的身影，园田蝶调叹了口气，心想：</p> <p><br /></p> <p>　　是拉奇呀。</p> <p><br /></p> <p>　　于是蝶调单手叉腰，摆出教训孩子的样子，右手轻轻点了点跟在自己身后的小小灵魂：</p> <p><br /></p> <p>　　“送行的话就到这里吧。这里不是你该来的地方，快回去吧，拉奇。”</p> <p><br /></p> <p>　　但拉奇没有动。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调注视着他。</p> <p><br /></p> <p>　　亡魂路上的拉奇显得年幼得过分，不是他正在读音高的现在、而是那个因为无法展现出幻想而被父亲掌掴的小孩子。蝶调和他对视，努力作出最凶狠的样子，但拉奇还是不为所动。</p> <p><br /></p> <p>　　“好啦，”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调放缓了语气，</p> <p><br /></p> <p>　　“这里可没有钢琴哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……我是为了妈妈才想弹琴的，”拉奇小声说，“我想和其他的手足一起为妈妈弹琴。”</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇，”蝶调的语气变得很严肃，“你喜欢钢琴。并不是为了我，你是喜欢钢琴才去演奏的，对吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　“我喜欢钢琴，但是，妈妈也很重要。”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇说，</p> <p><br /></p> <p>　　“是妈妈认可了我，我才会存在。”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调注视着他。</p> <p><br /></p> <p>　　她想：其实我知道很多事。</p> <p><br /></p> <p>　　乐音曾对她说，这个孩子不是拉奇、这个孩子杀死了拉奇、这个孩子应该把拉奇还回来。乐音又固执又笨拙，执拗地认为他的孩子一定会是天才、庸才一定不会是他的孩子。但孩子们是在她的身体里孕育的，无论怎样的孩子都是她的孩子。如果拉奇选择了天才，那么她就会爱天才的拉奇；如果拉奇选择了庸才，那么她就会爱庸才的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　无论是善良的还是自私的，无论是天才还是凡才，都只不过是拉奇的选择罢了。</p> <p><br /></p> <p>　　乐音不明白这一点，乐音永远也不明白这一点。</p> <p><br /></p> <p>　　“我当然会认可你，”蝶调微笑着，“因为你是我的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　“但是，也有更多人认可了你不是吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调温柔却又严厉地说着。礼二郎、米明，他们都是被这样的你打动而喜爱你的，你还交到了很多好朋友不是吗？孩子从母亲的腹中诞生，但你已经长大成人，我给予你最初的羽翼，你现在已经能够展翅飞翔。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调说：回去吧，拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　“可是……”拉奇只是低下头。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调顺着他的视线，与他一起看向她身死后的尘世。她看见拉奇的灵魂在她停止呼吸的那一刻追随她而来，只留下美德的碎片勉强支撑着残破的精神；她看到拉奇的反叛、看到自私将美德囚禁在漆黑的牢房；她看到乐音。她与曾经的爱人隔着生死对视。</p> <p><br /></p> <p>　　是这样啊，是这样啊。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇选择了自私。</p> <p><br /></p> <p>　　她眷恋地注视着活在人间的孩子，她看到他的脸上扬起恶劣却喜悦的笑。她仍然爱着拉奇，这一切都只是拉奇的选择，而她会支持拉奇的一切选择。但蝶调的视线触及到面前的孩子，她的心骤然被忧伤填满。</p> <p><br /></p> <p>　　早在她死去的那一瞬间，被她肯定而生的拉奇已经随她死去。他的灵魂踩着她的脚步，追逐她去往意识的尽头。拉奇活着，但他已经死去；他死去，但拉奇还会活着。</p> <p><br /></p> <p>　　他只是一个未被选择的选项。</p> <p><br /></p> <p>　　我能做点什么呢？蝶调心想，我能够给予拉奇支持与理解，我能为这个没有被选择的灵魂做些什么吗？不再是“拉奇”的拉奇，不再是选项的选项。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调向那个孩子伸出了手，就像是下定决心与乐音离婚那一天，就像是带走拉奇时那样，她说：</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇，和我一起离开吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　她化作蝴蝶落在拉奇的身上，亲吻他的额头，就像是他小时候她常做的那样。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调曾听说过人死后会变成一颗流星。我死去的时候天空是否降下了流星？蝶调想着，牵着拉奇的手慢慢向前走去。会有人看到吗？蝶调想，应该不会的吧，我死去的时候恰好是白天。</p> <p><br /></p> <p>　　啊，白日的流星……</p> <p><br /></p> <p>　　她突然想起了那一天瞥见的景象。她停下脚步，拉奇不明所以地看向她。</p> <p><br /></p> <p>　　如果他真的算是活过，如果他真的算作存在过，那是否也会有属于他的星星存在？蝶调抬起头，看向那片湛蓝的天空。</p> <p><br /></p> <p>　　倏地</p> <p><br /></p> <p>　　天空坠下了流星。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;🦋和⭐&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[运梅]暑热</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/03/13/314ad9_2b885440f/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/03/13/314ad9_2b885440f/</id>
    <published>2023-03-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-13T06:08:16.481Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>运梅，但准确的说是运→梅</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>有轻微拉奇礼和mi梅暗示</strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <blockquote>  <p><strong>暑热</strong><br /></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　日野运切开了一个西瓜。</p> <p><br /></p> <p>　　两个半球在桌面上摇晃，水珠顺着瓜皮晃荡、最终落在桌面上。运拿着西瓜刀，闭上一只眼瞄准比划，又落下几刀，把半球进一步均分。结束之后他拿起一块，递给梅洛利：</p> <p><br /></p> <p>　　“来，请吃~”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利接过西瓜，礼貌道谢，她小口地咬了一口。运就放得开的多，他把切好的西瓜装盘，放在梅洛利手边，然后非常随意地与梅洛利一起坐在走廊上，盘着腿，心情愉快地咬下一大口。</p> <p><br /></p> <p>　　“呜哇——感觉稍微活过来点了。”</p> <p><br /></p> <p>　　时值酷暑，城市里热得过分，山间还好些，至少多了些遮挡和山风。梅洛利先前和运打了招呼，跑到山里宅子避暑，哪成想运气不好，遇上停电。现代城市还是有现代城市的好，像这样山里的宅子，遇上了运自己解决不了的问题，就只能等维修人员慢慢摸索到地方。</p> <p><br /></p> <p>　　运一年到头在这里足不出户的，对这种每年夏天都要来一遭的倒霉事有些应对方案。他把手摇风扇翻出来，又把冰箱里囤着的冰块通通铲出来放在木盆里摆出来，再切一块刚刚从水中捞上来的西瓜。虽然还是更想念现代科技的好，但也能稍微缓解暑热。</p> <p><br /></p> <p>　　运啃完第一块瓜，把西瓜皮丢在一旁的纸篓里，伸手去拿下一块的时候发现梅洛利并没有接着吃。她只是捧着咬了几口的水果，眯着眼睛从树叶的间隙中看向天空。</p> <p><br /></p> <p>　　运啊了一声。</p> <p><br /></p> <p>　　“对哦，梅洛利你更喜欢蜜瓜对吧。”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯，是哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　“惨咯，家里没有蜜瓜了。”运尴尬地笑了两声，亡羊补牢地提出，“我下山去买？”</p> <p><br /></p> <p>　　“还是算了，”梅洛利回答，“这样就行了。”</p> <p><br /></p> <p>　　两个人手里都捧着食物，手摇风扇只能放在一边。所幸这时起了一阵风，树叶窸窸窣窣地摩擦，山中蝉叫得越发响亮。夏天连风都是热的，运把冰块盆往前推了推，期待这点冰能把风的温度降下来。</p> <p><br /></p> <p>　　运觉得头顶越发热。他的头发又长又厚，扎起来也像一条大尾巴，闷闷地垂在脑后，蔫巴巴的；梅洛利是短发，情况要好一些，但也借来了运的皮筋，把头发简单束起来，露出脖颈消暑。梅洛利像是把钢琴家的仪态刻在了骨子里，即使这样的天气里也坐得笔直，双脚垂在走廊边缘，双手端庄地放在那里，如果不是手里还捧着西瓜、穿着也是普通的居家长裙，她看起来下一秒就会把十指放在琴键上。运看着梅洛利，直到梅洛利向他投来疑问的视线。</p> <p><br /></p> <p>　　在这样的暑热里，运问：</p> <p><br /></p> <p>　　“你之后打算怎么做？”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利的回答又轻又快，显然已经思考过很多次：</p> <p><br /></p> <p>　　“已经选好了学校，马上就入学了。”顿了顿，她笑着说，“虽然是中途插入的，但我过去的名声也相当好用呢。”</p> <p><br /></p> <p>　　于是运也笑起来：“哇，加油哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利也反问：“那你呢？”</p> <p><br /></p> <p>　　相比于梅洛利，运就没有那么多钢琴家的姿态。不如说他本就不是钢琴家，演奏于他来说与学术研究无异。只是这份研究更有趣、更深奥、也更让他投入。运轻松随意地歪在地板上，回答：</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……继续学习音上们的幻想吧？反正我也是为了这个才来这里学习的嘛！哇……这么一想，之前的课业还没做完，就又多了模仿拉奇的任务。果然音上家的人都不容小觑啊~”</p> <p><br /></p> <p>　　“是吗，那加油哦。”梅洛利也这么说。</p> <p><br /></p> <p>　　运稍微坐直了一点，继续看向梅洛利。女孩带着普通的得体笑容鼓励他，运轻而易举地看穿了她，也因此有些心虚和愧疚：</p> <p><br /></p> <p>　　“你不要紧吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　“我在这里跟你说模仿的事，”运的眼睛直视着梅洛利，对方的眉头极快地蹙了一下，而后又舒展开，“其实你很讨厌我这么做吧。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……反正你也不会就这么放弃，对吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利只是这么说。</p> <p><br /></p> <p>　　“哈哈。”</p> <p><br /></p> <p>　　运笑起来，他伸手去够那个刚刚被放在一边的手摇风扇，把它抓在手里。他尽可能快速地摇起摇杆，搅动高温的空气，带起一阵阵相对凉爽些的风。梅洛利凑过来，于是运自觉地调转了风扇的方向，好让两个人都可以逃避一下暑热。</p> <p><br /></p> <p>　　“毕竟我就是为了这个才在这里的。”</p> <p><br /></p> <p>　　运突然又重复了一次。</p> <p><br /></p> <p>　　“所以，加油哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　这次运没有再说别的。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　维修队伍在路上耽搁了些，运检查着手机消息，悲哀地发现距离重回现代社会还剩至少三小时。早就已经过了午饭时间，赶在气温升到最高峰之前靠着空调复活的心愿已经落空，运只能想别的办法避暑。他又找了几个空盆子，跑去打了两盆凉水，甩着厚厚的辫子从屋里再走出来，左摇右晃地洒了一些出来。运没去管那些水，毕竟按照现在的温度很快就会蒸发掉。他把凉水放在梅洛利面前，自己也凑到自己的那盆前，双手捧起一捧水，刷地朝自己脸上泼去：</p> <p><br /></p> <p>　　“呜哇——这样稍微好一点了！梅洛利你也来试试？”</p> <p><br /></p> <p>　　“算啦，会把衣服弄湿的。”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利略微嫌弃地看了一眼运已经被水打湿的衣襟，运倒是不在意地甩了甩头。他的头发上都沾上了水珠，顺着刺一样的发梢周围扩散。梅洛利伸手挡了一下，凉凉的水滴落在她的手背上，她的表情舒展开来，看上去并不讨厌。</p> <p><br /></p> <p>　　运没什么诚意地说：“抱歉抱歉。”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利用手轻轻搅动着自己面前的那盆水，运看了一眼，自己几乎把整张脸埋进水中去。等他带着满脸的水珠从水盆中满足地抬起头的时候，更多清凉的水猛的扑向他的眼睛和鼻子。运慌慌张张地躲开，差点打翻面前的水盆：</p> <p><br /></p> <p>　　“偷袭啊！！”</p> <p><br /></p> <p>　　他怪叫着指责。</p> <p><br /></p> <p>　　罪魁祸首梅洛利的手上还滴落着水滴，梅洛利的脸上带着得逞的笑容。她这个人使坏的时候就是这样，仿佛恶魔一样看着人抱头乱窜的样子心情很好。运报复地捧起一捧水准备还击，最终还是拍到了自己的脸上。但梅洛利并没有放过他，水流顺着他的头发打湿他的大松鼠尾巴，运吱哇乱叫着手脚乱飞，梅洛利就因此笑起来。</p> <p><br /></p> <p>　　作为凶器的水珠顺着梅洛利的手臂一路向下，运眼睁睁地看着它在梅洛利白色的连衣裙上留下一小片水渍。他提醒地指了指那里，梅洛利低头看了一眼，又抬头看了看他湿了一大半的背心，放弃地摇了摇头：算了。</p> <p><br /></p> <p>　　又是一阵山风吹来，脸上和衣服上都是还没来得及蒸发的水，这一次的风就显得清爽得多。运用双臂支着自己的身体向后仰，歪头看着梅洛利把双脚津在凉水中，拿过手边发出了消息提示声音的手机。她轻动指尖，像是演奏钢琴那般在聊天界面输入自己的回复。运无意去看内容，却毫不意外地看到了代表音上米明的那一片翠绿的头像。梅洛利的脸上带着她自己都没有察觉到的一点笑意。</p> <p><br /></p> <p>　　太阳终于舍得挪了一下步子，树荫的范围进一步扩大，影子终于被拉长。运听着蝉鸣，心想：</p> <p><br /></p> <p>　　虽然天气还是这么热，但是夏天马上就要结束了哦。</p> <p><br /></p> <p>　　他这么想着，也这么说了出来。</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利回复完了来自米明的讯息，就把手机倒扣着放在一边，任由米明快乐的滴滴声一次又一次想起，摆明了打算攒一段时间再看。她用足尖拨弄盆中水，带起一圈圈涟漪，然后漫不经心地回答运的话：</p> <p><br /></p> <p>　　“是啊。马上暑假就要结束了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“这么一说，”运偏了偏头，脸上带着少见的忧虑，“拉奇还会去学校吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“我想大概不会了吧。”梅洛利回答，“毕竟已经是天才了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……也是啊。”运说，语气有些惆怅。</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利顺着这个话题问：“所以，你搞清楚了吗？拉奇是什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……稍微有点头绪了吧！”</p> <p><br /></p> <p>　　“是吗？记得到时候告诉音上礼二郎，他最近简直是在到处骚扰和拉奇有关的人。”</p> <p><br /></p> <p>　　“哈哈，我也收到了。真是可怕啊，音上礼二郎！”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利对拉奇并没有那么感兴趣，她又把手机拿起来，随手拍了一张冰块和西瓜的照片发去糊弄米明。运看着她这么做，小小地发表了一下担忧：</p> <p><br /></p> <p>　　“音上米明不会直接跑过来吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　“她现在在美国，就算真的立刻出发今天之内也到不了这里，你放心好了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“哇，安心了~~”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利一目十行地扫过米明充满波浪号的回复，突然说：</p> <p><br /></p> <p>　　“确实要结束了，夏天。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”</p> <p><br /></p> <p>　　树影轻轻摇晃着，远处隐隐约约传来了些许嘈杂的声音，大概维修队终于摆脱了难题赶来山上。运抱起双臂，开玩笑地对梅洛利说：</p> <p><br /></p> <p>　　“怎么搞得好像要永别一样？”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利毫不遮掩地白了他一眼：“除去学习目的的观看演出，你一年会下山几趟？”</p> <p><br /></p> <p>　　“呜哇！被刺中了！”山中钢琴宅夸张地喊出来，在地板上打了几个滚，他毫无悔过之心地说，“好吧，为了梅洛利你我今年会努力下山的！”</p> <p><br /></p> <p>　　“免了吧，”梅洛利补刀，“入学之后音……米明大概率会来和我合租，没有地方招待你。”</p> <p><br /></p> <p>　　运一下子停止了翻滚：“进展好快！”</p> <p><br /></p> <p>　　“毕竟没有人能阻止下定了决心的米明。”</p> <p><br /></p> <p>　　“倒也是！”</p> <p><br /></p> <p>　　运就干脆这么仰躺在地上，西瓜已经吃完、冰块已经融化。时间已过了下午六点，今天的暑热差不多也该有了消散的意思，维修队的声音越来越近。</p> <p><br /></p> <p>　　夏天确实快要结束了。</p> <p><br /></p> <p>　　吹起了一阵风，树影来回晃荡，配合着蝉鸣和高温给人一种扭曲的错觉，让运子哥想起他和梅洛利的初见。软绵绵、奇奇怪怪却不让人讨厌的扭曲琴音，戴着棒球帽装成天使的恶魔少女，以及第一次怎么样都学不来的快乐。</p> <p><br /></p> <p>　　运心知肚明。运知道梅洛利知道。运知道梅洛利知道他知道。</p> <p><br /></p> <p>　　在暑热消散的时候，运说：</p> <p><br /></p> <p>　　“也许真的是命运也说不定啊~~”</p> <p><br /></p> <p>　　梅洛利站起身去给远道而来的维修队开门：</p> <p><br /></p> <p>　　“谁知道呢。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运梅，但准确的说是运→梅&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
    <category term="运梅" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E8%BF%90%E6%A2%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[拉奇礼]星星的碎片</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/03/11/314ad9_2b88082d2/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/03/11/314ad9_2b88082d2/</id>
    <published>2023-03-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-11T07:52:38.181Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>睡前小故事</strong></p><a id="more"></a><p><strong><br /></strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <blockquote>  <p><strong>星星的碎片<br /></strong></p> </blockquote> <p><strong><br /></strong></p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎做了一个梦。</p> <p><br /></p> <p>　　他坐在拉奇的宿舍里，温暖的灯光一闪一闪，像是刚刚从睡梦中醒来。他在房间里左顾右盼，终于找到了他想找的人。拉奇背对着他，行李箱摊开在地上，手边散落着几件衣物。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，你要去哪？礼二郎问。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇没有回话，好像没有听到他的问题。礼二郎想靠近拉奇，窗外蓦地炸开一声惊雷，他下意识地向声音传来的方向看去，发现外面狂风暴雨。雨水汇聚成海洋，巨浪汹涌地拍打着窗玻璃，一片漆黑的海水翻滚着。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇！礼二郎跑向他，从背后抱住自己最喜欢的手足，外面的天气看起来好糟糕！一定要在这个天气出门吗？我也要一起去！</p> <p><br /></p> <p>　　收拾行李的拉奇似乎终于听到了他的声音。拉奇回头看向他，露出有些歉意的笑容：啊，礼二郎，我吵醒你了吗？</p> <p><br /></p> <p>　　没有！</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎摇了摇头，他又把拉奇抱紧了一点，又问，</p> <p><br /></p> <p>　　我可以和拉奇一起走吗？外面好像很可怕。</p> <p><br /></p> <p>　　抱歉，礼二郎。拉奇只是这么说。</p> <p><br /></p> <p>　　他似乎收拾了很久的行李，却最终一样都没有带。礼二郎只是眨了眨眼睛，就发现拉奇已经在窗外了，他的身影向漆黑一片的海底沉去。暴风雨的怪物吞吃掉了想要的猎物，雷声就逐渐衰减，潮水逐渐退去。但礼二郎没有办法待在原地，他跑向窗户，用力用力向外推。海水在拒绝他，但礼二郎的力气向来很大，他思念着拉奇，于是所有的力量都不足为惧。冰冷的海水哗啦一下涌进来，把拉奇的整个房间都淹没、把礼二郎也卷入海中。</p> <p><br /></p> <p>　　海水一下子灌进他的口鼻，礼二郎害怕得想要呼救，但他最终也没有后退。他的双眼锁在下沉的拉奇身上，他努力努力地划动双手，向下、向下、再向下。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇！</p> <p><br /></p> <p>　　他的呼唤化作小气泡漂走。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇！</p> <p><br /></p> <p>　　他执着地呼喊着。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇融化在黑暗里。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎并没有因此停下追逐拉奇的动作，他在漆黑的海洋中漂浮着。海水冰冷刺骨，无论如何都不会像他的拉奇一样温暖着他。这片黑暗里全部全部都是不好的事物，每一滴海水都是自私的味道。礼二郎在自私的海洋中寻找，他并不感到害怕。</p> <p><br /></p> <p>　　他想拉奇一定还存在于这里。</p> <p><br /></p> <p>　　可能因为太思念拉奇了，在这样一片看不到尽头的海洋之中礼二郎也并不觉得无法呼吸。他在海水里凭着直觉寻找着，这里与那里似乎没有任何区别。拉奇似乎已经完全在海水中溶解消失，好像再也回不来、好像从来没有存在过。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇确实是存在过的。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎想，</p> <p><br /></p> <p>　　因为很多人都很喜欢拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　这句话出现在他脑海里的时候，黑暗之中出现了一个小小的光点。礼二郎的心扑通扑通地跳，不知为何，他就是能够知道那里存在拉奇的气息。于是礼二郎用尽全力朝着光芒的方向游去，他划开一层有一层的波浪，那团光近在眼前。</p> <p><br /></p> <p>　　但那不是拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎呜了一声，有一滴眼泪从他的眼角汇入无情的海洋之中去。不是拉奇的光芒慢慢露出自己的真身，那是梳着双马尾的少女，她的手中紧握指挥棒，古须亚子困惑地看着礼二郎。</p> <p><br /></p> <p>　　这不是拉奇，但这是拉奇的朋友。</p> <p><br /></p> <p>　　于是礼二郎在水中擦了擦眼泪，好让自己的声音听起来不那么模糊不清。气泡包裹着他的声音，传达到亚子的耳边，礼二郎问：</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇的朋友，我在找拉奇，你有看到过拉奇吗？</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇为我弹了钢琴。亚子说。她放下自己手中的指挥棒，十指弯起，做出了演奏的动作。</p> <p><br /></p> <p>　　在他的琴声中，我坐在钢琴前，就像这样——</p> <p><br /></p> <p>　　她的指尖在海水中翩翩飞舞，脸上带着怀念的笑容，她的眼睛一闪一闪，像是星星的亮光：然后，妈妈轻轻抚摸了我的头。拉奇给我看了这样的场景。</p> <p><br /></p> <p>　　那拉奇去了哪里？礼二郎问。</p> <p><br /></p> <p>　　对不起，我不知道。亚子回答，表情有些愧疚。</p> <p><br /></p> <p>　　但礼二郎看到了，在亚子长长的、长长的头发中，有一块小小的碎片，像是发卡一样别在亚子的头上。礼二郎伸手摘下了它，那是星星的一角，先前的光芒正是从这里发出的。</p> <p><br /></p> <p>　　于是礼二郎说：</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇就存在于这里！</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎抱着星星的碎片，继续在海洋中寻找。那块微小的碎屑发着微弱的光芒、散发着微弱的温度，却驱散了礼二郎独自沉没于自私之海的恐惧和颤抖。他闭上眼睛，用他那颗爱着拉奇的心去感受拉奇的去处，星星的碎片为他指引了道路，礼二郎睁开眼，看到了抱着乐谱、打着哈欠的发型个性的少年。</p> <p><br /></p> <p>　　你是六九！</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎喊出来。</p> <p><br /></p> <p>　　六九吓了一跳，一个哈欠卡在半途，一不小心就把手中的乐谱全部扔飞出去。乐谱哗啦啦地向海底散落，六九惨叫着抢救。如果拉奇在这里，他一定会帮助六九。礼二郎这么想着，于是和六九一起下潜。</p> <p><br /></p> <p>　　但是散落的乐谱太多了、太多了，两个人无论怎么收集好像总有遗落。做不到完美的六九在乐谱与乐谱之间游走，他想要放弃，却最终拍了拍自己的脸颊。</p> <p><br /></p> <p>　　在这里放弃的话拉奇那家伙又会来说教了吧。</p> <p><br /></p> <p>　　六九对礼二郎说，</p> <p><br /></p> <p>　　刚认识的时候，他就说着什么“说不定我能成为妈妈”……这样诡异得让人觉得有点恶心的台词，自顾自地想要实现我的愿望。明明我自己都已经决定要放弃了，他却觉得不能这样。</p> <p><br /></p> <p>　　六九伸手抓住一片被水流卷走的乐谱，礼二郎看了一眼，发现那是拉奇演奏过的曲目。他听过的，那时他与拉奇刚刚重逢、那是他阔别十年再度听到的、拉奇的琴声。他在拉奇的音符中站在舞台上，台下是习以为常的雷鸣般的掌声。</p> <p><br /></p> <p>　　对你们来说大概是司空见惯的，但那是我的愿望。</p> <p><br /></p> <p>　　六九说。</p> <p><br /></p> <p>　　他手里拿着乐谱，一下一下又一下地在海水中为自己鼓掌：即使是我这样的凡才，也会有人为我喝彩。</p> <p><br /></p> <p>　　另一团光从六九的掌心中浮现出来，随着掌声一点点变得更加明亮而温暖。礼二郎伸手，让第二块碎片落在自己的掌心，它与他手中的那块碎片严丝合缝地拼合在一起，于是光芒更强强烈、温度更加温暖。</p> <p><br /></p> <p>　　于是礼二郎说：</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇就存在于这里！</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　乐谱还是没有收集完全，礼二郎抱着星星的碎片，试图为六九照明，好找到更多的乐谱。但即使他和六九一起在海水中游来游去，他们也找不到最后一页乐谱、也找不到别的碎片。礼二郎抱紧了怀中不完全的星星，小声喊着拉奇的名字。</p> <p><br /></p> <p>　　突然有细小的声音从不远处传来。像是薄薄的事物拨开波浪、礼二郎循声望去，看到最后一页乐谱摇摇晃晃地从黑暗中自己飞来、扑进六九的手中。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎！你好呀！</p> <p><br /></p> <p>　　乐谱喊。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎吓了一跳，险些再次把六九的乐谱掀飞。为了保护重要的乐谱，六九抢先一步与礼二郎告别。没有了乐谱的遮挡，礼二郎终于发现向他打起招呼的其实并不是真正的乐谱，而是小小的、头顶戴着蝴蝶结的、挥舞着翅膀的精灵们。</p> <p><br /></p> <p>　　是米明吗？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎问，他把精灵小姐们托起来，于是精灵们围着残缺的星星吹响各自的乐器。在精灵们乱七八糟的演奏之中，米明长长的头发像是海藻一样在水中飘荡，她快乐地回答：</p> <p><br /></p> <p>　　是米明哦~~！</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇为我演奏了《欢乐岛》！米明说，她的精灵们在她的头发里钻来钻去，她在水中飞翔。礼二郎最为自由的手足在海水中上下颠倒，倒挂着对礼二郎说，</p> <p><br /></p> <p>　　所以，我也会帮助拉奇的~！</p> <p><br /></p> <p>　　精灵小姐们从她的头发中捧出了第三块星星的碎片，礼二郎手中的星星越发完整。礼二郎看着米明，突然也明白了第四块碎片的所在。于是他开始审视自己的内心，他去回忆他所知道的拉奇、他所认识的拉奇、他所理解的拉奇。拉奇轻轻拍着他的后背、拉奇打开了那扇杂物间的门扉、拉奇对他微笑。</p> <p><br /></p> <p>　　夕阳的巨人手握重剑，她们不是为了进攻，只是为了守护。在她们的身后，被她们守护的重要之物散发着光芒，那是礼二郎所喜爱的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　于是礼二郎说：</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇就存在于这里！</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　他的手中握着只缺了一角的星星，礼二郎继续于深海之中寻觅。只差最后一块碎片，星星就会变回原样、拉奇就会回到他的身边，只差最后一片。于是礼二郎抱着他的希望四处游走。</p> <p><br /></p> <p>　　他找到了范塔，但拉奇的碎片不在他的手中；他找到了冬和西卡托，他们两人从来没有见过星星的碎片；他找不到空近，却觉得拉奇的碎片也不会在空近的手中。</p> <p><br /></p> <p>　　那拉奇最后的碎片会在哪里呢？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎独自一人在海洋中寻找、寻找、再寻找。时间过去了多久？或许是一分钟、又或许是一百年，短到礼二郎还没有放弃希望、又长到了似乎最后一块碎片从来就没有存在。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，拉奇，你在哪里——</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎在深海中呼唤。</p> <p><br /></p> <p>　　他呼吸着自私的海水，看到的就是自私的拉奇。天才拉奇与空近一起欢笑、天才拉奇的行星幻想铺满了整个世界、他甚至看到天才拉奇伸出手，打了他们的爸爸。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇……是这样的吗？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎看向自己手中残缺的星星，它是那么的温暖、那么的温柔，好像可以实现任何愿望、好像从来不会去满足自己；礼二郎抬头看向眼前的黑暗，它是那么的冰冷、那么的自私，好像永远只考虑自己的好恶、好像只会肆意妄为地使用自己的才华。他与他站在相反的两极，完全相反、全盘拒绝着对方。</p> <p><br /></p> <p>　　但是，</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎突然想到，</p> <p><br /></p> <p>　　这不也是拉奇吗？</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇可以是温柔的、拉奇也可以是自私的；拉奇是由好的事物组成的、但不好的事物也是没有关系的。于是礼二郎伸手，抓住了黑暗的碎片。</p> <p><br /></p> <p>　　这块碎片实在是太不像是他手中的那些碎片了，但又确确实实地是星星的模样。这块碎片讨厌温暖的部分，觉得这些光芒虚伪得过分；剩下的碎片也讨厌这块黑暗的碎片，它们觉得它任性妄为，实在枉为人类。</p> <p><br /></p> <p>　　但礼二郎知道他们都是拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　于是礼二郎在睡梦中轻轻笑起来，星星的碎片不肯被拼合在一起，但他的心中有全部的拉奇。他爱着拉奇的一切，也相信总有一天，拉奇也会爱上自己的全部。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;睡前小故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
    <category term="拉奇礼" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E6%8B%89%E5%A5%87%E7%A4%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[PPPPPP]A Death</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/03/01/314ad9_2b86e5a4e/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/03/01/314ad9_2b86e5a4e/</id>
    <published>2023-02-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-07T09:26:22.901Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>sol&times;天la&times;re</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>看起来好像是泥头车那篇重置，但共同点大概只有sol死了（？）</strong></p> <p><strong>对不起我也在反思为什么sol在我这里不是死了就是在死的路上！对不起！</strong></p> <p><strong>内含部分可能引起不适的描写，请三思要不要看</strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <blockquote>  <p><strong>A Death</strong><br /></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　拉奇拉开椅子，坐在餐桌前，开始吃他的早餐。他突然说：<br /></p> <p><br /></p> <p>　　“空近死了。”</p> <p><br /></p> <p>　　餐桌上只有拉奇、礼二郎还有范塔三个人。自从拉奇突然跟着爸爸回了意大利的家之后，空近和礼二郎也搬了回来。七胞胎除了米明之外都住在家里，但非必要场合不会聚在一起，毕竟他们都自顾自地我行我素。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇这话说得平平淡淡，好像只是在评价今天的早餐味道有些清淡。礼二郎猛的抬起头，看向拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　范塔“啊？”了一声，问：“你们吵架了吗？”好像只把拉奇这句话当做争执后的狠话。但礼二郎却觉得拉奇不会在这种事情上撒谎，他没说话，只听见拉奇继续用平静的声音陈述：</p> <p><br /></p> <p>　　“空近死了。在我房间里。你可以自己去看一下。”</p> <p><br /></p> <p>　　范塔的表情开始有些难看，他丢下手里吃了一半的早餐，瞪了拉奇一眼，起身向拉奇的房间走去。礼二郎从拉奇的表情上再度确认了他所言非虚，因此一动也动不了，只能坐在原地，看着拉奇用刀叉切开面前的煎蛋，蛋液从切口处缓缓蔓延开来。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎的心跳变得好快，他想问拉奇发生了什么，空近到底怎么了，又为什么会变成这样，但他一句话也说不出来。他像是被粘在了椅子上、但那把椅子上却又有许多钉子一样。礼二郎对这样的平静感到害怕，恐惧在他的心中横冲直撞，让他差点忍不住想哭出声来。但礼二郎忍住了，他试图从拉奇的脸上看出任何难过或是悲痛的情绪。</p> <p><br /></p> <p>　　毕竟，天才拉奇那么喜欢空近。</p> <p><br /></p> <p>　　毕竟，天才拉奇也是拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　但拉奇的脸上没有礼二郎所熟悉的那种对手足的关切与悲伤，他只是自然地享用他的早点。这让礼二郎心里生出一丝侥幸：也许、就像范塔说的，拉奇和空近只是吵架了？不然的话、不然的话，拉奇为什么这么平静呢？</p> <p><br /></p> <p>　　但拉奇的房间里传来很大的动静，听上去像是范塔碰倒了什么东西，似乎暗示着所有侥幸想法的破灭。范塔从拉奇的房间里冲出来，脸色苍白，表情严肃，眉头紧皱的他并没有理会还在慢悠悠吃着早餐和呆愣愣坐在原地的礼二郎。他的语速很快，差点没法维持对经纪人的礼貌态度：</p> <p><br /></p> <p>　　“救护车……联系一下救护车！”</p> <p><br /></p> <p>　　杂乱的脚步声、经纪人慌张描述情况的声音、由远及近的鸣笛。范塔踱来踱去，拨通了他们父亲的号码：</p> <p><br /></p> <p>　　“……是我，爸爸，”范塔说，“空近他好像……他突然……”</p> <p><br /></p> <p>　　范塔的话语顿住，他迟疑许久也说不出口，只能深吸一口气，才终于从喉咙里把这句话挤出来：</p> <p><br /></p> <p>　　“……去世了。”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇的脸上终于出现了一丝情绪波动，但那也不是悲哀。他把刀叉重重地磕在餐盘上，眼底划过一丝烦躁和愤怒。但很快，他察觉到礼二郎一直在看他，于是他抬起头，与礼二郎对视。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎轻轻颤抖了一下。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇看着他，慢慢、慢慢地露出一个微笑：</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎，你不去看看空近吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　空近死了。</p> <p><br /></p> <p>　　死因不明，因为拉奇不愿意说出前一天到底发生了什么。范塔上下打量着拉奇，对他不配合的态度十分不满，但音上家共用同一份声誉，于是范塔只能对外宣称空近因急病去世。媒体不可避免地将空近的“病”与前些日子里妈妈的离世联系起来，有关遗传病的猜测甚嚣尘上，范塔为此忙得焦头烂额。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎浑浑噩噩地参加了空近的告别仪式，抱紧了手中的玩偶。</p> <p><br /></p> <p>　　这不对、不该是这样的。</p> <p><br /></p> <p>　　妈妈已经不在了……为什么连空近都？拉奇……拉奇是那么喜爱妈妈和手足，在这么短的时间内失去了两位所爱之人，拉奇会很难过的吧？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎思及此就忍不住哭出声，米明哭得很大声，把他的哭声盖了过去。礼二郎在泪水模糊间看向拉奇，他坐在椅子上，百无聊赖地盯着自己的手，指尖在空气中模拟着弹奏的动作，看上去相当事不关己，好像死去的只是完全无关的人。</p> <p><br /></p> <p>　　为什么会这样呢？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎想不明白。</p> <p><br /></p> <p>　　以前的拉奇也有过看上去和以往几乎完全不同气质的时候，但那个时候的拉奇可以坚定地说出并不后悔为手足弹奏的话语。更何况天才拉奇比起自己更喜欢空近。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎总是觉得自己在除了钢琴和拉奇以外的方面都不像范塔和空近那样那么聪明，但现在，礼二郎觉得自己甚至也想不明白拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，他将自己的玩偶带来了告别仪式。</p> <p><br /></p> <p>　　整个告别仪式于他来说仿佛被罩进罩子里一般不像现实，或许是他并不愿意接受、又或许是拉奇表现得太过平静。他的眼睛一直落在拉奇身上，好像看着最喜欢的拉奇就能够看明白这个让人头脑乱成一团的现实。</p> <p><br /></p> <p>　　也许是因为始终魂不守舍，礼二郎直到回到家中时发现自己将手机遗落在了告别仪式现场。那台手机里装满着与以前的“拉奇”的回忆，礼二郎不想丢掉它们。</p> <p><br /></p> <p>　　但是，除了“那个拉奇”之外，不会再有手足温柔地陪他走过夜路。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎独自走在黑夜里，他低着头看着自己的影子，手里紧紧握着拉奇的玩偶，想要说服自己不是独自一人。空近的遗体将被停放到明天早上，那时他们会一起回到这里，送空近永眠。礼二郎在白天自己坐过的座位上发现了遗失的手机，终于松了一口气。</p> <p><br /></p> <p>　　直接就这样离开空近就太可怜了。于是他犹豫着，鼓起勇气，最终，向棺材里投去最后一眼。</p> <p><br /></p> <p>　　那一瞬间礼二郎愣在原地</p> <p><br /></p> <p>　　黑色的棺材空空荡荡，空近不在那里。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎几乎是跑回音上家的，他的心脏狂跳不已，过度的恐惧几乎要捏爆那颗奋力跳动的器官。他靠在墙上，止不住地颤抖，抱紧了自己和怀里的拉奇玩偶。</p> <p><br /></p> <p>　　为什么……空近去了哪里？为什么空近不在那里？好可怕、好可怕……到底发生了什么？</p> <p><br /></p> <p>　　谁来、谁来帮帮我？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎呜咽着想。</p> <p><br /></p> <p>　　这是不是、这会不会是空近和拉奇的一场恶作剧？啊，自从、自从拉奇变成了“天才拉奇”，就有时会故意做一些让范塔头疼的事情……空近的话，说不定会配合拉奇？</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，拉奇……</p> <p><br /></p> <p>　　去、去问问拉奇吧……</p> <p><br /></p> <p>　　无论如何，都想和拉奇商量一下。</p> <p><br /></p> <p>　　稍微下定了决心，礼二郎终于能够再度迈开脚步。颤抖的身体让他险些摔在了地上，礼二郎跌跌撞撞地朝拉奇的房间走去。突然他抬起头，拉奇的房门后传来了钢琴的声音。</p> <p><br /></p> <p>　　“……你觉得如何呢……”</p> <p><br /></p> <p>　　模糊不清的低语从房间里传来，拉奇似乎在对谁诉说。</p> <p><br /></p> <p>　　果然……！</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎顾不得敲门，几乎是撞开了拉奇的房门。这一下他终于摔在地上，他试图从地上起来，但紧张的情绪导致僵硬的四肢，没能如他所愿。礼二郎费了好大力气才站起身，映入眼中的是拉奇不快的脸色：</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎，为什么不敲门？”</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇……！空近他……！”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎语无伦次地说，他飘忽的视线终于找到了那个人。从棺材里失踪的空近安静地躺在拉奇房间的地板上，双手交叉于前胸。礼二郎将求助的视线投向拉奇，换来的却是对方平静的声音：</p> <p><br /></p> <p>　　“空近死了。”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇算得上冷酷无情地宣判。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎仿佛被冰锥刺在了原地，他迷茫地看向拉奇、看向空近，数次张口却无法说出一个字。拉奇皱着眉，却意外耐心地等待他从恐惧与惊吓的僵直中缓过一些。礼二郎颤抖着问：</p> <p><br /></p> <p>　　“那、为什么……空近……会在这里……”</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎，你知道尸体是如何腐烂的吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇没有回答他的问题，只是这么反问他。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎不知道拉奇为什么突然问他这件事，他缓慢地眨着眼睛，看向拉奇。拉奇把视线投向被他安放在床上的空近的遗体，像是空近小时候那样解说着：</p> <p><br /></p> <p>　　“当人死去短短几分钟后，他的大脑就也跟着死去了。几个小时之后，尸体全身都会僵硬……”</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇……”</p> <p><br /></p> <p>　　“一天之内，他就会彻底失去温度。”</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇……”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎不安地试图打断拉奇，但拉奇只是恶劣地说：“礼二郎，你对我感到不耐烦了吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“！怎么会……但是……”</p> <p><br /></p> <p>　　“那就继续听我说。”</p> <p><br /></p> <p>　　无视礼二郎明显的不适，拉奇接着说，“在那之后、腐败会开始蚕食他的尸体。他会逐渐变得面目全非，也许连爸爸都没法再认出来……”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇逐渐将腐败的主语替换成了空近，礼二郎想要移开视线，但拉奇不容置喙地引导他的视线死死锁在空近身上。空近的表情像是他往常的任何一次睡眠那样安详、甚至还多了一丝满足的笑意，但在拉奇的描述之中，他已经变成白骨。礼二郎不可避免地将拉奇描述的场景叠加在面前的空近身上，他张开嘴说不出一句话，只能抽噎着呼吸。</p> <p><br /></p> <p>　　“……为什么…………”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎模模糊糊地说，哭得有些喘不上来气。拉奇看着暂且还完好无损的空近，扬起笑容，礼二郎从那之中察觉到了一丝报复的快乐感：</p> <p><br /></p> <p>　　“这就是他——这就是空近最喜欢的死亡，这就是他最喜欢的未知。”</p> <p><br /></p> <p>　　“我、我听不明白……”</p> <p><br /></p> <p>　　于是拉奇把视线投向他，眼神里带着些许不满的失望。他的脸上染上一些恼怒：</p> <p><br /></p> <p>　　“我明明对空近说话，我很害怕死亡。但是，他还是死了。”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇叙述着他面对范塔也没有说出来的真相，</p> <p><br /></p> <p>　　“口口声声说着很开心能够与我重逢、很开心能够真正见到我，但是一起演奏直到睡去的第二天早上，他就心满意足地死去了。”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇的笑容越来越张扬，他用温柔的语调说着嘲讽的话语，</p> <p><br /></p> <p>　　“所以，我就要在这里看着，他被他最喜欢的死亡彻底吞噬。”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎觉得自己的大脑完全被拉奇的话语塞满，死去的好像不是空近，是他的思维能力。他看着拉奇满怀喜爱地看向空近、他看着拉奇以报复一样的动作抚摸过空近的脸颊，在混乱纷飞的思绪之中，他终于抓住了一丝头绪：</p> <p><br /></p> <p>　　“但是……拉奇……那也不能……这样、把空近这样带回来，是不好的吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　“不好的啊。”拉奇重复着他的话，皱了皱眉，“‘他’不在了之后，你就要活成他的样子吗，礼二郎？”</p> <p><br /></p> <p>　　提起过去的拉奇，礼二郎的呼吸一窒。也不知道要否认些什么，总而言之他下意识地回答说：“不是……不是这样的！只是、只是‘那个拉奇’如果看到你和空近这样会难过的……！”</p> <p><br /></p> <p>　　“只有一个拉奇哦，礼二郎。”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇只说，</p> <p><br /></p> <p>　　“从头到尾，都只有一个拉奇哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　“我知道、但是！我不想让任何一部分的拉奇难过！”</p> <p><br /></p> <p>　　“是这样吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇的语气上扬，似乎在酝酿着什么令人心生愉悦的话语。他的语气突然放轻，看向礼二郎的眼神似乎与原先无异，他说：</p> <p><br /></p> <p>　　“我不愿意。你要违背拉奇的意愿吗？礼二郎，不是要做拉奇（我）的骑士吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎的哭泣戛然而止。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎不知道自己是怎样回到自己的房间里的，一直到迷茫地坐在床边，他仍然在回忆拉奇的话。</p> <p><br /></p> <p>　　我知道的、我知道的、庸才拉奇是由“好的事物”组成的，但是、不好的事物也是没关系的。我一直是这么觉得的，我爱拉奇的一切，所以，现在的天才拉奇我也喜欢。</p> <p><br /></p> <p>　　但是，</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎茫然地想，</p> <p><br /></p> <p>　　为什么会是这样呢？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎闭上眼睛，眼前浮现出拉奇所描述的、空近的身体会变成的模样。尽管从未见过腐烂的尸体，他的大脑却为他补全了想象，他像被烫到了一样睁开了眼睛，大口大口地呼吸、几乎要缺氧窒息。</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇”不会希望空近是这样，但“拉奇”希望空近是这样。</p> <p><br /></p> <p>　　思来想去，礼二郎得不出答案。他想抱紧代表着拉奇的小玩偶，却发现自己把它遗失在了拉奇的房门前。礼二郎摇摇晃晃地站起身来，踉踉跄跄地推开房门，扶着走廊的墙壁走向拉奇的房间。</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇……”</p> <p><br /></p> <p>　　他小声地呼唤着。</p> <p><br /></p> <p>　　但房门虚掩，里面没有传来回应。礼二郎小心翼翼地向房间中看了一眼，发现拉奇并不在里面。他看见自己的玩偶就掉落在不远的前方，于是鼓起勇气进入了拉奇的房间，将玩偶重新抱在怀中。</p> <p><br /></p> <p>　　“啊……！”</p> <p><br /></p> <p>　　抬起头的时候、礼二郎再次看到了空近，仍然下意识地小声惊叫一声。</p> <p><br /></p> <p>　　空近安静地躺在那里，还没有变成拉奇描述的恐怖的模样。</p> <p><br /></p> <p>　　我……该怎么做？拉奇，我该怎么做？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎无声地问着。他无意识地用力，紧紧把拉奇的玩偶握在手上，想要从“拉奇”身上汲取力量。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇希望、但拉奇不希望。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎深吸一口气。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎不知道自己这样做，拉奇是否会生气、会何种程度地生气。但礼二郎觉得，一部分的拉奇会不希望空近变成那样，那么“拉奇”的心情就不应该被忽视。何况、天才拉奇也喜欢空近……</p> <p><br /></p> <p>　　他背着空近，一步步走在夜色之中。</p> <p><br /></p> <p>　　空近比他高上很多，其实背起来不算轻松。但礼二郎的力气一直很大，以前就会被拉奇无奈地表示拥抱快要把肋骨勒断，因此也能够走起来。他的背后是一片冰冷的触感，黑暗向来与死亡相关联，在这样一片一眼望不到头的黑夜之中，他的背上是已经失去的生命。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎来到了原本应该安葬着空近的墓地。</p> <p><br /></p> <p>　　他带来了工具，第一把扬起的土壤让他浑身哆嗦了一下，安静的墓地似有无数亡灵在低语。礼二郎知道自己一直是非常非常胆小的人，只有在拉奇身边的时候才会拥有勇气。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇……</p> <p><br /></p> <p>　　为什么拉奇不会难过，但拉奇会难过？为什么拉奇会有完全相反、完全不同的想法，这样截然不同的想法可以在同一个人的心中同时存在吗？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎回忆起六九所说的天使与恶魔的耳语，“想偷懒”与“不行”可以共存，那“希望”和“不希望”是否也可以共存？礼二郎觉得自己好像抓住了些什么，但还是理不清头绪。他把空近放在他本应在的位置，空近仍然是那种满足的笑意，尽管他的嘴唇已经完全苍白。</p> <p><br /></p> <p>　　空近的话，会知道吗？</p> <p><br /></p> <p>　　在重新合上棺材之前，礼二郎最后看着空近的脸想。</p> <p><br /></p> <p>　　最后一捧土将空近彻底掩埋，礼二郎呆呆地注视着自己粗糙的成果。他用袖子擦了擦眼泪，将泥土不小心蹭在自己脸上。礼二郎感到筋疲力尽，大脑却还在运转、还在思考着他似乎永远都想不明白的有关拉奇的事情。手机上的时间显示已经过了后半夜，寂静的夜晚无声到了让人产生幻听的地步，礼二郎再次抽泣了一声。</p> <p><br /></p> <p>　　他隔着口袋捏了捏被保护得很好的拉奇玩偶，迈开沉重的脚步准备回家去。</p> <p><br /></p> <p>　　在他转身的那一刻，礼二郎停住了脚步。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇站在那里。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎轻轻颤抖了一下。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇看着他，慢慢、慢慢地，露出一个微笑：</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎，你不想再看看空近吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;sol&amp;times;天la&amp;times;re&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[羽贤]变成龙龙了？！</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/02/24/314ad9_2b8625d10/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/02/24/314ad9_2b8625d10/</id>
    <published>2023-02-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-07T09:36:53.402Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​                    </p><p>​                    </p><p><strong>提问箱点梗1</strong></p><a id="more"></a><p><img src="./bGJxbnYxV2d6b3BzUnNTN1ZYbVc2cVFrSjMxMHl5YVNDdmRNSU5WSDV0cz0-1678181730014.jpg" alt=""></p><p><strong>没过脑子，随便写写<br /></strong><br /></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　神山飞羽真回溯自己的前半生，感觉上次遇到这么紧急的事态还是斯特利乌斯偷他台词的时候。</p> <p><br /></p> <p>　　现在他所面临的情况，大概类似于斯特利乌斯在神山奇幻书屋面前又垒了座高塔，与此同时真理圣主在天上大放厥词，塔下还有个贤人穿着麻袋提着暗黑剑月暗准备切腹。</p> <p><br /></p> <p>　　“……是不是有点太夸张了？”</p> <p><br /></p> <p>　　贤人问。而且我也没打算切腹过啊。他试图解释。</p> <p><br /></p> <p>　　“可是贤人！！情况就是有这么严重啊！”</p> <p><br /></p> <p>　　飞羽真露出悲痛的表情，同时挥舞着自己一根手指都没有的爪子。</p> <p><br /></p> <p>　　爪子。</p> <p><br /></p> <p>　　坐在神山奇幻书屋店长专用的桌子上的，是一只戴着帽子的小龙。龙是可爱的小龙，有着火红的皮肤、圆滚滚的肚子、背后还有一对小小的翅膀，大概放在任何电视节目里都会立刻引发全民狂热成为国民级别的吉祥物。飞羽真从镜子里看到自己如今的模样，自己也觉得自己非常可爱。放在平时他一定会毫不在意地顶着这一副外表游走在小朋友们之间，配合着有关火龙的绘本故事，在剧情的高潮时打一个小小的火花，让孩子们爱上手中的故事。</p> <p><br /></p> <p>　　但现在，</p> <p><br /></p> <p>　　飞羽真试图用两只小小的短手抱住面前的钢笔，无奈他现在的手臂实在太短，连自己的头顶都够不到。钢笔在他坚持不懈的努力之中终于在稿纸上点了一个比他的眼睛都大的墨点，还险些盖住了已经写好的字迹。飞羽真惊叫一声，慌忙把钢笔丢开。</p> <p><br /></p> <p>　　贤人焦急地看了一眼挂钟。</p> <p><br /></p> <p>　　还有两个小时，就是飞羽真最后的截稿期限。</p> <p><br /></p> <p>　　飞羽真跟他的故事大眼瞪小眼。故事是早就写好的故事，只是还没有完全从脑子里搬迁到纸上。按照飞羽真本来的计划，最后两个小时写下故事的结局绰绰有余，甚至还有时间和贤人一起将这个结局演绎出来。但在他提笔准备继续的一瞬间，不知哪里爆发出一片耀眼的白光。飞羽真还没来得及反应，就变成了这么一只小龙。</p> <p><br /></p> <p>　　“芽依和伦太郎他们还没来吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　贤人忧心忡忡地问。</p> <p><br /></p> <p>　　富加宫贤人并不是故意袖手旁观的，相反，陪飞羽真留在书店的他第一时间想好了对策：由飞羽真口述，他将内容记录在稿纸上，先完成约定，再去想办法把飞羽真变回人形。</p> <p><br /></p> <p>　　然而理论十分完美，残酷的命运却连他都不愿意放过。贤人刚刚拿起钢笔，飞羽真张口刚说出下一段的第一个词语，那片不知从何而来的白光嗖地又把他们笼罩进去。</p> <p><br /></p> <p>　　啪的一声，钢笔穿过贤人的手掌落下去，砸在飞羽真的头顶，在他惹人喜爱的红色皮肤上留下一道黑色的墨迹。</p> <p><br /></p> <p>　　神山飞羽真尖叫起来，却不是为了自己的惨状，而是为了贤人：</p> <p><br /></p> <p>　　富加宫贤人全身透明，下半身轻飘飘地变成一团云雾，正从落在地上的一盏金黄色油灯中飘出来。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　现在神山奇幻书屋的两位留守人员面面相觑，都从对方的脸上看出一丝凄惨。店长本人化身比玩偶大不了多少的小小火龙，而代理店长变成了从神灯中飘出来的精灵，一个握不住笔，一个什么都会从他身上穿过去。</p> <p><br /></p> <p>　　飞羽真准备打电话呼叫请假外出约会的芽依和伦太郎杀回来帮忙，却悲伤地发现连手指都没有的他根本没法解锁自己的手机。</p> <p><br /></p> <p>　　不能再在这里坐以待毙了！神龙飞羽真要决定故事的结局！于是飞羽真艰难地挥动自己背后和装饰没什么两样的小翅膀，从桌面上飞向地面，差点摔了两个跟头才飞到贤人身边。他伸出自己的小短手，手脸并用地推着贤人的灯身，准备和他一起去北区基地寻求帮助。</p> <p><br /></p> <p>　　效果十分感人，他使出第28集把贤人一脚踹墙上的力气才终于让贤人挪动了一毫米。</p> <p><br /></p> <p>　　飞羽真：……</p> <p><br /></p> <p>　　“抱歉……是我拖累了飞羽真。”</p> <p><br /></p> <p>　　贤人下意识地道歉。飞羽真试图摆出一副生气的样子制止贤人习惯性的自责，但因为外貌的原因直接把贤人逗笑了——好吧，确实差不多是这个目的。</p> <p><br /></p> <p>　　即使不再道歉，贤人也还是说出了自己的判断：</p> <p><br /></p> <p>　　“带上我的话行动太慢了。飞羽真，先不要管我了吧。再这样耽误下去，你的稿子就……”</p> <p><br /></p> <p>　　贤人适时打住，和飞羽真一起打了个冷颤。</p> <p><br /></p> <p>　　情况万分紧急，两人不得不分道扬镳。飞羽真龙龙晃晃悠悠地独自飞向通向北区基地的大门，贤人精灵在身后目送他并祈祷。</p> <p><br /></p> <p>　　然后飞羽真一头撞在了门上。</p> <p><br /></p> <p>　　神山飞羽真对着那扇木门又打又啃，又拽又撬，比玩偶的力气大不了多少的他还是没能打开那扇代表着希望与光明的书之门。</p> <p><br /></p> <p>　　时间一分一秒地过去。</p> <p><br /></p> <p>　　飞羽真急得再一次尝试拿起笔。然而对于现在的他来说钢笔比燃烧中的火炎剑烈火还难把控，写一个占了五个格子的字就要用十分钟，根本没有办法讲完故事的结局。贤人在他身边飘来飘去，恨不得用意念帮他写完。然而一切都是徒劳，飞羽真的稿纸上还是只有最开始的内容。</p> <p><br /></p> <p>　　难道就这么结束了吗……！</p> <p><br /></p> <p>　　面对真理圣主与斯特利乌斯时也能保持毫不动摇的坚定意志、面对暗之剑士富加宫贤人三番五次谜语也能保有耐心的前炎之剑士动摇了，连带着身上火红的皮肤都黯淡了不少。</p> <p><br /></p> <p>　　就在这千钧一发之际，从神山奇幻书屋的窗户外飞进来一个温暖的光团。</p> <p><br /></p> <p>　　“贤人……”</p> <p><br /></p> <p>　　沉稳的长辈的声音从光团中传来，一只光组成的小鸟落在了书屋的桌子上。</p> <p><br /></p> <p>　　“父亲！”/“隼人先生！！”</p> <p><br /></p> <p>　　幼驯染二人交换了一个灵光突现的眼神，飞羽真大大的眼睛中重新燃起对完成约定的希望。他大喊出声：</p> <p><br /></p> <p>　　“您能打字吗？！”</p> <p><br /></p> <p>　　还没明白为什么儿子变成了半透明、为什么一只酷似玩偶的火龙发出了炎之剑士的声音、富加宫隼人站在书桌上，发出了迷茫的声音：</p> <p><br /></p> <p>　　“什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　那一天，须藤芽依不明白，为什么一向注重稿件整洁的飞羽真在稿子上留下了如同奇异符纹一样的划痕；</p> <p><br /></p> <p>　　那一天，由纪主编不明白，一向偏好手写稿件的神山老师为何唯独将结局编成电子稿发进编辑部的邮箱；</p> <p><br /></p> <p>　　但那一天，神山飞羽真与富加宫贤人明白，富加宫隼人先生那在来回飞速跳动以至于留下残影、用鸟喙疯狂敲击键盘的身影，注定深深烙印在他们还没变回人形的视网膜上，成为他们心目中英雄这一概念的代名词。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p><p>​                    </p><p>​                </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;​                    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​                    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提问箱点梗1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="羽贤" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E7%BE%BD%E8%B4%A4/"/>
    
    <category term="假面骑士saber" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E5%81%87%E9%9D%A2%E9%AA%91%E5%A3%ABsaber/"/>
    
    <category term="假面骑士圣刃" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E5%81%87%E9%9D%A2%E9%AA%91%E5%A3%AB%E5%9C%A3%E5%88%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[日月同错]摸鱼&amp;times;4</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/02/12/314ad9_2b84a1f06/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/02/12/314ad9_2b84a1f06/</id>
    <published>2023-02-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-03-07T09:26:24.928Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>攒够三四千字，发发</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>大部分都是光了</strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <p><br /></p> <p>1</p> <p><br /></p> <p>　　“紧了紧了，皓光小弟放松一点。”</p> <p><br /></p> <p>　　左左右右在镜子里打量自己，海山了毫不客气地使唤着身后的人。高皓光把发绳取下来，再把海山了的头发拢在手里，手上没有闲着，嘴里也还叹着气：</p> <p><br /></p> <p>　　“这么多要求，你怎的不自己来？”</p> <p><br /></p> <p>　　“哼、哼、哼——”</p> <p><br /></p> <p>　　蓬莱至尊松开手，圆镜稳稳飘在空中。海山了晃着手指，脑袋也跟着摇晃起来。皓光眼疾手快地一把摁住他头顶，快速把发绳重新绑了上去。</p> <p><br /></p> <p>　　“好了，你再看看？”</p> <p><br /></p> <p>　　这下海山了再挑不出毛病，不错不错，皓光小弟进步颇大。终于哄好了这位祖宗，皓光重新在桌案旁坐下，把钢笔拿起来，继续往论文上写标注。这是时下最新的文章，还没得翻译，海山了不善洋文，高皓光又等不及蓬莱书库。闲来无事，不如从蓬莱借了词典，自己逐字逐句研读。</p> <p><br /></p> <p>　　哪成想海山了还是不肯放过他，昨个要与他打游戏，今个就要他绑头发，倒像是无聊得紧，非得逮着他扯些有的没的。蓬莱不像三真门人凋零，弟子没个几千也得有几百，偏偏这蓬莱最强大神通者不问事物，日夜赖在他这里，扰人清净。</p> <p><br /></p> <p>　　此言差矣。海山了随手捏了个小法术，在皓光的钢笔尖开出朵花来，现在是皓光弟弟你赖在我们蓬莱。</p> <p><br /></p> <p>　　说话间海山了就又飘了过来，从他神通大成他就更是一步都懒得走。高皓光刚要发作，海山了就轻轻巧巧往他身后一坐，后背贴着后背，他刚刚自个亲手绑的马尾扫在他的脖颈上。</p> <p><br /></p> <p>　　算了、算了。</p> <p><br /></p> <p>　　再这样下去皓光小弟非得跟海山了翻脸不成——海山了就在这儿，折折纸玩儿，如何？</p> <p><br /></p> <p>　　段星炼推门进来看到的就是这么个画面：高皓光伏在案上，左手撑在下巴上，右手边放着字典，正在草稿纸上对着公式推演；海山了靠在他后背上，折了只双臂壮实的千纸鹤，轻轻一吹气——那纸鹤便这么飞起来，落到高皓光头上去，倏地散成花瓣，洒落在他的朋友的指尖。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>2</p> <p><br /></p> <p>　　“爹爹有所不知，现在这外头兴的是自由恋爱。”海山了正色道。</p> <p><br /></p> <p>　　海正风坐怀不乱，颇有高人风范：“那你自由恋一个给为父看看。是三真的苗青青，还是千机的虎大绳？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……都不是。”</p> <p><br /></p> <p>　　海山了一下子蔫吧了。听着三真名号的时候他意动了一下，很快装出一副无辜的表情。只是他家爹爹向来不惯着他，高人姿态一般地吃了口面，瞥他一眼：</p> <p><br /></p> <p>　　“三真的高皓光，是吧？真真是出息了。”</p> <p><br /></p> <p>　　海山了把面汤一喝，空碗丢过去开始装死。海正风突然动了，蓬莱至尊出手优美，速度算不上快，但如同时间流逝不可抗拒般不容招架。海山了跳着躲开，时光还是追上他，他只得跟父亲过了几招，直喊：</p> <p><br /></p> <p>　　“孩儿才只是中神通，爹爹欺负人。”</p> <p><br /></p> <p>　　掌风在他的脑门尖停下，蓬莱至尊化掌为指，在海山了脑壳上弹了个脑瓜崩。海山了被大神通者这一下击飞出去，不过他爹到底是没打算真打孩子，没飞多远他就稳住身形，站直身子，气得挥袖子：孩儿走了啊！孩儿又要离家出走了啊！</p> <p><br /></p> <p>　　“了儿。”</p> <p><br /></p> <p>　　海正风看着他，似有千言万语想说。但海山了仅是庄重地向父亲一弯腰，不言不语。最终蓬莱至尊笑了一声，说，</p> <p><br /></p> <p>　　“放手干去吧，死了为父再考虑下帮你收个尸。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>3</p> <p><br /></p> <p>　　“香仔可要快快长大。”</p> <p><br /></p> <p>　　记忆里拜师的第一天老大就这么说过。蓬莱岛的岛主一副仙风道骨的模样，背着手好似隐世高人。高人确实是高人，隐世却没那么隐世。海香君给他行拜师礼，高人的背后突然传来电子游戏的提示音，Game Over的洋文怎么听怎么不正经。海山了轻咳一声，弹了下手指让游戏机自己归好位，看了一眼还保持着鞠躬动作的海香君，沉默半晌，问：</p> <p><br /></p> <p>　　“你怎么不问老大在干什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……哦，”海香君慢吞吞地问，“老大在干什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　“打游戏，游戏可是个好东西。”海山了满意地点了点头，招招手让手柄飘给海香君。但他的手太小，按键有些困难。海香君是个不会抱怨的，任由老大摆弄他，不出声地玩俄罗斯方块。海山了的大手包裹着他的手，在拜师的第一天带他玩了一整天小游戏。</p> <p><br /></p> <p>　　末了还要看一眼他放游戏卡带的塑料盒子，对海香君正色道：“罢了罢了，小孩子只能玩这些了。香仔你可要快快长大。”</p> <p><br /></p> <p>　　现在，海山了仍然这么说。</p> <p><br /></p> <p>　　小孩子长得飞快，短短两年个头就蹿了一截，已经能陪海山了联机打大乱斗了，偶尔还能赢几把。虽然年龄所限，他仍然是三个伙伴中个头最小的那个，海山了却弯了眼睛，似是想到了什么有趣的故事。他照例检查了海香君的课业，看着进步飞快的自己的弟子，忽的说：香仔可要快快长大。</p> <p><br /></p> <p>　　海香君把自己的手偶拿出来，腹语发声：“老大，我已经长大很多了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“还小着呢。”海山了在他的头顶摁了一把，揉乱他的头发，语气随意，“起码得能继承蓬莱至尊之位才算长大吧。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……哦。”海香君决定再接再厉。</p> <p><br /></p> <p>　　但海山了显然没满意，他目不斜视，提醒：“怎么不问老大为什么要继承蓬莱至尊之位？”</p> <p><br /></p> <p>　　海香君从善如流：“老大，为什么要继承蓬莱至尊之位？”</p> <p><br /></p> <p>　　“有一故人迟早要归来。老大说好了到时要陪他游山玩水，看遍人世变化。香仔你继承至尊之位，老大就能撂挑子不干了。”</p> <p><br /></p> <p>　　又说：“香仔不必有太大压力，实在不行到时候老大直接离家出走。”</p> <p><br /></p> <p>　　海香君没话说，小人在电视屏幕上来来回回转圈。他去过藏书阁，读到过自家老大过去的故事。海山了没几个朋友，千机馆的虎大绳在蓬莱避世，故人只可能是那一位。他听见过海山了与虎大绳谈起此事，虎大绳问他：若真有万一，你当如何？</p> <p><br /></p> <p>　　海山了坦然笑之：没有万一，我信他。</p> <p><br /></p> <p>　　当时的海山了说完这话朝他的方向看来，伸手堵住了他的耳朵，把虎大绳一些少儿不宜的谈笑之语挡在外头，唯有一句话顺着指缝飘进他的耳中：</p> <p><br /></p> <p>　　香仔你可要快快长大。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>4</p> <p><br /></p> <p>　　大年三十晚上放鞭炮，噼里啪啦的。周六晴拿术法隔空点炮，自己不捂耳朵，要去捂段星炼的。星炼连带着自己的，一边两只手耳朵捂得严严实实，鞭炮声模糊不清，于是抗议：</p> <p><br /></p> <p>　　师姐，这样我什么都听不见！</p> <p><br /></p> <p>　　话一不小心说得声音有点大，六晴收手，但一长串鞭炮稀里哗啦见了尾，星炼半点没赶上。六晴一笑，揽着星炼的肩往商店去，打算再买一挂，这次让星炼亲手点。一抬头就看见海先生。</p> <p><br /></p> <p>　　海先生怕吵喜静，两个三真小辈一下子蔫成鹌鹑，只怕海先生是来兴师问罪的。但蓬莱的仙人飘飘乎乎在空中晃，没怪罪，只说：</p> <p><br /></p> <p>　　给我也拿点。</p> <p><br /></p> <p>　　海先生发话，两个人压根不敢耽误，加班加点就往超市跑。一路上鞭炮声此起彼伏，连成长串的、一摔一响的、火烧屁股上天的，好不热闹。蓬莱本身没这么喧嚣，只因今年虎大绳把自家子弟也搬到了蓬莱岛上，当然是没跟海先生打招呼那种。千机馆放的是自己做的炮，比起鞭炮更像炮弹，十来个三米高的千机机械人提着炮管，咚咚咚往蓬莱岛上空发射，嗖——啪——砰——虎大绳虎馆主的凶恶笑脸在蓬莱上空炸开；咻——咚——嘣——西蜀霸王高举着竹子的模样紧随其后。海香君他们三个也吵吵嚷嚷的，主要是海夜叉和海霜在吵，香君只举手偶，没一会变个人，夜叉气急败坏地在后面追他，但香君年纪小小个子低低跑得快快，还有闲工夫再比个笑话出来。</p> <p><br /></p> <p>　　好热闹。周六晴感慨。</p> <p><br /></p> <p>　　他们两个好久没过过这么热闹的年。以前还是热闹的，师门上下乱作一团。出事之后就没那么闹了，烟花前几年也禁燃了，师姐弟只能窝在一个沙发上看春晚。春晚无聊，两个人靠在一起，能看到对方的屏幕，也偏偏还要发微信。没一会六晴就睡着了，星炼把电视偷偷关了，也闭上眼，等第二天早上再活动僵硬的脖子。</p> <p><br /></p> <p>　　“也不知道海先生给报销不。”</p> <p><br /></p> <p>　　六晴提着炮，上下抛几下，很是可惜从自己钱包里掏出去的铜臭之物。星炼想说点什么，结果被硝烟味呛了喉咙，咳嗽起来，六晴慌慌忙忙过来拍他后背。拍着拍着，有个东西嘶溜溜地从星炼口袋里飞出来，变换出一个窗口，有个少年音从那头传过来：</p> <p><br /></p> <p>　　“师姐！！别逗我了！！”</p> <p><br /></p> <p>　　星炼半截咳嗽卡在喉咙里，差点没喘上来气。六晴不明所以，大惊失色，以为自己的亲亲师弟马上就要厥过去，赶紧把他整个人都抱在怀里，试图用爱的力量拯救师弟小命。一想到皓光师祖就在对面（虽然他看起来好像还没注意到同月令打开了），星炼就臊得慌，赶紧试图从师姐怀里挣扎出来，嘴里小声念着：</p> <p><br /></p> <p>　　“师姐……皓、皓光师祖……”</p> <p><br /></p> <p>　　哪成想皓光正好回过头来，正好看见跟扭成一股麻花似的的两位小辈。他们皓光师祖洁身自好一辈子，对他们两个如此姿态无语了一瞬间。然而交战中一时分神就是大忌，星炼眼睁睁地看着虎大绳狞笑着出现在过去的皓光师祖背后，拉开他的衣领，塞了个炮仗进去。</p> <p><br /></p> <p>　　“砰！”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”</p> <p><br /></p> <p>　　星炼配合地移开视线。</p> <p><br /></p> <p>　　这边的六晴、那边的三真与千机再加一个蓬莱众人终于意识到同月令不知为何开启，可算消停。高皓光拍拍破了几个洞的衣裳，干咳一声，高人背手，试图挽回点在小辈面前的形象。蓦地星炼背后烟花腾空而起，数以万计的火星自夜幕中倾泻而下，欢呼声此起彼伏。同月令中皓光的眼神柔和下来，他笑说：</p> <p><br /></p> <p>　　“你们那边也好热闹。”</p> <p><br /></p> <p>　　“是……海先生留我和师姐在蓬莱过年。虎馆主也在。”</p> <p><br /></p> <p>　　百年前的千机馆里也同样燃起烟花，星炼越过皓光去看，熟悉的图样混合着不熟悉的图样，欢笑声与此间重合，此时彼刻无二。虽不知同月令此时为何打开，星炼也还是真心实意一鞠躬：</p> <p><br /></p> <p>　　“皓光师祖、青青师祖、海先生、虎馆长，新年快乐。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……新年快乐。”</p> <p><br /></p> <p>　　皓光师祖轻咳一声，</p> <p><br /></p> <p>　　“在蓬莱是吧，给你们准备点压岁钱，记得去取。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　挖开泥土，木匣子便露出来。星炼弯腰拂去盒子上残余的土，没费什么力气就打开了它。盒子里面塞得满满当当的，有些法符、也有些法宝，还有虎馆主的签名画像、海先生的折纸生肖；甚至还有两个坚硬如石头的大饼，不知青青师祖用了什么手段保存，坏是没坏，吃肯定是吃不了，感觉还能当传家宝传个十代八代；还有点别的乱七八糟的玩意，星炼几乎能透过这一盒子年礼窥见当年的场景：每个人都往里面丢点这的那的，得到皓光师祖喊“放不下了！”，才罢休。</p> <p><br /></p> <p>　　拿出来最后一样，六晴咦了一声。星炼去看，发现匣子最下面还躺着一小挂鞭炮。红纸上大喇喇地印着“千机出品”，又被皓光师祖在下面补了句“三真改良”，另附字条一张：交与海大头。</p> <p><br /></p> <p>　　鞭炮晃晃悠悠飘起来，星炼顺着往上看，才发现海山了不知何时来了，把鞭炮提在手里，看不出心情。一个小荷包被海先生放下来，伴随着一句“报销”。六晴刚接住，还没来得及道谢，神出鬼没的蓬莱仙人就已经飘远。</p> <p><br /></p> <p>　　除夕夜最后一波烟花已经准备就绪，虎大绳雄赳赳气昂昂地一声令下，海夜叉抢跑点火，被海霜又是一顿打。海香君指挥剩余的烟火发射，火光又一次照亮了蓬莱岛上空。</p> <p><br /></p> <p>　　段星炼看见海山了盘腿坐在烟花底下，百年前的鞭炮在他面前噼里啪啦地炸开。海先生抱怨了句好吵，却没有堵上耳朵。</p> <p><br /></p> <p>　　六晴在他身后推他一把：</p> <p><br /></p> <p>　　“走啦！星仔！去讨压岁钱！”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;攒够三四千字，发发&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="日月同错" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E6%97%A5%E6%9C%88%E5%90%8C%E9%94%99/"/>
    
    <category term="光了" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E5%85%89%E4%BA%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[PPPPPP]Lucky狂想 - 6</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b8138b2d/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b8138b2d/</id>
    <published>2023-01-24T16:05:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T02:24:26.350Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>某条世界线分支</strong></p><a id="more"></a><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=298 height=52 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=5276818&auto=1&height=32"></iframe></center><p><br /></p> <p><strong>全文共6个部分（6/6）</strong></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <blockquote>     <p><strong>Lucky狂想</strong></p>     <p><br /></p>     <p><strong>一切的结束</strong></p> </blockquote><p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　六个孩子都已经睡熟，音上蝶调打了个哈欠，站起身伸了个懒腰。音上乐音从钢琴前站起来，把孩子们一个一个提起来，放回自己的房间。蝶调在这个期间晃了晃自己的脖子，做了做伸展运动。</p> <p><br /></p> <p>　　突然，她听到了钢琴声。</p> <p><br /></p> <p>　　从走廊尽头、本来为第七个孩子准备的房间改装的多余的钢琴室里传来，在孩子们已经熟睡、爱人不在身边的夜晚显得非常灵异。蝶调眨了眨眼睛，想起孩子们，准确地说是米明和空近提起过的遇到的小孩子的事情。</p> <p><br /></p> <p>　　嗯……本来以为是孩子们的幻想朋友，现在看来好像不是那么简单。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调想。</p> <p><br /></p> <p>　　音上蝶调少女时期就敢于离家出走组建自己的乐队，自然非常勇敢。如果真的是什么脏东西，那一定要保护乐音和孩子们才行。乐队的主唱这么想着。她环顾四周，拿起扫把做武器，朝着走廊尽头的钢琴声走去。</p> <p><br /></p> <p>　　她推开门。</p> <p><br /></p> <p>　　在琴房正中，站着一个看起来和她的孩子们差不多大的小孩子。一眼看去就绝对不是人类，因为它的面孔都是模糊不清的，怎么看都完全是都市传说里面的怪谈或是幽灵。蝶调握住扫把，缓缓靠近那个奇异的存在。</p> <p><br /></p> <p>　　距离一步步缩短，那个孩子突然开口：</p> <p><br /></p> <p>　　“妈妈？”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调停住了脚步。</p> <p><br /></p> <p>　　那个孩子抬起头，尽管看不到眼睛，蝶调也能感受到这个存在正在困惑地注视着自己，似乎不明白自己为什么不走上前去。但很快孩子不再纠结，它一步步朝蝶调走来，就像是米明或是礼二郎那样、伸出手，抱住了蝶调的腰，把脸埋在蝶调的腹部：</p> <p><br /></p> <p>　　“妈妈。”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调把武器偷偷扔在地上。犹豫了一下，她伸手环抱住这个小小的、灵异的孩子。</p> <p><br /></p> <p>　　他们一起坐在地上，脚边是一本米明落在这里的幼儿绘本。小小的孩子低头看着绘本的封面，一动不动。蝶调试探着问：</p> <p><br /></p> <p>　　“能够看懂吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　它摇了摇头。</p> <p><br /></p> <p>　　于是蝶调像是对待范塔那样将它搂在了怀中，翻开了绘本的第一页。她的手指拂过对话框里的句子，一句一句地、温柔地为它读着绘本上的文字。它跟着蝶调的手指专注地听着，不知不觉绘本故事已经翻到了最后一页。</p> <p><br /></p> <p>　　它指向向朋友自我介绍的绘本主角：</p> <p><br /></p> <p>　　“妈妈，我的名字是什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调的思绪飘回她和乐音结婚的那一天。</p> <p><br /></p> <p>　　因为蝶调本身仍然是和园田家并未和解的情况，乐音更是连姓氏都改掉了，他们只是在蝶调乐队的朋友、以及乐音的赞助人的见证下举办的婚礼，自然一切从简。乐队为他们演奏了《婚礼进行曲》，但乐音却在牵着蝶调的手的时候皱起了眉头，自顾自地丢下自己的新娘，走向了礼堂闲置的钢琴。</p> <p><br /></p> <p>　　因为录音中的钢琴不如我的好。音上乐音严肃地说。</p> <p><br /></p> <p>　　无论是乐队的朋友还是赞助人先生都没有觉得冒犯，蝶调更是笑得前仰后合。对啦，乐音就是这么一个人，他的双手天生就是为了钢琴而生、他的耳中天生就回荡着乐曲、他的脑海中天生只有钢琴。音上乐音将自己庞大的幻想铺满了整个礼堂，蝶调与他的幻想共舞。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调笑着将下巴压在乐音的头顶：</p> <p><br /></p> <p>　　真好奇啊，等我们有了孩子，脑子里只有钢琴的乐音你会怎么对待我们的孩子呢？</p> <p><br /></p> <p>　　孩子？音上乐音皱着眉重复。</p> <p><br /></p> <p>　　孩子。蝶调咯咯笑着，将自己的手与乐音的手叠放起来，两枚戒指压在一起。乐音像是终于注意到自己结婚了一样看着戒指。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调笑得更开心了。</p> <p><br /></p> <p>　　很快蝶调就发现自己怀孕，检查结果显示他们会有七个孩子。蝶调问走在自己身后的乐音：</p> <p><br /></p> <p>　　孩子们要起什么名字呢？</p> <p><br /></p> <p>　　do、re、mi、fa、sol、la和si。音上乐音的回答毫无犹豫。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调哭笑不得：好歹想一想汉字吧！以音阶为名字的开头如何？</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音坚持：do。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调想了想，修正：冬。</p> <p><br /></p> <p>　　re是礼二郎，mi是米明，fa是范塔，sol是空近，la的话就叫做拉奇，最后一个孩子便是西卡托。</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音没有意见。</p> <p><br /></p> <p>　　然而还是出了岔子。最初的检查结果稍微有些误会，他们真正拥有的其实只有六个孩子。乐音好看的脸因为没办法使用整套音阶而皱在一起，还好空近的名字可以同时包括sol与la两个音，乐音勉强接受了这件事。他低着头，紧紧盯着躺在摇篮里的孩子们。</p> <p><br /></p> <p>　　忽然米明伸出手，抓住了乐音的辫子。乐音的脸色一下子黑了起来，试图把头发从女儿手中夺回来。小小的孩子抓得很紧，乐音甚至伸手想要掰开米明的手。</p> <p><br /></p> <p>　　在蝶调阻止之前，米明咯咯笑了起来。乐音的动作由此停止，他露出有些困惑地表情，看着与他血脉相连的小小婴孩。不再计较自己头发的问题，他靠近了孩子，与他们额头相抵。</p> <p><br /></p> <p>　　如果还有拉奇就好了。</p> <p><br /></p> <p>　　乐音突然说。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“妈妈？”</p> <p><br /></p> <p>　　怀里的孩子疑惑地看着她，蝶调才发现自己沉浸在回忆之中。她抱着这个诞生于这里的小小怪谈，做出来一个决定。</p> <p><br /></p> <p>　　她说：</p> <p><br /></p> <p>　　“你的名字是拉奇哦，音上拉奇。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　在了解了更多有关怪谈的事情后，蝶调开始放任孩子们与拉奇接触。在礼二郎的信任与塑造之下，她看到了温柔的、坚强的、开朗的拉奇。这样的拉奇似乎与她一开始遇到的小小怪谈背道而驰，但她既然已经决定相信拉奇是自己的第七个孩子，无论拉奇是什么样的她都会接受。</p> <p><br /></p> <p>　　只是，因为自己不知道自己是怪谈的缘故，拉奇好像认为乐音对他冷淡的态度是因为自己是庸才的缘故。</p> <p><br /></p> <p>　　好吧，也没什么问题。如果拉奇真的是庸才的话，以乐音的性格也许确实会做出一些惹人生气的事情吧。</p> <p><br /></p> <p>　　随着年岁的增长，拉奇突然提出想要去音乐高中就读。</p> <p><br /></p> <p>　　老实说，蝶调非常担心，不过不久之后不知发生了什么，拉奇的存在似乎与名叫四分谷的音乐高中的钢琴室怪谈联系在了一起，以一种非常诡异的姿态成为了音高的学生，似乎还交到了朋友的样子。蝶调松了一口气。</p> <p><br /></p> <p>　　而且，乐音也终于承认了这个孩子。</p> <p><br /></p> <p>　　“音上家一直有七个孩子。”</p> <p><br /></p> <p>　　听着爱人如此宣言，那种“如果否认他的话，拉奇就会消失”的不祥预感在此刻彻底烟消云散，蝶调的嘴角微微上扬。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　卷六九举着手机冲进钢琴室：“喂拉奇，你有没有看到这——”</p> <p><br /></p> <p>　　话音未落，还没有完全关闭的钢琴室再度被撞开了门，脸上带着明显担忧表情的双马尾少女闯进来，直直奔向钢琴前的男生：</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇同学，你怎么样？”</p> <p><br /></p> <p>　　“六九同学，古须同学？发生什么事了吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　位于话题核心的传闻中的音上第七子看着两位朋友如此担忧的样子，迷茫地眨了眨眼。</p> <p><br /></p> <p>　　六九无奈地叹了口气，把手机上的帖子展示给他看。拉奇一边阅读，一边发出明显是第一次看到的“诶？”“啊？！”的声音，最后整个人干脆脸朝下差点摔在钢琴上，嘴里发出虚弱的声音：</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎和空近就算了，怎么连爸爸也……”</p> <p><br /></p> <p>　　松了一口气的六九拍了拍拉奇的后背：“其实算得上好事，说实话，我还以为音上乐音会对你不利呢。”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇抬头，正好看到亚子点头的画面。第七子长叹一声，语气愧疚：</p> <p><br /></p> <p>　　“对不起，爸爸给你们留下了这么差的印象给你们添麻烦了……不过话说回来，我也没有想到爸爸会承认我。”</p> <p><br /></p> <p>　　“话虽这么说，音上乐音其实也没有说太多你的事。”古须亚子补充，“有关你到底有没有幻想这件事，网络上已经分成两个试图努力驳倒对方的阵营了……”</p> <p><br /></p> <p>　　“咦？！怎么这样？！”</p> <p><br /></p> <p>　　“同学们知道你的存在的人也越来越多了。既然如此，趁着大家找到你之前先溜走怎么样？”六九说，“粉丝可是很可怕的。”</p> <p><br /></p> <p>　　“啊，好，谢谢你，六九同学。”</p> <p><br /></p> <p>　　将琴谱整理好抱在怀里，拉奇在亚子与六九的掩护下混在放学的人流中悄悄离开。踏出钢琴室的一瞬间，拉奇产生了一种微妙的、类似于第一次做成了什么事的喜悦感。还没来得及思考这是为什么，六九已经推着他的后背走下了楼梯。</p> <p><br /></p> <p>　　看样子是成功地没有引起其他人注意力地离开了！六九和亚子都松了一口气。</p> <p><br /></p> <p>　　在与朋友们挥手道别之后，拉奇回到了音上家的宅子中。一进门，一个橙色的身影不知从何处飞了出来，直直撞进他的怀中。拉奇胸口一痛，不得不后退两步，感觉自己差点就要吐血。即使这样他也还是伸手拥住了自己的手足：</p> <p><br /></p> <p>　　“等、等下啊礼二郎！怎么了吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎嚎啕大哭，把眼泪通通抹在拉奇的校服上：</p> <p><br /></p> <p>　　“呜呜……拉奇……！你没事！拉奇！太好了……我还以为拉奇你要消失了呢！！”</p> <p><br /></p> <p>　　“？我好好的啊……”</p> <p><br /></p> <p>　　然而礼二郎没有停下的意思，拉奇只好把视线投向在自己身后进门的空近。结束了为期三天的离家出走之后，空近清清爽爽地回到家中。他盯着拉奇看了一会儿，没头没脑地说：</p> <p><br /></p> <p>　　“看样子还是庸才派占上风吗……算了，总有一天还能再见到你的。”</p> <p><br /></p> <p>　　“空近？”</p> <p><br /></p> <p>　　手忙脚乱地拍打着礼二郎的后背，拉奇完全不能理解手足在说些什么。发表了一如既往的谜语发言后，空近抬脚向房间走去，又突然停住了脚步，叫住了喊着“礼二郎很吵”而堵住了耳朵的米明：</p> <p><br /></p> <p>　　“米明，能帮我给山中梅洛利带个话吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“咦？梅洛利利！空近你要说什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……就说，她的朋友因为没钱打车而被困在民宿宾馆，如果有空的话，就去解救一下，这样吧。”</p> <p><br /></p> <p>　　好不容易安抚好礼二郎，从热闹的玄关走进客厅，拉奇又看到了正在和古须同学通电话的范塔。想着“手足好像和我的朋友走得很久我到底要不要干涉一下”，拉奇把放在桌子上的果盘端起来，推开沉迷于钢琴的冬的房门，拉奇把果盘带给了他。</p> <p><br /></p> <p>　　关上门，拉奇与被西卡托挽住手臂的音上乐音四目相对。</p> <p><br /></p> <p>　　“爸爸……”</p> <p><br /></p> <p>　　一时间有些局促，拉奇慌张地问好。乐音只是以一种捉摸不透的眼神看着他，他们沉默地对视。</p> <p><br /></p> <p>　　半晌，音上乐音说：</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇。你是拉奇。”</p> <p><br /></p> <p>　　“是我？”</p> <p><br /></p> <p>　　但音上乐音没有多言，他只是沉默着与拉奇错身而过。西卡托在路过拉奇时瞪了他一眼，拉奇有些迷茫地注视着父亲与手足的背影。</p> <p><br /></p> <p>　　总觉得……大家今天好像都怪怪的，发生什么了吗？</p> <p><br /></p> <p>　　但是，心情却是前所未有的轻松。</p> <p><br /></p> <p>　　像是石子落进瓶子里、像是植物向下生长，似乎有一股不知从何而来、不知是什么的力量将他固定在地面上，他的心脏从此能够安稳地跳动，不再在虚空中漂浮。</p> <p><br /></p> <p>　　“好奇怪……”拉奇自言自语。</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇回来了吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　妈妈的声音从走廊的另一头传来，于是拉奇把奇异的安心感暂时抛在脑后，朝着蝶调的方向跑去。他的脚步结结实实地烙印在地板上、他在地板上投下一片影子，他至此真正成为了音上的第七子。</p> <p><br /></p> <p>　　“我回来了！”</p> <p><br /></p> <p>　　他扬起开朗的笑容，如此回答着。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　深信不疑的人是古须亚子、卷六九与音上米明，他们并不清楚拉奇是怪谈；知道真相但仍然愿意相信的人是音上礼二郎、音上空近与音上蝶调，他们选择了“音上家有七个孩子”的真相；无所谓的人是音上冬、音上范塔与音上西卡托。</p> <p><br /></p> <p>　　选择了拉奇的人是，你。</p> <p><br /></p> <p>　　被肯定的怪谈会一直存在。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p><p>​                    </p><p>​                </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;某条世界线分支&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[PPPPPP]Lucky狂想 - 5</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b813c2dd/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b813c2dd/</id>
    <published>2023-01-24T16:04:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T02:23:06.251Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>某条世界线分支</strong><br /></p><a id="more"></a><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=298 height=52 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=5276818&auto=1&height=32"></iframe></center><p><strong>全文共6个部分（5/6）</strong></p> <p><br /></p> <blockquote>  <p><strong>Lucky狂想</strong><br /></p>  <p><strong>一切的结束</strong></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　最开始，只是存在于音上乐音与音上蝶调之间的，错误的期待。</p> <p><br /></p> <p>　　误以为将会拥有七个孩子，乐音与蝶调一切准备都是以此为基础进行的：七套婴儿服、七个准备好的名字、七个划分好的房间。</p> <p><br /></p> <p>　　12月21日，在七个孩子的期待下，诞生的实际上只有六个孩子。</p> <p><br /></p> <p>　　冬、礼二郎、米明、范塔、空近、西卡托。</p> <p><br /></p> <p>　　那份对于第七子的期待被封存了起来。</p> <p><br /></p> <p>　　直到三岁的米明翻出了第七套婴儿服。“妈妈~~米明还有一个手足吗~~？”小小的女儿这么问。音上乐音不耐烦地、但又一次一次地告诉她“不是，你们只有六个，你是不是傻。”</p> <p><br /></p> <p>　　米明扳着手指：一、二、三、四、五、七！爸爸，我们是七个人诶~~！</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音纠正她：五后面是六，你是不是傻。</p> <p><br /></p> <p>　　但如同坚信着精灵存在一样，音上米明坚信着第七子的存在。</p> <p><br /></p> <p>　　三个人的期待在最开始构建出了那个小小的怪谈。</p> <p><br /></p> <p>　　最开始，它只是一个钢琴室的影子。音上乐音坚信着自己的孩子一定会有瑰丽的幻想、一定会是钢琴天才，这便是它最初的形象。它于黄昏的钢琴室奏响琴声，吸引到了它的第四个信徒。</p> <p><br /></p> <p>　　音上空近遇到了它。</p> <p><br /></p> <p>　　你是什么？</p> <p><br /></p> <p>　　我是第七子。</p> <p><br /></p> <p>　　它可以是任何形象、可以是任何性别、可以是任何性格，但它一定会是钢琴天才，因为它最初就是被这么期待的。它在与空近的一次又一次聊天中定型，它是有着星星一样的乱糟糟的头发、和金色的眼睛的第七位音上。</p> <p><br /></p> <p>　　它是音上空近的弟弟、音上西卡托的哥哥。</p> <p><br /></p> <p>　　它是他。</p> <p><br /></p> <p>　　他开始在音上家游走，以全新的样貌与他最初的信者重逢。他是音上蝶调的第六个孩子，他出现在其他六个手足都睡熟了的夜晚，站在音上蝶调的面前。他叫她妈妈。</p> <p><br /></p> <p>　　他从音上蝶调那里得到了“音上拉奇”的名字。</p> <p><br /></p> <p>　　在暴风雨之夜，音上礼二郎遇到了音上拉奇。吸收了音上礼二郎对于温柔手足的期待，音上拉奇成为了那个温柔的手足。他牵起了音上礼二郎的手，陪他度过了那个恐怖的夜晚。</p> <p><br /></p> <p>　　于是，名为音上拉奇的怪谈在音上家流传开来。</p> <p><br /></p> <p>　　深信不疑的人是音上礼二郎与音上米明，他们并不清楚拉奇是怪谈；知道真相但仍然愿意相信的人是音上空近与音上蝶调，他们选择了“音上家有七个孩子”的真相；无所谓的人是音上冬、音上范塔与音上西卡托。</p> <p><br /></p> <p>　　名为音上拉奇的怪谈并不知晓自己的身份。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　随着时间的流逝，音上拉奇也在无意识地借由手足们的印象塑造自己。于是，音上拉奇是温柔的、乐观的、坚强的。但是，音上乐音并不承认音上拉奇，为了自洽，音上拉奇便是不被音上乐音所认可的庸才。</p> <p><br /></p> <p>　　于是，音上拉奇成为了与最初截然相反的怪谈。</p> <p><br /></p> <p>　　坚强的、温柔的、喜爱着钢琴的音上拉奇想要去音高就读。</p> <p><br /></p> <p>　　因为音上礼二郎的无心之失，音上拉奇的存在被更多人坚信。由于年龄的推测，逐渐出现了他正于某所音高就读的传言。在以卷六九为代表的四分谷音高学生将深夜弹琴的学生与音上第七子联系在一起的想象的作用下，音上拉奇被塑造出了“于四分谷音高就读”的特征。</p> <p><br /></p> <p>　　于是，名为音上第七子的怪谈在四分谷音高中流传起来。</p> <p><br /></p> <p>　　作为钢琴室的幽灵的音上拉奇，进一步得到了出田英雄与古须亚子的信任。</p> <p><br /></p> <p>　　于是，名为音上第七子的怪谈在网络上流传起来。</p> <p><br /></p> <p>　　越来越多的人相信着音上第七子的传说。在那之中出现了相当一部分认为音上第七子应该是天才的信任。</p> <p><br /></p> <p>　　在塑造中逐渐被否认摒弃的、天才拉奇的传言于此复苏。</p> <p><br /></p> <p>　　希望音上第七子是天才的音上空近，与得知真相后希望音上第七子是庸才的音上礼二郎，为了固定住音上第七子的存在而展开了行动。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇在变得丰满、完善、在变成真正的音上第七子。</p> <p><br /></p> <p>　　但是，</p> <p><br /></p> <p>　　“音上家从来只有六个孩子。”</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音如此宣言。</p> <p><br /></p> <p>　　深信不疑的人是音上米明，她并不清楚拉奇是怪谈；知道真相但仍然愿意相信的人是音上礼二郎、音上空近与音上蝶调，他们选择了“音上家有七个孩子”的真相；无所谓的人是音上冬、音上范塔与音上西卡托。</p> <p><br /></p> <p>　　否认了怪谈的人是音上乐音。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　很快，否认会传播到每一个角落；很快，人们会遗忘第七子的传言；很快，音上拉奇会从四分谷音高的钢琴室消失；很快，音上拉奇会从音上家消失；很快，音上拉奇会从记忆中消失。</p> <p><br /></p> <p>　　很快，音上拉奇从未存在过。</p> <p><br /></p> <p>　　被否认的怪谈不会存在。</p> <p><br /></p> <p>　　音上家从前只有六个孩子，从此以后也只会有六个孩子。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p><p>​                    </p><p>​                </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;某条世界线分支&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[PPPPPP]Lucky狂想 - 4</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b8137f25/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b8137f25/</id>
    <published>2023-01-24T16:03:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T02:23:13.039Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>某条世界线分支</strong><br /></p><a id="more"></a><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=298 height=52 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=5276818&auto=1&height=32"></iframe></center><p><strong>全文共6个部分（4/6）</strong></p> <p><br /></p> <blockquote>  <p><strong>Lucky狂想</strong><br /></p>  <p><strong>Side&nbsp;音上空近</strong></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　“我们这次节目的嘉宾是——本身就是开辟了钢琴界新的领域、又有着六个同样是钢琴天才的孩子的，音上乐音先生！”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“请问二位是一起的吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　听到民宿酒店的前台友好的问题，音上空近一瞬间因为疑惑而轻皱眉头。还没想出“两位”一词是什么含义，背后的声音已经回答了这个问题：</p> <p><br /></p> <p>　　“哈哈，不好意思我跟来啦，音上空近。”</p> <p><br /></p> <p>　　回头看去，被误认为是同行者的人有着一头红色的乱糟糟长发，正扬着缺了一颗牙的笑容向他挥手。对方把手放在下巴上：</p> <p><br /></p> <p>　　“宣言了音上第七子存在之后就离家出走，哇听起来音上乐音就会相当头疼诶。说起来音上礼二郎没有跟你一起离家出走吗？你们不是一起的吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“我一个人出来的。”空近轻飘飘地回答。</p> <p><br /></p> <p>　　前台的服务员女士的表情有些犹豫：“两位不是一起的吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“不，两间房。”空近礼貌地回答。</p> <p><br /></p> <p>　　红发的男孩从他背后走上前来，在登记表上写下自己的名字。空近看了一眼，姑且记下了对方名字的读法和写法：日野运。空近在日野运“哇好贵！”的感慨声中接过了自己房间的钥匙，问：</p> <p><br /></p> <p>　　“那么，有何贵干？”</p> <p><br /></p> <p>　　或许是因为空近并没有生气的意思，甚至表现出了非常出乎意料的兴趣，运看上去偷偷松了一口气。他把自己的钥匙随手接过来，在手中把玩着，笑容和语气都很爽朗：</p> <p><br /></p> <p>　　“完——全学不来！所以，干脆就来问问本人好了！”</p> <p><br /></p> <p>　　日野运，虽然在这之前空近没有什么兴趣记下对方的名字，也大概知道有这么一个人存在。作为花园花瓣子不为人知的门生、某种意义上算是山中梅洛利的同窗，不知道从哪里来地突然出现在表演性质的比赛上，在演奏中重现了部分范塔的幻想。在此之前完全没有作为钢琴家出现过，带着非常爽快的笑容的他让范塔一整个星期都皱着眉，暗骂“小偷猫”。</p> <p><br /></p> <p>　　据范塔所说，这个人正在模仿他们六胞胎、甚至试图模仿出他们父亲的演奏。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎和范塔对这家伙相当抵触，米明对他的同窗山中梅洛利更感兴趣，冬和西卡托完全没有兴趣。</p> <p><br /></p> <p>　　对于空近自己，先前连知晓对方名字的兴趣都没有，但在日野运找到自己、并敢于当着本人的面宣言“要学习”的现在，空近稍微提起了一些探寻的兴致。于是他打开了自己的房间门，微微错身：</p> <p><br /></p> <p>　　“请进。”</p> <p><br /></p> <p>　　“打扰啦——”日野运快乐地说。</p> <p><br /></p> <p>　　日野运基本是空着手追过来的，他根本就是行李空空。在空近的默许下他仅仅是试了一下房门钥匙就盘腿坐在了空近房间的地板上，好奇地看着空近将同样不多的行李整理好。空近从背包里拿出几本书摆放在桌面上，运扫了一眼封面，哇哦了一声：</p> <p><br /></p> <p>　　“哇……早就听说音上空近非常博学，原来连这种书都会看的吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　他指着放在最上面的民俗灵异怪谈类书籍问。</p> <p><br /></p> <p>　　空近伸手拿起那本书，方便运更好地看清上面的字。这个问题对他来说不算冒犯，于是他回答：</p> <p><br /></p> <p>　　“不如说，是一切的开始。”</p> <p><br /></p> <p>　　“？不明白耶。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　三岁的音上空近走出自己的房间。本来应该是一家人出游的日子，他却因为感冒卧病在床。于是妈妈留了下来，把手足们交给了沉默着背着米明、把不爽写在了脸上的爸爸。空近在床上度过了昏昏沉沉的一整个白天，终于在黄昏时恢复了一点力气。妈妈于是松口气，摸了摸他的头顶，去厨房给他准备些食物。</p> <p><br /></p> <p>　　在这个时候，空近听到了钢琴声。</p> <p><br /></p> <p>　　“妈妈？”他问。</p> <p><br /></p> <p>　　不应该是妈妈。空近想，他知道很多事情。妈妈在乐队中是歌手、但并不擅长弹琴；钢琴要有人弹奏才会发出声音。但是爸爸带着其他手足出门了，那么，现在奏响钢琴的，是谁呢？</p> <p><br /></p> <p>　　想知道，很想知道。</p> <p><br /></p> <p>　　于是空近打开了门。</p> <p><br /></p> <p>　　在打开房门的时候，钢琴声再无阻拦地将他包裹。如同冬的殿堂、礼二郎的巨人、米明的树木与精灵，如同范塔的宝石游乐园、自己的云雾、西卡托的螺旋一样，钢琴声中所构建的幻想缓缓展开。于是、走廊不再是走廊、而是深邃的宇宙星河，那之上漂浮着一颗颗旋转的星体，构成微微发光的道路。</p> <p><br /></p> <p>　　空近踩上了那些星球。一步、一步、他来到了琴房的门口。</p> <p><br /></p> <p>　　他打开了门。</p> <p><br /></p> <p>　　与他差不多高、还不如钢琴高的、像是孩子的背影站在钢琴前，举着手艰难地按动着琴键。它的动作看起来很辛苦、琴声却十分流畅。美丽的星体环绕在它的周围，它看上去像是宇宙的中心一般。</p> <p><br /></p> <p>　　那是什么？空近想，从来没有见过的、从来没有知道过的。</p> <p><br /></p> <p>　　未知。</p> <p><br /></p> <p>　　察觉到空近的到来，它转过身。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　日野运看起来完全不明白空近说的“一切的开始”是什么意思，他抱住双臂，一副沉思的模样。空近自然而然地转移了话题：</p> <p><br /></p> <p>　　“要弹琴试试看吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　空近选择这家民宿旅馆的理由很简单，音乐主题，高档的房间里会安置钢琴。如果想要模仿我们的话，先给我看看你的成果吧。空近带着捉摸不透的微笑说。于是日野运从地板上站起来，哼着歌走向房间中的钢琴。他把长发扎成马尾，开心地按响了琴键。</p> <p><br /></p> <p>　　最开始是房间地面的扭曲，如同山中梅洛利那样，持续了三四个小节；之后运转向了米明的树木，这次只持续了两个小节；范塔和冬的幻想持续时间更长一些、但消失地更为突兀。紧接着的运坐在钢琴椅上，表情便秘，痛苦万分，他闭着眼睛，手指逐渐用力，在最后一个音落下的时候向后仰过去、差点没从椅子上摔下来。结束了演奏的运上下颠倒着看向他：</p> <p><br /></p> <p>　　“哈哈，果然还是学不来啊！你的幻想！”</p> <p><br /></p> <p>　　“唔……作为学习者来说已经是相当可以的进展了。”空近仿佛事不关己地评论着，“我大概明白范塔为什么会那么生气了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“哇，替我向他道歉。”</p> <p><br /></p> <p>　　“不过，你这样的演奏把范塔解读地太过于简单了。”空近继续说。运深以为然地点了点头：所以我直接来问本人了。</p> <p><br /></p> <p>　　运从钢琴椅上翻下来，和空近大眼瞪小眼。空近以一种礼貌而疏远的笑容面对他，看起来有问必答（但不一定好好答）但没有问题也没什么兴趣主动开口的样子。运再度把手放在下巴上思考一会儿，他的眼睛再度扫过空近放在桌子上的几本书，眼睛一亮，问：</p> <p><br /></p> <p>　　“我可以看吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“请便。”空近回答。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　它转过身。</p> <p><br /></p> <p>　　空近一动不动地盯着对方，它的面孔模糊不清，明明近在咫尺，却仿佛距离很远一般难以辨认它的一切。空近问：</p> <p><br /></p> <p>　　“你是谁？”</p> <p><br /></p> <p>　　空近的心脏扑通扑通地加快了速度，他的眼睛闪闪发亮。想知道、想知道、好想知道。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“唔唔、怪谈啊……哇我对这种东西知道得很少诶。是幽灵吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　运略微有些苦恼地说，抬起眼睛偷瞄躺在沙发上闭目养神的空近。空近的眼睛没有睁开，声音也平平淡淡的：</p> <p><br /></p> <p>　　“比起幽灵，更多其实是传言。”</p> <p><br /></p> <p>　　“比如？”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……每所音高都会有的钢琴室幽灵怪谈？”</p> <p><br /></p> <p>　　“哇，惨咯，”运尴尬地笑起来，露出他那缺了一颗的牙齿，“我没上高中诶。”</p> <p><br /></p> <p>　　空近的眼睛睁开了一下，瞥了一眼捧着书盘腿坐在地上的运。运挠着自己的脸颊，努力给自己找补：</p> <p><br /></p> <p>　　“呃……不过中学的时候好像有听说过类似的。生物室里的骨架模型会自己动，之类的？不过话说回来，这种算是幽灵？算是怪谈？”</p> <p><br /></p> <p>　　面对着求知欲旺盛的好好学生，空近收回了视线，盯着房间点缀着古朴吊灯的天花板。他的声音如同他的琴音一样，轻盈地解说着正确的事物：</p> <p><br /></p> <p>　　“如果是幽灵的话，不同地区的目击应该完全一致才对。但事实上，不同音高对于钢琴室幽灵的传言总是不完全相同的。只有一间钢琴房的音高自然是这间琴房里会出现无人弹奏钢琴却自己响起的情况，但有多间琴房的音高，流传的则是从特定的钢琴室到随机、或是所有的钢琴室都会出现的各不相同的版本。”</p> <p><br /></p> <p>　　“传言不同的话，目击到的情况也不同？”</p> <p><br /></p> <p>　　“至少被目击到的幽灵演奏的手法确实各不相同。在能够看到透明演奏者之类的版本里，幽灵穿着的校服也符合各所音高的情况。”</p> <p><br /></p> <p>　　“哇哦，有趣哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　运兴致勃勃地举起一根手指，</p> <p><br /></p> <p>　　“我明白了，就是说，流言的内容会塑造怪谈的形象，是这个意思吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　那之后，空近经常去钢琴室找到它。如同书上所描述的灵异现象一样，它只会在黄昏或是夜晚的钢琴房中出现。</p> <p><br /></p> <p>　　“圣诞老人并不存在啊……”</p> <p><br /></p> <p>　　“圣诞老人？”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……是圣诞节时会给大家送出圣诞礼物的老爷爷，但其实是爸爸妈妈假扮的。这是我最近刚刚知道的知识。”</p> <p><br /></p> <p>　　“圣诞节？”</p> <p><br /></p> <p>　　“唔……似乎是某位大人物的生日。不过，对于我们家来说，大概就是会一起装扮圣诞树、拆礼物的节日。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”</p> <p><br /></p> <p>　　尽管看不清楚面孔，空近也能感受到它那种微微蹙眉的样子。它似乎在十分努力地理解空近的话。空近觉得它是与爸爸最像的那个、一样地只与钢琴紧密相连，容不下其他任何杂质。也许就是这样，爸爸才会拥有那样恢宏的幻想、它才能演奏出如此壮美的星体。</p> <p><br /></p> <p>　　空近突然想起了什么。他把手伸进自己的口袋，拿出了一颗巴掌大的塑料星星，他把星星放进了它的手中：</p> <p><br /></p> <p>　　“这个是去年我们装饰圣诞树时留下来的星星装饰。它让我想起你，所以送给你了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……？”</p> <p><br /></p> <p>　　它没有说话，也没有握住星星。看不清的面庞盯住手中的塑料制品，似乎并不赞同的样子。它沉默半晌，说：</p> <p><br /></p> <p>　　“我的幻想不是这样的。”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯，但是，五角星是为了表现星星发光的样子，那五个角更多是光芒的具现化。”</p> <p><br /></p> <p>　　它的手慢慢握住了手中的星星，看起来接受了这份礼物，很开心的样子。空近看到它金色的头发、乱糟糟的犹如星星的形状，它抬起头，空近看到了它金色的眼睛，以及那之中琴键的幻象。</p> <p><br /></p> <p>　　空近看到了它，空近看到了他。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“但是，如果知道了钢琴室幽灵的真身其实只是半夜偷偷来弹琴的学生的话，怪谈会怎么样？”运双手交叉，对思考兴致正浓的样子，“毕竟，如果知道了鬼屋的幽灵是人假扮的之后，鬼魂就没那么可怕了吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”</p> <p><br /></p> <p>　　偏着头再次闭上了眼睛，空近的表情看起来并不是很好。他没有回答这个问题，看上去像是睡着了一样。运耸了耸肩膀，重新把注意力投向手中的书本之中，试图通过这个理解音上空近其人、理解音上空近的幻想。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“空近！”</p> <p><br /></p> <p>　　带着亮晶晶的眼神的手足坐在钢琴椅上，回头看空近。空近皱着眉，看向灿烂地笑着的他的手足。礼二郎坐在他的身边，带着羞赧却积极的神情与他一起将双手放在琴键上。</p> <p><br /></p> <p>　　“……谁？”空近问。</p> <p><br /></p> <p>　　露出与他截然相反的表情的手足歪着头，语气疑惑：</p> <p><br /></p> <p>　　“空近？你在说什么？我是拉奇呀。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“音上乐音先生，请问你对孩子们的幻想有什么看法呢？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……都是很美丽的幻想。”</p> <p><br /></p> <p>　　“那么请问作为父亲，您最喜欢哪一个孩子的幻想呢？”</p> <p><br /></p> <p>　　“我自己的幻想。”</p> <p><br /></p> <p>　　“啊……也是呢，要想超越父亲，小音上们确实还有一段路要走呢。那么除了您自己之外，你最喜欢的是哪一位？”</p> <p><br /></p> <p>　　“蝶调。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……哈哈，不愧是音上乐音先生呢……”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“对了，”</p> <p><br /></p> <p>　　闭上了眼睛的空近又突然出声，吓得安静看书的运呜哇一声，</p> <p><br /></p> <p>　　“你对我们的幻想怎么看？”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……这个嘛……”运把书本再度摊开放在自己的腿上，陷入了沉思。虽说一直对音上六子颇有研究，但像这样对着本人，运认为自己最后再斟酌一下语句。不过看上去空近完全不在意这些的样子，运直接说出了自己的想法：</p> <p><br /></p> <p>　　“唔，对我个人来说，虽然你说我把音上范塔解读得太简单了，但音上范塔的幻想确实是最容易还原的。接下来从易到难大概是，音上米明的森林、音上礼二郎的夕阳巨人、音上冬和音上西卡托。当然最困难的就是你，完全、完全学不来啊！！”</p> <p><br /></p> <p>　　“那，剩下的那一位呢？”</p> <p><br /></p> <p>　　“？哪一位？”</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇。”</p> <p><br /></p> <p>　　运拖着长腔：“啊……音上传闻中的第七子对吧？嗯，但是按照我的调查……哇啊不要用这种眼神看我！对不起请不要报警！！”</p> <p><br /></p> <p>　　空近的笑容神秘莫测：“你会对他感兴趣的。”</p> <p><br /></p> <p>　　日野运微微张口，好奇地看向空近，他的眼睛微微转动，最后啪的合上了手中快速看完并记住的书本。他身体前倾，问：</p> <p><br /></p> <p>　　“那么，作为传闻中第七子的哥哥，你认为传说的音上拉奇是天才还是庸才？”</p> <p><br /></p> <p>　　空近从沙发上坐了起来，语气随意且轻盈：“嗯……我的话，认为拉奇是天才。不过礼二郎的话，认为拉奇是庸才。”</p> <p><br /></p> <p>　　“是吗？果然是这样啊，果然。”运若有所思地点了点头，“不过，比起这个，在你和音上礼二郎的推动下，音上拉奇面临的应该是更为重要的问题吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　他突然想起什么似的一拍手心：</p> <p><br /></p> <p>　　“这么一说，音上乐音今天似乎有直播节目的安排来着。一定会问的吧，有关这位最近很火热的音上拉奇的话题。</p> <p><br /></p> <p>　　“要一起来看吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“感谢音上乐音先生的到来！那么，在节目的最后，请允许我问一个最近大家都非常关注的问题——”</p> <p><br /></p> <p>　　节目的主持人带着神秘的笑容拿出了最后的提问卡牌，</p> <p><br /></p> <p>　　“音上乐音先生，有关大家广泛猜测的音上第七子&middot;音上拉奇，请问这是真的吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　（那么，感谢你阅读到这里。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇，音上家的第七子，不为人知的第七子，出现于四分谷音高钢琴室的第七子，身为网络热议漩涡核心的第七子，被音上礼二郎所喜爱的第七子，被音上空近公开的第七子。</p> <p><br /></p> <p>　　他是谁？</p> <p><br /></p> <p>　　你的答案是——）</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　→<a href="../314ad9_2b813c2dd" target="_blank"  >“音上家从来都只有六个孩子。”</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　→<a href="../314ad9_2b8138b2d" target="_blank"  >“音上家一直有七个孩子。”</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p><p>​                    </p><p>​                </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;某条世界线分支&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[PPPPPP]Lucky狂想 - 3</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b813b06f/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b813b06f/</id>
    <published>2023-01-24T16:02:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T02:23:26.387Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>某条世界线分支</strong><br /></p><a id="more"></a><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=298 height=52 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=5276818&auto=1&height=32"></iframe></center><p><strong>全文共6个部分（3/6）</strong></p> <p><br /></p> <blockquote>  <p><strong>Lucky狂想</strong><br /></p>  <p><strong>Side 音上礼二郎</strong></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　“……所以妈妈给我做了这个，”<br /></p> <p><br /></p> <p>　　展示着手中的玩偶，音上礼二郎的心情很好，黄色星星头的小人偶在礼二郎的操作下挥舞着手臂，向他的朋友打招呼，</p> <p><br /></p> <p>　　“这样，见不到拉奇的时候我也不会觉得寂寞了！”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎的眼睛亮晶晶的，看着以最喜欢的手足为原型的宝物，因此没有注意到身边朋友紧绷的表情。彩刃伦道的脚步加快了一些，礼二郎不得不同样加快速度。礼二郎开心地说：</p> <p><br /></p> <p>　　“对了！等比赛结束，有机会的话，彩刃也来认识一下拉奇吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……嗯，可以吧。”彩刃敷衍地回答。</p> <p><br /></p> <p>　　终于意识到朋友的情绪似乎不太对劲，礼二郎试图喊住对方。彩刃的脚步突兀地停下，这让礼二郎险些撞在他的后背上。他们不知何时已经远离比赛场所，来到了无人的杂物间附近。礼二郎从彩刃背后走出来，向杂物间内部探头：</p> <p><br /></p> <p>　　“说起来，彩刃，为什么要带我来这、——！！”</p> <p><br /></p> <p>　　一股不容忽视的力道袭来。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎一个踉跄，整个人跌进几乎没有下脚之处的小房间。还没来得及惊讶，又有一阵推力让他不由自主地朝内部跌了几步、甚至摔在地上。在努力试图爬起来的他的背后，咔吧一声，门锁落下，杂物间陷入一片漆黑。</p> <p><br /></p> <p>　　“彩刃？！？！”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎惊慌地喊。</p> <p><br /></p> <p>　　彩刃伦道站在门外，礼二郎能听到他因为情绪激动而剧烈起来的呼吸声。但无论礼二郎怎样拍打门板、焦急地询问对方要做些什么、彩刃都没有给出任何回答。眼泪已经在眼眶打转，礼二郎终于听到了彩刃的声音。</p> <p><br /></p> <p>　　那并不是解释，而是犹如噩梦一般的否认：</p> <p><br /></p> <p>　　“——————”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎僵在原地。</p> <p><br /></p> <p>　　脚步声逐渐远去，周围漆黑寂静。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　最开始喜欢拉奇，好像也是这样的环境。</p> <p><br /></p> <p>　　哭喊到声音嘶哑也没有引来任何注意，礼二郎只能背靠杂物间的门板，努力把自己蜷缩起来保护自己。</p> <p><br /></p> <p>　　虽然有很多手足，但是大家都好像很难以接近的样子。自己总是哭泣，手足们要么会干脆地无视掉自己、要么会大喊着“妈妈礼二郎又在哭了！”跑开，直到妈妈过来抱住自己之前都只能一个人流泪。晚上也经常会怕黑，但这个时候去找妈妈的话，就会被爸爸以一种非常不舒服的姿势提起来放回自己的房间。</p> <p><br /></p> <p>　　但拉奇是不一样的。</p> <p><br /></p> <p>　　有一个暴风雨的夜晚，紧闭的窗户都被恐怖的风怪用力拍打、发出令人胆颤的呜声。雷鸣如同怪物的怒吼一般，雨滴则像是对方啃食着岌岌可危的窗子，只等一个松懈的时机便闯入房间里，把他拖进深不见底的黑暗之中去。</p> <p><br /></p> <p>　　“好可怕……”</p> <p><br /></p> <p>　　仅仅是听着这样的声音就忍不住开始哭泣，即使是用枕头盖住耳朵也无法隔绝恐惧。礼二郎从床上跳下来，紧紧搂住枕头作为护盾，小心翼翼地一点点挪向门口。即使再被爸爸放回来也可以……如果能和妈妈一起睡就再好不过了。抱着这样的想法，礼二郎开始了黑夜中的冒险。</p> <p><br /></p> <p>　　房门在黑暗中吱呀的声音就好像已经闯进房间的怪物的脚步声。礼二郎被自己的想象吓得全身都要僵住，只能尽可能迅速地离开声源。黑夜之中走廊仿佛也被无限拉长，树影印在墙上、怪物张牙舞爪。</p> <p><br /></p> <p>　　还没有走几步路，礼二郎已经再度开始抽泣。</p> <p><br /></p> <p>　　好想……有能够温柔地保护我的人……</p> <p><br /></p> <p>　　妈妈、是和爸爸一起睡的、有没有谁、有没有谁来——</p> <p><br /></p> <p>　　在这个时候，他听到了声音。</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎？你要去哪？”</p> <p><br /></p> <p>　　猛的抬头，礼二郎在树影中看到了担忧地看着他的人，比他高上一些的、有着金色头发的、在闪电的光影中看上去仿佛在发光的、温柔的人。</p> <p><br /></p> <p>　　“我、我想找妈妈……”他结结巴巴地说。</p> <p><br /></p> <p>　　“妈妈已经休息了吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　面对着困扰的表情，礼二郎的心情越来越委屈，与恐惧混合在一起、在一声炸开的惊雷中达到了巅峰。礼二郎因此小小地颤抖一下。</p> <p><br /></p> <p>　　“是害怕吗？那、要一起睡吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“可、可以吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“当然可以啦！我们是手足嘛。”</p> <p><br /></p> <p>　　他露出的笑脸是那么那么的温暖，一瞬间仿佛连雷雨声都不足为惧。礼二郎抓住了他向自己伸出的手，两个人手牵着手一起转身、推开不再吱呀作响的门、回到不再被怪物虎视眈眈的房间。他们枕在同一个枕头上，礼二郎把额头贴在他的后背上，闭上眼睛。</p> <p><br /></p> <p>　　风雨声都远去了。</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇……”</p> <p><br /></p> <p>　　他小声喊着他的名字，呼吸逐渐平复。</p> <p><br /></p> <p>　　那之后，拉奇就是他最喜欢的手足。</p> <p><br /></p> <p>　　那之后，每次他恐惧黑夜的时候，都会找到拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎在黑暗中抱紧了妈妈制作的玩偶，把头埋在膝盖上，小声抽噎：</p> <p><br /></p> <p>　　“彩刃为什么要说那种话……是因为我惹他生气了吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　除了拉奇之外最好的朋友、因为自己是天才而生气了的朋友，把自己关在这里已经不算什么了、虽然很害怕很寂寞，也勉强可以忍耐。但彩刃最后说的话是什么意思？为什么要这么说？为什么要在拉奇的事情上说这种谎？</p> <p><br /></p> <p>　　闭上眼睛，礼二郎轻轻颤抖着。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　过了多久？总而言之连对时间的流逝都已经麻木了，杂物间本身没有窗户，无从得知时间。周围寂静得只能听到自己的抽泣声和心跳声。快要受不了这种恐怖，礼二郎开始数起自己的心跳声。</p> <p><br /></p> <p>　　一、二、三、四……</p> <p><br /></p> <p>　　好想拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　好想拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　想见拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎在昏暗拥挤的小房间里小声喊：“拉奇……”</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎！！！”</p> <p><br /></p> <p>　　如同奇迹一般、他的声音从远方响起。</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎！你在这里吗？！”</p> <p><br /></p> <p>　　凌乱的脚步声由远及近，礼二郎一下子差点忘记呼吸。张着嘴呼吸好几次，他才能真的确定这是拉奇的声音。拉奇在走廊上呼喊着他的名字、拉奇一步步靠近他所在的房间、拉奇在这里、拉奇就存在于这里。</p> <p><br /></p> <p>　　“……拉奇！！”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎大声呼喊着。</p> <p><br /></p> <p>　　紧靠着的门在那一瞬间向后打开，毫无防备的礼二郎就这么向后倒去。一双温暖的手在背后扶住了他，礼二郎用力仰头向后看去，拉奇的身影在泪水中模糊不清。他就好像那个暴风雨之夜一样闪闪发光。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎用力用力地抱住了拉奇：</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇……你在这里！你就在这里，拉奇！！”</p> <p><br /></p> <p>　　回答他的是手足轻轻拍着他后背温柔的手：</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯，礼二郎，我就在这里哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　事后可可蕾发现了独自一人坐在杂物间门口嚎啕大哭的礼二郎，焦急的经纪人当机立断地选择了报警。再之后音上乐音宣言要将彩刃驱逐出去、无论礼二郎怎么试图为彩刃说话也没有用。</p> <p><br /></p> <p>　　“可以不要驱逐彩刃吗？”他问妈妈。</p> <p><br /></p> <p>　　音上蝶调抚摸着他的头顶，叹息着：“礼二郎也是个很温柔的孩子呢，不过，这不是你的错哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　“是拉奇救了我。”他说。</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇？”音上蝶调微微有些惊讶，但她很快笑了起来，“是这样啊。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　音上礼二郎在昏暗的杂物间里明白了一件事。</p> <p><br /></p> <p>　　不过，那并不重要。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　随着年岁的增长，参加的比赛变得更多了、拿到的奖杯也变得更多了。理所当然一般除了拉奇以外的音上六子包揽了钢琴界大大小小的比赛，不过比起这种得到了优胜也只会失去朋友的比赛，礼二郎还是更喜欢偷偷和拉奇一起合奏。</p> <p><br /></p> <p>　　不过爸爸并不允许他说出去，于是他偶尔会偷偷发布在没有人知道的个人账号上。也有不小心搞错了账号的时候，出国比赛而有着长达十二小时时差理论上正在凌晨的范塔在一分钟以内打来电话提醒，礼二郎手忙脚乱地删除。</p> <p><br /></p> <p>　　因为他的无心之过，网络上关于拉奇的讨论愈演愈烈。有关拉奇的猜测众说纷纭，似乎让爸爸和范塔很头疼的样子。范塔以“这样不利于音上的形象，而且大众也不会接受这种事”的理由拒绝了礼二郎想要干脆把拉奇相关的事情公布到网络上的提议。但礼二郎又无法对不符合拉奇形象的讨论置之不理，于是在偷偷摸摸地混入其中反驳。</p> <p><br /></p> <p>　　“音上家的第七子也一定是天才。”</p> <p><br /></p> <p>　　不是的，拉奇是那种，即使是庸才也会为我们奏响钢琴的手足。</p> <p><br /></p> <p>　　“音上家的第七子一定也拥有幻想！”</p> <p><br /></p> <p>　　不是的，拉奇虽然没有幻想，但能够演奏出所见之景的拉奇一定是比我们更有潜力的进化之人。</p> <p><br /></p> <p>　　“音上家的第七子其实拥有能够与整个宇宙相提并论的行星级别的幻想……！”</p> <p><br /></p> <p>　　不是的，拉奇是……</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎？你在看什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇的声音突然从头顶响起，礼二郎吓了一跳，慌忙将手机藏起来。拉奇的双手都搭在琴键上，于是礼二郎向他保证：</p> <p><br /></p> <p>　　“爸爸今天会出门，我们可以一起弹一整天的钢琴！”</p> <p><br /></p> <p>　　于是拉奇也回以灿烂的笑容。于是礼二郎坐过去，坐在拉奇的身边，和拉奇分享同一架钢琴。夕阳的巨人不小心冲散了拉奇构建出的钢琴室场景，礼二郎有些愧疚，但拉奇心情很好。他看着以纯粹的享受之心奏响钢琴的拉奇，从心底感受到幸福。</p> <p><br /></p> <p>　　“音上家就算有第七子的话、也一定是和音上乐音如出一辙的天才！”</p> <p><br /></p> <p>　　不知为何、这条留言突兀地在他的脑海中回响起来，夕阳的巨人扭曲一瞬，礼二郎在恍惚间产生了置身行星之海的错觉。拉奇的面孔扭曲了一下，发出一声绝对不该属于他所认识的拉奇的冷笑，一双仿佛将琴键容纳进去的眼睛看向他。</p> <p><br /></p> <p>　　“——！！”</p> <p><br /></p> <p>　　“怎么了，礼二郎？”拉奇担心地问，眼中的担忧与平时无异。看着自己泫然欲泣的表情，拉奇紧张起来：“诶？！礼二郎？！哪里痛吗？！？！”</p> <p><br /></p> <p>　　？刚才、发生了什么？</p> <p><br /></p> <p>　　一种比被困在黑暗中更深的恐惧一下子捏住了他的心脏，好像连浑身的血液都冻住了。为什么会这样？拉奇身上发生了什么？是什么导致的？为什么？</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎说不出话，拉奇的表情越发严肃起来，想要把他拉起来、叫妈妈来、把礼二郎带到医院去。但礼二郎并不想去医院，他没有任何问题，他只想在这里，和拉奇、和拉奇的钢琴在一起。</p> <p><br /></p> <p>　　于是，迎着拉奇担忧的眼神，礼二郎摇了摇头。他的双手从琴键上离开，伸手抱住了他最喜欢的手足，把拉奇撞得痛呼一声、险些从钢琴椅上摔下去。</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇……”他小声喊。</p> <p><br /></p> <p>　　明明拉奇就在这里、明明拉奇与平时无异，礼二郎却总有一种拉奇马上就要消失在这个世界上的不安感。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　很想让所有人都能够看到拉奇的温柔，但是其他手足好像对拉奇没什么兴趣的样子。冬根本记不住拉奇的名字，不如说连礼二郎自己的名字冬都经常叫错；米明最开始开心地称拉奇为手足，但现在也开始抱怨拉奇不让她飞起来；范塔一提起拉奇就会护住妈妈，好像担心拉奇会把妈妈抢走一样；西卡托根本就只关心和爸爸相关的事情。</p> <p><br /></p> <p>　　空近的话……空近虽然很温柔，但礼二郎不知为何总对空近有一种隐隐恐惧的情绪。但空近是手足中知道的东西最多的人，礼二郎犹豫了一段时间，最终还是去找到了空近，告诉了他拉奇的情况。</p> <p><br /></p> <p>　　空近看起来心情很好，这并不多见，印象中这位手足总是一副云淡风轻的样子。空近正在看一本书，礼二郎犹豫着说出了拉奇身上的异变的时候，他看向礼二郎。</p> <p><br /></p> <p>　　……其实空近向来是在倾听时会与他温柔对视的类型，但这时候礼二郎才觉得真真正正被空近看在眼中。但礼二郎无心去计较这个，他只是心事重重地坐在空近旁边的沙发上，期待着博学的兄弟给自己一个回答。</p> <p><br /></p> <p>　　“我在想，礼二郎你真的很喜欢拉奇啊。”空近说。</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯，我最喜欢拉奇了。”礼二郎回答。</p> <p><br /></p> <p>　　空近的语气里带着一种礼二郎听不太懂的愉悦：“嗯，我也很喜欢拉奇。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”</p> <p><br /></p> <p>　　总觉得空近说的喜欢和自己说的有什么不太一样，礼二郎直觉上有些困扰地向后缩了缩。空近将手中的书本合上，站起身，拍了拍礼二郎的肩膀：</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎，你相信拉奇吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“？我当然相信拉奇了？”</p> <p><br /></p> <p>　　空近笑了起来，他露出那种，让人不知道在想些什么的、仿佛在计划着些什么的表情。他说：</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……我这里有一个计划。大概会让爸爸和范塔非常头疼，但对拉奇来说也许有益哦。</p> <p><br /></p> <p>　　“礼二郎，你想来帮忙吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“啊啊……你和空近在干些什么啊礼二郎！！这样爸爸会很困扰的吧？！”</p> <p><br /></p> <p>　　虽说爸爸会困扰，但明显露出困扰和担忧表情的却是拉奇。他手上拿着的正是属于礼二郎的手机，上面正在播放一段音频。那是他在礼二郎的要求下弹奏的名为《念故乡》的钢琴曲，即使是这样从播放器中播放出来，礼二郎也觉得自己正处于夕阳西下的钢琴室中，他从窗户向下看去，学生三三两两地离校，突然一个扎着双马尾的女孩子抬头，对他微笑：</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，明天见！</p> <p><br /></p> <p>　　空近把这段能让人置身其中的曲调发布在了网络上，以音上空近的身份宣言：</p> <p><br /></p> <p>　　“弹得很好吧？他是我的弟弟哦。当然，不是西卡托。”</p> <p><br /></p> <p>　　紧接着，礼二郎也以音上的名义转发了那首钢琴曲：</p> <p><br /></p> <p>　　“这就是拉奇！”</p> <p><br /></p> <p>　　握住手机的拉奇困扰地扶住额头：“这样爸爸真的不会对你和空近发火吗……爸爸发起火来可是很可怕的。而且爸爸发火的话妈妈一定又会和爸爸吵架了……”</p> <p><br /></p> <p>　　“但是、我想让拉奇被更多人知道。”礼二郎说。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇愣了一下，对礼二郎露出了感激的笑容：“我无所谓啦。但是要是因此连累你和空近就不好了……”</p> <p><br /></p> <p>　　不是这样的。</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎在心里说，</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇必须被更多人知道才行。</p> <p><br /></p> <p>　　他的思绪飘回那个下午，彩刃将他推进了黑暗拥挤的杂物间。在他恐慌地拍着门，呼喊着彩刃的名字的时候，他的朋友在门外说出了噩梦一样、否认的话：</p> <p><br /></p> <p>　　“我不知道什么音上拉奇。”</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎握住拉奇的手，眼睛闪闪发亮。他带着幸福的、真诚的笑容注视着拉奇的双眼，一字一句地说：</p> <p><br /></p> <p>　　“我和我的巨人都会是拉奇你的骑士。</p> <p><br /></p> <p>　　“我一定会保护拉奇的。”</p> <p><br /></p> <p>　　他虔诚地、用力地发誓：</p> <p><br /></p> <p>　　“我会永远、永远、永远地相信拉奇的！”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　</p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p><p>​                    </p><p>​                </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;某条世界线分支&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[PPPPPP]Lucky狂想 - 2</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b813c2bb/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b813c2bb/</id>
    <published>2023-01-24T16:01:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T02:23:31.737Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>某条世界线分支</strong><br /></p><a id="more"></a><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=298 height=52 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=5276818&auto=1&height=32"></iframe></center><p><strong>全文共6个部分（2/6）</strong></p> <p><br /></p> <blockquote>  <p><strong>Lucky狂想</strong><br /></p>  <p><strong>Side 卷六九</strong></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　“我想要成为、能够获得许多喝彩的钢琴家！”</p> <p><br /></p> <p>　　那个时候的梦想怎么想怎么天真，该说不愧是小孩子吗。</p> <p><br /></p> <p>　　卷六九睁开了双眼。</p> <p><br /></p> <p>　　第一眼看见的就是贴在墙上的音上礼二郎音乐海报，站在钢琴旁边的身影对于刚刚下定决心不再碰钢琴的自己来说有些碍眼。于是六九跪坐在床上，随手撕下了这张曾经被仔细张贴在墙上的海报，胡乱一团就丢进垃圾桶里。墙上留下白色的痕迹、垃圾桶里也还是会露出钢琴的一角，六九觉得心烦，于是低头看向手机，戴着耳机走出了宿舍。</p> <p><br /></p> <p>　　钢琴界最热门的，果然还是“音上”。</p> <p><br /></p> <p>　　“音上”，大概是让整个钢琴界都为之震颤的一座大山。自从音上乐音开始闻名以来，钢琴比赛就只能被分为“有音上参加”和“没有音上参加”两类；比赛结果也只有“争夺仅次于音上的席位”一种。简而言之就是相当、相当不可逾越的大山。</p> <p><br /></p> <p>　　这样宛如神一般的天才竟然还一口气孕育了同样宛如神一般天才的六胞胎。</p> <p><br /></p> <p>　　音上六子就宛如音上乐音幻想的延伸一般，把整个钢琴界都笼罩在庞大的、唯有音上们能够演奏出的、独特的幻想之中。</p> <p><br /></p> <p>　　总的来说就是会让人心生畏惧的一家人啦。</p> <p><br /></p> <p>　　这么强悍到离谱的一家人自然在网络上也一直会是话题的中心。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，出现这种话题也并不奇怪。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>标题：音上家真的只有六个孩子吗？</p> <p><br /></p> <p>1：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　以音符来命名的话，不觉得少了什么吗？空近和西卡托中间应该还有一个孩子吧。</p> <p><br /></p> <p>2：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　日经wwww</p> <p><br /></p> <p>3：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　少点阴谋论对你会比较好wwww不是早就有人讨论过了吗，音上空近的名字里也有包含la，接下来是si那不是理所当然的吗？</p> <p><br /></p> <p>4：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　少生了一个孩子还真是对不起by音上乐音</p> <p><br /></p> <p>5：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞4</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音真的会道歉吗www</p> <p><br /></p> <p>6：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　音上范塔呢来救一救啊www</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　诸如此类的话题隔三差五就会出现。</p> <p><br /></p> <p>　　一开始还没有认清自己，还是音上家粉丝的时候，对这种话题嗤之以鼻；现在倒是更无所谓了，音上这种夸张的变态天才有六个还是七个根本无所谓，反正都是不可触及的存在罢了。</p> <p><br /></p> <p>　　转过弯，马上就会到医务室。第一次装病从教室翘课去医务室的时候还会心虚，现在已经相当得心应手了起来。就好像最开始放弃钢琴的时候会觉得无所适从，现在已经习惯了躺在医务室的床上无所事事地度过白日了。</p> <p><br /></p> <p>　　六九的手指停滞了一下。</p> <p><br /></p> <p>　　“不是有吗？第七个孩子，名叫拉奇。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>35：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞32</p> <p><br /></p> <p>　　我说你们是不是有点太沉迷了，怎么连名字都起好了</p> <p><br /></p> <p>36：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　认真的啊？</p> <p><br /></p> <p>　　你们没看到过音上礼二郎的推○吗？</p> <p><br /></p> <p>37：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　？礼二郎亲不是只转发活动安排吗？</p> <p><br /></p> <p>38：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　[图片：</p> <p><br /></p> <p>　　音上礼二郎：今天和拉奇一起合奏了，好开心~~！]</p> <p><br /></p> <p>　　虽然立刻就删除了就是了。</p> <p><br /></p> <p>　　大概是切错账号了之类的。</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　哇……真的假的。</p> <p><br /></p> <p>　　六九推开医务室的门，随便找了一张床躺好。有关第七子的讨论时常就会浮上来，但像这样给出了像模像样的名字的还是第一次。作为闲暇的消遣正好，六九将讨论串里的回复从头看到尾。</p> <p><br /></p> <p>　　虽然出现了名字，但争论和以前的也没有什么区别嘛。</p> <p><br /></p> <p>　　很有趣，但也还是无所谓。困意逐渐侵袭上来，六九打了个哈欠，随手关闭了论坛，戴好耳机，闭上了眼睛。</p> <p><br /></p> <p>　　在梦里，他仍然不断努力着。一次又一次地弹奏相同的乐曲，明明已经相当流畅了、明明已经不会出错了，但听起来仍是平平无奇。钢琴的世界从来就不只是正确而已，而他就是被天赋的门槛拒之门外的庸才。地上的琴谱越来越多，每一步都只能踩在音符上，他的双手在钢琴上似乎永不停歇地起伏着、运动着，最终力竭。</p> <p><br /></p> <p>　　最终从琴键上无力地垂下。</p> <p><br /></p> <p>　　六九费劲地睁开双眼。</p> <p><br /></p> <p>　　耳机里播放的正是音上米明的钢琴曲，端庄的树木在医务室里肆意生长，六九按下暂停键，扯下了耳机。</p> <p><br /></p> <p>　　看了一眼时间，原来已经是午休了。他从医务室的床上站起来，伸了个懒腰，决定去天台透透气。要去天台就会经过音乐教室的楼层，钢琴声从那个方向传了过来。</p> <p><br /></p> <p>　　六九停下了脚步。</p> <p><br /></p> <p>　　总是会有的，与放弃了努力的家伙相对应的，平庸但仍然在努力的家伙。</p> <p><br /></p> <p>　　他驻足听了一会儿，还是迈开了脚步。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>102：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　我还是不相信。如果有第七子的话，为什么非得隐瞒呢？</p> <p><br /></p> <p>103：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　也许是觉得丢人啊，比如说明明是“音上”却对钢琴一窍不通，之类的。</p> <p><br /></p> <p>104：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　这样的话感觉音上乐音会直接把第七子掐死www还是不存在了呢！第七子！wwwwww</p> <p><br /></p> <p>105：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞104</p> <p><br /></p> <p>　　倒是对音上乐音多点信任啦wwwwww</p> <p><br /></p> <p>106：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　不如说就是信任才会觉得一定会掐死wwwwww</p> <p><br /></p> <p>107：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音先不论，蝶调女士看起来是绝对不会抛弃自己的孩子的类型吧。真的有第七子的话，就算音上乐音再怎么想掐死，蝶调女士也不会允许的吧！</p> <p><br /></p> <p>108：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　按年龄来算的话，第七子应该也差不多该是高中一年级吧？是学生的话总会有同学吧？总不可能隐姓埋名了吧？</p> <p><br /></p> <p>109：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　音高的学生们！或者说普通高中的学生们！有人见过名叫音上拉奇的家伙吗∠(&nbsp;ᐛ&nbsp;」∠)_</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……不妙。</p> <p><br /></p> <p>　　无所事事的一天在追更论坛有关音上第七子的讨论里毫无意义地度过。夜幕降临、六九回到宿舍、躺在床上想要听些音乐助眠的时候，突然发现耳机不知所踪。</p> <p><br /></p> <p>　　在医务室时耳机还在口袋里，这么一想下午在自贩机买饮料的时候似乎就没有摸到耳机线……这么一想，很有可能是丢在天台了。</p> <p><br /></p> <p>　　在床上辗转反侧了半个小时后，六九皱着眉头叹了一口气，起身穿上外套，朝着天台的方向一路找寻过去。</p> <p><br /></p> <p>　　夜晚的校舍没有一个人影，再怎么说也有些阴森。六九打开论坛，想要继续看些讨论缓解无聊。</p> <p><br /></p> <p>　　“真的存在第七子吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“大家都只是说说你怎么当真了啊。”</p> <p><br /></p> <p>　　“我倒是觉得很有可能哦！”</p> <p><br /></p> <p>　　“这样会很有趣嘛！”</p> <p><br /></p> <p>　　这样的消息从眼前滑过。</p> <p><br /></p> <p>　　右脚踏上台阶的时候，他再次听到了钢琴室里的琴声。</p> <p><br /></p> <p>　　六九在一瞬间分辨出那是《念故乡》。除了这是耳熟能详的曲子之外，也有前两天音上礼二郎靠着对这首曲子的完美演绎刚刚斩获比赛第一名的缘故。深夜仍在努力的琴者似乎在努力模仿礼二郎弹琴的方式，却始终不得要领，琴音也逐渐焦躁起来。</p> <p><br /></p> <p>　　“第七子会向其他兄弟姐妹学习吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　新的回复如此问道。</p> <p><br /></p> <p>　　呃……不会吧……</p> <p><br /></p> <p>　　脑海里不由自主地就将这琴声与第七子的传说结合在了一起，六九自己都觉得自己有些走火入魔。但既然已经想到，这个念头就在脑海里挥之不去。</p> <p><br /></p> <p>　　只是看看的话应该也没什么吧……</p> <p><br /></p> <p>　　在心里嘀咕了一声，六九顺着琴音走去。轻轻推开门，他看到了坐在钢琴前、穿着四分谷音高校服的男生。</p> <p><br /></p> <p>　　但琴声在此刻戛然而止。</p> <p><br /></p> <p>　　为了防止被当做变态，六九在看清对方的脸之前匆匆关上了门。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>200：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　四分谷经常会有半夜钢琴声吧？搞不好就是对钢琴一窍不通的第七子在偷偷练习呢w</p> <p><br /></p> <p>201：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞200</p> <p><br /></p> <p>　　那只是每个音高都会有的钢琴室幽灵怪谈吧！！</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　话虽如此，有关“音上家有第七子并且他就在四分谷偷偷努力”的传言似乎还是流行起来了。六九在自贩机买饮料时都会听到有拿着手机的学生兴致勃勃地低声讨论。网络上觉得这种猜测未免也太小说漫画，因此绝不相信的家伙也大有人在；相信音上家就算真的是七子，那第七子也一定会是天才的也不是没有。但归根到底，这一传言的认可度逐渐在音高学生圈子中提升起来。</p> <p><br /></p> <p>　　六九也说不出自己到底相信不相信音上家有几个孩子，不如说那样不可高攀的家庭和自己到底有什么关系……真要说哪里在意的话，果然还是很想知道那天晚上看到的家伙到底是不是传言中的第七子。</p> <p><br /></p> <p>　　……总觉得有点毛毛的。</p> <p><br /></p> <p>　　六九一边看着回帖一边想。</p> <p><br /></p> <p>　　闲着也是闲着，不如说好奇心已经强烈到在五脏六腑里挠痒的地步了，六九在与上次出门寻找耳机的相同时间再度踏入校舍，试图寻找上一次没能看到真容的琴者。</p> <p><br /></p> <p>　　再一次地、他听到了琴声。</p> <p><br /></p> <p>　　“我好像听到过？琴声真的和音上们完全不能比！”</p> <p><br /></p> <p>　　不同于上一次刻意模仿礼二郎的《念故乡》那样逐渐急躁的音乐，这一次流淌在走廊里的是微弱到显得断断续续的《小星星变奏曲》。但曲调却是欢快的，似乎弹琴的人在随着音乐轻轻哼唱一般。</p> <p><br /></p> <p>　　“目击者发现！”</p> <p><br /></p> <p>　　卷六九悄悄推开了钢琴室的门。</p> <p><br /></p> <p>　　“我猜会有和音上家非常相似的发量wwww”</p> <p><br /></p> <p>　　乱糟糟的金色头发从背后来看就像是星星一样。</p> <p><br /></p> <p>　　“如果是音上家的孩子的话一定会是帅哥吧，穿着校服也像潮服的那样www”</p> <p><br /></p> <p>　　他的袖子挽起，衬衣随意地塞进校裤中，背影看起来个子不低，随着弹琴的动作的扬起的双手也是修长的、骨节分明的、钢琴家一样的手。</p> <p><br /></p> <p>　　不会吧……？</p> <p><br /></p> <p>　　“难道真的存在吗？音上家的第七子！”</p> <p><br /></p> <p>　　坐在钢琴椅上的人仿佛察觉到了什么一样回过头来。</p> <p><br /></p> <p>　　“音上拉奇！”</p> <p><br /></p> <p>　　他们四目相对。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“呜哇！！”</p> <p><br /></p> <p>　　想要关上偷窥的门，却被从钢琴椅上站起来的人吓得不由自主地惊叫一声，连带着动作也慌张起来。六九试图加快手上的动作，双手却在混乱中不听使唤。</p> <p><br /></p> <p>　　咚的一声，门板狠狠地砸在了他的手指上。</p> <p><br /></p> <p>　　“哇啊啊啊没事吧？！？！”</p> <p><br /></p> <p>　　与传言的神秘感不同，从门后响起的是听起来就相当好脾气的、普通男子高中生的声音。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　被强行按在钢琴椅上检查手指，六九看着面前比自己还紧张的疑似“音上”的家伙。拉近距离之后就更明显了，这家伙五官确实和音上六子有些相似。没有想到闲着无聊出来探索真的找到了网络上话题核心的角色，六九眨了眨眼，试探着问：</p> <p><br /></p> <p>　　“你该不会就是音上拉奇吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　星星头吓了一跳：“诶……咦？！是怎么知道的？”</p> <p><br /></p> <p>　　看着对方完全状况外的样子，六九觉得有些好笑。他用空着的左手随意展示了一下手机屏幕，示意对方看热火朝天的匿名论坛讨论贴：</p> <p><br /></p> <p>　　“网上已经传疯了。看样子是真的咯？”</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇的表情看起来还是有些震撼，显然完全没有想象到事态会发展到如此地步。六九靠在钢琴上，收回手机，看着新的回帖，随口发问：</p> <p><br /></p> <p>　　“那其他方面也是真的吗？因为弹琴很烂而不被公开之类的。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇没有回答这个问题，他的表情黯淡了一下，又很快松了口气般微笑起来。传言中的第七子仔细检查了六九被门板夹伤的手指，语气里都是愧疚：</p> <p><br /></p> <p>　　“太好了……没什么大问题。但是这几天可能弹钢琴都会痛，抱歉……”</p> <p><br /></p> <p>　　本身就是自己先偷窥的，现在自然有些无法面对拉奇这幅把一切都归为自己的错的样子。六九不自在地收回了手，移开视线，他说：</p> <p><br /></p> <p>　　“这倒是没什么。反正我也不打算再弹琴了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“什么？为什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　“你的话应该能明白吧，无论如何都没法和天才们拉近距离的感觉，还不如从一开始就不要努力了。”六九说。他看了一眼谱架上的乐谱，那上面有着明显出自面前人之手的笔记，仿佛看到了过去不自量力努力的自己。语气不由自主就恶劣了起来：</p> <p><br /></p> <p>　　“不过跟你说这个应该也没什么意义吧，毕竟是会在这个时候还在努力练习的可怜虫。”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇没有说话。</p> <p><br /></p> <p>　　为自己的出言不逊感到懊恼，六九起身抓起手机，朝着钢琴室的大门走去，想把这个古怪的夜晚彻底抛到身后。在他的左手碰到门把手的时候，他听到拉奇说：</p> <p><br /></p> <p>　　“……不是这样的。”</p> <p><br /></p> <p>　　他的声音就像是他的琴音，</p> <p><br /></p> <p>　　“我果然还是喜欢钢琴。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>315：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　总结一下的话，现在的第七子：</p> <p><br /></p> <p>　　名字是音上拉奇、从这个名字来看其实是第六子、在四分谷音高上学、因为弹琴超烂而不被音上家认可。</p> <p><br /></p> <p>　　……哇哦这么一看的话，音上家虽然琴技高超但人品有够烂的诶！</p> <p><br /></p> <p>316：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　哈？为这么一个虚无缥缈不知真假的传言就开始诋毁音上家的你们才是人品超烂吧！</p> <p><br /></p> <p>　　真是丑陋的嫉妒心啊（笑）</p> <p><br /></p> <p>317：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞316</p> <p><br /></p> <p>　　又不是弹钢琴的我嫉妒什么？</p> <p><br /></p> <p>318：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞316</p> <p><br /></p> <p>　　什么垂死挣扎wwww</p> <p><br /></p> <p>　　明明帖子里已经有那么多目击者了吧，你的意思是大家都一起见鬼了吗？www</p> <p><br /></p> <p>319：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　等下、只从不被公开一点就认定第七子是庸才是不是武断了？万一第七子也拥有不输于其他六子、甚至不输于音上乐音的幻想呢？</p> <p><br /></p> <p>320：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞318</p> <p><br /></p> <p>　　呵呵，听说过集体幻觉吗？孤陋寡闻的家伙们。</p> <p><br /></p> <p>321：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞319</p> <p><br /></p> <p>　　那为什么不肯公开啊！因为幻想太过绚丽轻易出世会引来上天的嫉妒吗XD</p> <p><br /></p> <p>322：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞319</p> <p><br /></p> <p>　　我喜欢这个！被隐藏的第七子其实拥有能够与整个宇宙相提并论的行星级别的幻想……！以后你就是我最爱的推了，音上拉奇亲！</p> <p><br /></p> <p>323：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　＞＞＞320</p> <p><br /></p> <p>　　你死活不愿意承认的样子看上去真可怜（笑）</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“……搞不懂我想干什么。”</p> <p><br /></p> <p>　　自言自语着，六九再度于夜晚走向了校舍。也许是因为又看了一整天有关音上第七子的猜测想要去求证，也许是实在忘不了前一天晚上拉奇很是受伤的表情，无论出于什么理由，六九再度推开了琴房的大门。</p> <p><br /></p> <p>　　“真的还在这里啊……”六九惊叹。</p> <p><br /></p> <p>　　钢琴室里的音上拉奇趴在钢琴上唉声叹气，好像在哀愁该如何表现曲调段落。看到六九推门而入，拉奇从椅子上站起来，像是许久不见的朋友一样挥起手，却在张口的时候有些尴尬地卡壳：</p> <p><br /></p> <p>　　“呃……”</p> <p><br /></p> <p>　　“卷六九。我的名字。”六九叹口气，说。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇点了点头，他朝六九走过来，眼睛看向他的手指：“六九同学，手，不要紧了吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“啊……都说了没关系了。白天也去医务室看过了，说起来多亏了你给我找了这么个理由。”</p> <p><br /></p> <p>　　“那太好了。但是就这么翘课真的不要紧吗……”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇的笑容真诚到有些刺眼，六九走过去坐在拉奇让出来的钢琴椅上。明明只是为了坐下，面对着钢琴的时候下意识就挺起了后背，双手如同条件反射般想搭在琴键之上。但很快心底就被“不会有任何人为我喝彩”的念头淹没，六九于是放松了身体，回答拉奇的话：</p> <p><br /></p> <p>　　“反正我也不打算弹琴了。”</p> <p><br /></p> <p>　　沉默在钢琴室中弥漫开，拉奇担忧的眼神刺痛了他，六九为了逃避这样的眼神再度拿出手机。</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇是有幻想的哦。瑰丽的行星幻想。”</p> <p><br /></p> <p>　　如此回复闯入他的眼中。</p> <p><br /></p> <p>　　当事人就在他的身边，六九举起手机，示意拉奇看过来。音上家传言中的第七子仔细阅读了猜测，头摇成一颗流星：</p> <p><br /></p> <p>　　“我没有幻想。”</p> <p><br /></p> <p>　　他的语气有些低落，坚定地承认，</p> <p><br /></p> <p>　　“我只是庸才。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……我猜也是。”六九小声说。接下来他又看到了新的猜测，总有人不愿相信音上家的第七子是普通人，转而猜测音上拉奇虽然没有幻想、但在弹琴时一定能带来些别的什么景象。六九想要把这条回帖也念给拉奇听，对方的声音却抢先一步在他耳边响起：</p> <p><br /></p> <p>　　“六九同学讨厌钢琴了吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”一时无言以对，六九只能把视线投向天花班，“……也算不上讨厌吧，只是觉得厌烦了而已。反正无论如何也不会有人为我喝彩……”</p> <p><br /></p> <p>　　“六九同学！”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇问，</p> <p><br /></p> <p>　　“要不要再来试试？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……喂你有没有听我说话啊！！”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　就结果而已，还是没能撑过拉奇那让人鸡皮疙瘩都立起来的请求。六九叹了口气，伸手整理了谱架上拉奇的乐谱，再度挺直了身子。即使很久没有好好练习，双手却还记得在琴键上舞蹈的感觉；明明觉得自己已经差不多忘掉了弹琴，多年的基础却还是刻进了本能之中。他深吸一口气，按下了第一个音符。</p> <p><br /></p> <p>　　《欢乐》</p> <p><br /></p> <p>　　好像又一次回到了舞台之上、一次又一次、一次又一次，带着坚定的“这次一定可以”的心情按响琴键，带着对自己每一次进步的快乐演奏，结果却每一次都不尽人意。这样的演奏怎么会让人感受到欢乐，六九自嘲地想。</p> <p><br /></p> <p>　　从小就在音上的幻想包围下长大的音上拉奇也一定会觉得——</p> <p><br /></p> <p>　　掌声。</p> <p><br /></p> <p>　　随着琴声的落下，紧接着响起的是久违的掌声。六九下意识朝着声音传来之处转头，看到了带着灿烂的笑容拼命鼓掌的拉奇。一个人的掌声自然不能与整个观众席的喝彩相提并论，所以拉奇用出了全身力气鼓掌，好让声音不显得单薄。六九看着这样的拉奇，稍微有些无语：</p> <p><br /></p> <p>　　“你这样也太夸张了吧？都有点恶心了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“？！怎么会这样？！”</p> <p><br /></p> <p>　　从钢琴旁站起来，六九把钢琴还给拉奇。久违的演奏让他的心情略微有些复杂，为了缓解这种情绪，他想回宿舍好好睡上一觉。拉奇带着满足的笑容看向他：</p> <p><br /></p> <p>　　“果然六九同学还是喜欢钢琴的啊。”他说。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　卷六九走出校舍。</p> <p><br /></p> <p>　　从教学楼到宿舍楼还有一小段距离，深夜的四分谷音高寂静无人，于是没有人打扰他的任何想法。他回头看去，钢琴室的灯已经熄灭，看样子拉奇也已经离开，但自己的琴声却仿佛仍在耳边萦绕。</p> <p><br /></p> <p>　　那样毫无天分的、无趣的、普通的琴声。</p> <p><br /></p> <p>　　那样无论多么努力、都无法演奏到他人心中的琴声。</p> <p><br /></p> <p>　　但即使是这样的琴声、即使是这样的自己，</p> <p><br /></p> <p>　　也会有人为自己喝彩。</p> <p><br /></p> <p>　　六九的脚步一顿，拉奇夸张的鼓掌声在他的耳边再度响起。</p> <p><br /></p> <p>　　好吧、好吧，就算是只有一人的掌声，即使只是这样——</p> <p><br /></p> <p>　　“……也不赖嘛…………”</p> <p><br /></p> <p>　　捂住自己的脸，六九自言自语地说。他的心轻飘飘的，好像马上就要离开他的胸膛，飘向那架阔别已久的钢琴。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇，拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　如果你要向音上家反击的话，我说不定会支持你哦。</p> <p><br /></p> <p>　　……下次就这么告诉他吧。</p> <p><br /></p> <p>　　带着难得轻松的心情，卷六九收起手机，重新迈开了脚步。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>500：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　哇一个个说的好像真的一样……</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇是学生吧？既然是学生的话，就不要只说“远远地目击过！”这种话了吧？</p> <p><br /></p> <p>　　证据啊拿出证据来啊，有人和他一个班吗？有真正的同学现身说法吗？</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>600：匿名用户</p> <p><br /></p> <p>　　看，果然没有人真的知道吧（笑）</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p><p>​                    </p><p>​                </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;某条世界线分支&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[PPPPPP]Lucky狂想 - 1</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b813b03a/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/01/25/314ad9_2b813b03a/</id>
    <published>2023-01-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T02:23:51.745Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>某条世界线分支</strong><br /></p><a id="more"></a><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=298 height=52 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=5276818&auto=1&height=32"></iframe></center><p><strong>全文共6个部分（1/6）</strong></p> <p><br /></p> <blockquote>  <p><strong>Lucky狂想</strong><br /></p>  <p><strong>Side 古须亚子</strong></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　四分谷音乐高校有时候也会有一些校园传说，比如说多出一级的楼梯、传来抽泣声的厕所隔间、会动的模型、钢琴室的幽灵之类的……我往往不在意这些。虽然也不至于完全没有听说过，但我并没有把这些传说放在心上过。要去上课就没有心思数楼梯、弹琴的时候就不会注意身边是否有幽灵……音高的大家明明都应该是这样吧？</p> <p><br /></p> <p>　　因为恐惧而不去钢琴房……怎么想都不对嘛。</p> <p><br /></p> <p>　　这么想着的我一步步走上台阶。</p> <p><br /></p> <p>　　时间是深夜，走廊里的挂钟滴答滴答地走着，教学楼里漆黑一片，偶尔随着窗外的闪电亮起一瞬。窗户在风中呼啦作响，一副风雨欲来的模样。我向黑暗的角落里看了一眼，扶着扶手继续拾级而上。就算对校园怪谈不怎么留意，在这个时间停留在校舍也并非我的本意。</p> <p><br /></p> <p>　　只能怪我自己不小心把做好了音乐分析的笔记忘在了琴房，而明天就是周末，这样。</p> <p><br /></p> <p>　　就在这个时候，我听到了琴声。</p> <p><br /></p> <p>　　并没有被吓到，音高努力的学生非常多，深夜也还在练习的住校生比比皆是。问题在于，我听到的琴声太微弱了。大概连小学生都比这样的琴声要有力吧。我站在原地听了一会儿，辨认出对方在弹《小星星变奏曲》。</p> <p><br /></p> <p>　　……是怎么考上这里的啊，这种琴音……</p> <p><br /></p> <p>　　如果是我的话……</p> <p><br /></p> <p>　　我一边用手指模拟着弹琴的动作，思考着如果是我的话会怎样处理这个段落，一边向白天落下笔记的琴房走去。越接近、琴声也越清晰，距离的缩短让那个人的琴声显得稍微有力了一些，但果然还是弱得不行。脚步在琴声传来的琴房前停下，啊、</p> <p><br /></p> <p>　　恰好就是我落下笔记的那一间。</p> <p><br /></p> <p>　　琴房里的琴声暂停，里面传来翻页的声音。我在这个间隙里推开了大门。</p> <p><br /></p> <p>　　于是，我遇见了他。</p> <p><br /></p> <p>　　他穿着音高男生的校服，坐在钢琴前，扁起袖子，双手悬在空中，眼睛微微瞪大，好像被突然出现的我吓了一跳。似乎是完全没想到会有人在这个时候推门而入一样，他不自觉地眼睛跟着我动，看着我查看过桌子、柜子、抽屉，又看着我逐渐走向他面前的钢琴。</p> <p><br /></p> <p>　　“可以让一让吗？”我问他。</p> <p><br /></p> <p>　　“啊……啊！”</p> <p><br /></p> <p>　　他像是终于意识到这样盯着我不太礼貌一样有些慌张地从钢琴椅上弹起来，像是要把钢琴让给我一样。不过我来这里并不是要在这个时候练习，我只是把他摆好的琴谱拿起来，从下方抽出了我的笔记。目的达成，我松了一口气，对背后的他点头示意：</p> <p><br /></p> <p>　　“谢谢。”</p> <p><br /></p> <p>　　我走开了，但是他并没有坐回钢琴椅上。想了想，出于对同学的关心，我提醒他：</p> <p><br /></p> <p>　　“马上就要下雨了哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……我知道。”他的语气听起来有些无奈，风从未关紧的窗户里灌进来，乐谱呼呼啦啦地飞了起来。他在我身后手忙脚乱地追着，我叹了口气，抱紧手里的笔记，帮他把飘到我脚边的乐谱捡起来。</p> <p><br /></p> <p>　　“但是，在家里不太能弹琴，所以想趁周末之前再练习一下。”</p> <p><br /></p> <p>　　他对我道了谢，握住乐谱的手有些用力。很快他的脸上又扬起了那种开朗到有些恶心的笑容，他朝我挥了挥手：</p> <p><br /></p> <p>　　“古须同学快点回家吧！已经很晚了！”</p> <p><br /></p> <p>　　咦？</p> <p><br /></p> <p>　　“你认识我？”我问。</p> <p><br /></p> <p>　　他看起来有些受伤地塌了一下肩膀，但很快又笑起来。他把放在门口角落里的雨伞塞到我手中，而后轻快地解释说：</p> <p><br /></p> <p>　　“因为我也算是DADA老师的学生嘛。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　我确实是DADA老师的学生，不过DADA老师每年只会带一个门生。既然我是老师唯一的门生，那深夜在琴房弹琴的他又是什么人呢？顶着我不信任的目光，那晚的他刚想张嘴解释些什么的时候就被窗外猛然炸开的雷声所打断。雨珠噼里啪啦地拍打在玻璃上，暴雨如期而至。他急急忙忙地把我塞进伞下送出学校，因此没能解释清楚。</p> <p><br /></p> <p>　　周一的时候我向DADA老师问了这个问题，DADA老师也愣了一会儿，之后恍然大悟：</p> <p><br /></p> <p>　　“啊，是拉奇吧。”</p> <p><br /></p> <p>　　迎着我疑惑的眼神，DADA老师看向琴键，朝我解释：</p> <p><br /></p> <p>　　“我偶然发现窝在琴房里练琴的学生。古须你也听到了吧，他那个弱得不行的琴音。”</p> <p><br /></p> <p>　　深以为然地点了点头，我看到DADA老师略有些无奈的表情：</p> <p><br /></p> <p>　　“完——全想不通他是怎么考进这里的，但是放着不管的话感觉他用不了一个学期就会被学校退学了！所以就没忍住指导过几次。”</p> <p><br /></p> <p>　　虽然就这么自称我的学生好像有些不妥当，但从这个角度来说也没什么问题，大概。老师最后说。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　下午放学后我独自去了琴房，把书包随便挂在一边，踩动踏板开始练习起下周比赛要用到的曲目。指法理论上是没有什么问题的、效果也得到了DADA老师的认可，但不够、不够、要想打败音上们的话完全不够。</p> <p><br /></p> <p>　　眼前浮现出那些不存在于现实世界的、宏大的幻想，或是如殿堂般恢宏、又或是如巨人般高大、亦或是森林般深邃、无论哪一种都是普通人所穷尽一生也无法追赶上的。但如果追赶不上的话，我该如何找回妈妈呢？因为被音上乐音打败了而一蹶不振的妈妈、再也不会像小时候那样轻柔地抚摸着我的头顶鼓励我的妈妈……</p> <p><br /></p> <p>　　在最后的心烦意乱之中，最后的段落也悄然结束。客观评价的话，我很难再做到比现在的演奏更进一步，音上们的幻想就像是沙漠中的海市蜃楼一般，如此遥远、如此不可抵达。</p> <p><br /></p> <p>　　可又是那么、那么的美丽，让人想要追逐在他们的身后。</p> <p><br /></p> <p>　　到底要怎么样才好呢？</p> <p><br /></p> <p>　　双手无意识地触碰到了琴键，钢琴发出了刺耳的一声。我浑浑噩噩地重新抬起手，想要将比赛的曲目再练习一遍、两遍、更多遍、无数遍，直到、直到——</p> <p><br /></p> <p>　　“古须同学、古须同学？！”</p> <p><br /></p> <p>　　把我从几乎无意识的状态里唤醒的是有些陌生的声音焦急的呼唤，我顺着声音看过去，发现不知何时名叫拉奇的他已经站到了我的身边。他还是那一身制服，甚至袖子扁起的高度似乎都和那个雨夜无异。头发有些凌乱的他在我面前手忙脚乱地挥舞着双手，看到我回神之后才松了一口气。</p> <p><br /></p> <p>　　想起拉奇之前说的、在家里不能好好弹琴所以要在这里练琴，我站起身，把钢琴让给他。昏昏沉沉地，我想离开钢琴室、至少出去呼吸一下新鲜空气也好，拉奇却叫住了我：</p> <p><br /></p> <p>　　“古须同学！”</p> <p><br /></p> <p>　　我回头，他的表情有些不好意思，有些拘谨地挠了挠自己的脸颊。片刻之后他下定了什么决心，朝我露出友好的笑来：</p> <p><br /></p> <p>　　“有没有什么愿望呢？也许我可以为你实现。”</p> <p><br /></p> <p>　　可能是因为我盯着他的眼神充满了莫名其妙和不信任，拉奇整个人慌张成了一颗晃动的星星头：“好像是有些突兀……但是古须同学你看起来心情很不好的样子，就想着，也许有我能帮上忙的地方……”</p> <p><br /></p> <p>　　愿望的话，现在只有一个。</p> <p><br /></p> <p>　　“我想……打败音上。”我看着他的眼睛，说。</p> <p><br /></p> <p>　　“呃……”一瞬间拉奇露出了有些为难的表情，我也有些生闷气。这么说出来似乎是有些自大，为了缓解尴尬我摇了摇头准备推开门离开这里，拉奇却再一次叫住了我。</p> <p><br /></p> <p>　　“古须同学，请稍等一下！”他喊。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇坐在了钢琴椅上，他把乐谱整理好，翻到最开始的那一面，深吸一口气，扬起了双手。手指接触到钢琴的一瞬间，他的脸上洋溢起那种快乐的、仿佛对待世界上最珍惜最喜爱的事物那样幸福的表情，在夕阳的余韵中像是整个人都在发光一样，让人心里也觉得毛茸茸的。但他的琴声还是弱极了，仿佛他的手指手腕都没有重量一般、一点也不能把乐曲演奏得深入人心。</p> <p><br /></p> <p>　　让我听这样的琴音是为了增长我的自信吗？我胡思乱想。</p> <p><br /></p> <p>　　面对着这样努力的拉奇想这些好像确实是有些不太应该，我因为心虚移开了视线，转而盯着自己的脚尖。一阵恍惚、奇怪、琴房的地板是这样的吗……？</p> <p><br /></p> <p>　　还没等我回过神来，耳边就传来了说话声。我扭头看去，发现本该是琴房门口的地方变成了深红色的观众席座椅，有两个人坐在第一排的位置，对我露出笑容：</p> <p><br /></p> <p>　　恭喜你获得优胜！</p> <p><br /></p> <p>　　咦、那是——</p> <p><br /></p> <p>　　“音上礼二郎……？还有、音上米明……？”</p> <p><br /></p> <p>　　为什么、为什么音上们会出现在这里？说到底这里真的还是音高的钢琴室吗？发生了什么？咦？怎么回事？</p> <p><br /></p> <p>　　混乱的思绪还没能理清，面前的观众席与音上礼二郎和音上米明都突然像是电视失去了信号那样模糊起来，又像是被风吹散一样消失不见。我死死盯住的仍然是琴房的大门、耳边萦绕的也仍然是拉奇那如同小学生一般羸弱的琴音。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇用亮晶晶的眼睛期待地看着我。</p> <p><br /></p> <p>　　“那、那是……”</p> <p><br /></p> <p>　　我说不出话来。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇问我：“古须同学有觉得好一点吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　音上礼二郎与音上米明仿佛真的为我感到高兴的笑容再度浮现在我眼前、说到底音上们真的能够露出那种表情吗？像拉奇那样仿佛真心实意为他人感到高兴的表情……比起音上礼二郎与音上米明在对我笑，我总感觉像是拉奇把自己的脸安在了那两位音上身上……总而言之就是、呃……</p> <p><br /></p> <p>　　“有点……恶。”</p> <p><br /></p> <p>　　我脱口而出。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇在那一瞬间睁大了双眼：</p> <p><br /></p> <p>　　“咦？！？！？！怎么会？！？！？！？！”</p> <p><br /></p> <p>　　惨叫响彻黄昏时的钢琴室。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“我想……打败音上。”</p> <p><br /></p> <p>　　多少对垂头丧气的他有些于心不忍，我坐在钢琴椅上对他说。把座位让给了我，拉奇本人就在旁边席地而坐，用彩笔在乐谱上做音乐分析。听到我说话，他就从乐谱上抬起头，专注地看向我。</p> <p><br /></p> <p>　　于是我告诉了他。有关妈妈的事、有关我想打败那些有着凡人不可企及的幻想的天才们的事。</p> <p><br /></p> <p>　　“迄今为止也已经参加过很多钢琴比赛了……也获得过一些名次。但是，没有一次能与音上们同台竞技的。就好像……”</p> <p><br /></p> <p>　　就好像我与天才之间有着不可逾越的鸿沟一样。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇沉默了一会儿，斟酌着语句：“我明白的，我也是这样……”</p> <p><br /></p> <p>　　我点了点头：“毕竟你的琴音那么弱。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……哈哈。”</p> <p><br /></p> <p>　　在他虚弱的干笑里，我也跟着笑了起来。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　虽然在拉奇那里心情不知为何轻松了很多，但和音上的比赛不出所料地还是一败涂地。当音上范塔以琴声将绚丽的宝石游乐园撒向观众席时，在场的任何一种琴声都无法再与他相提并论。第一名与第二名之间的差距不仅仅是一墙之隔，而是世界的不同。更何况我连第二名也不是，只是个普通的参赛者。</p> <p><br /></p> <p>　　但是……</p> <p><br /></p> <p>　　我看着手机上来自音上范塔的消息，趴在了课桌上。</p> <p><br /></p> <p>　　不知道为什么就和音上范塔交换了联系方式。</p> <p><br /></p> <p>　　因为生闷气我用额头直接撞在桌面上，虽然很低落，但听到音上范塔琴声的那一瞬间我还是一下子沉浸了进去。不由自主地就待到了最后、不由自主地就跑向了舞台、不由自主地就将自己的所思所想全部说给了他听。</p> <p><br /></p> <p>　　那时我的眼中看到的，一定不是作为敌人的音上。</p> <p><br /></p> <p>　　而是美丽的、美丽的、令人神往的幻想。</p> <p><br /></p> <p>　　面对着追上来的我，音上范塔静静听完了我所说的一切。而后他对我伸出了手：</p> <p><br /></p> <p>　　“谢谢你。”</p> <p><br /></p> <p>　　然后他对我笑着，没有一丁点他意的、带着纯粹的好意地，问我：</p> <p><br /></p> <p>　　“你想试试指挥吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　指挥……指挥。</p> <p><br /></p> <p>　　我的目标是在钢琴比赛中打败音上、取得优胜，这样的话妈妈就一定能够振作起来了吧，我一直是这么想的。如果转向指挥，赛道都不一样了谈何打败音上。更何况尽管很不甘心，但我承认我确实已经无法再钢琴上进一步接近音上，那此时此刻的我如果选择了转向指挥的话，是否就是像妈妈一样、由于害怕而从音上庞大的大山前跑开了呢？</p> <p><br /></p> <p>　　我想不出答案。我不知道。一团乱糟糟的东西。</p> <p><br /></p> <p>　　心烦意乱时，我意识到自己再度走向了钢琴教室。因为胡思乱想我在校舍里待了很久，天色已经彻彻底底黑了下来。也许拉奇不在吧，我想，却在这时再度听到了拉奇那弱到独特的琴声。</p> <p><br /></p> <p>　　循着那微弱的琴音，我再度来到了和拉奇见面的琴房。</p> <p><br /></p> <p>　　“啊，好久不见，古须同学！”</p> <p><br /></p> <p>　　他一如往常地向我热情地打起招呼。</p> <p><br /></p> <p>　　在听完我的迷茫与纠结后，拉奇思考了一会儿，把我推到一旁坐下。他把新标注了音乐分析的乐谱摆在谱架上，双手轻轻地悬在琴键上。</p> <p><br /></p> <p>　　在月色与微微晃动的风中，他的语气温柔得好像小时候妈妈的掌心：</p> <p><br /></p> <p>　　“那，就交给我吧。”</p> <p><br /></p> <p>　　随着钢琴声，我再度看到了那与音上们的幻想完全不同、却同样奇特的场景。我站在舞台上，穿着礼服，刚刚结束演奏，正在向观众谢幕。妈妈坐在台下，为我鼓掌，说以我为傲。</p> <p><br /></p> <p>　　“感觉……”</p> <p><br /></p> <p>　　还没等我说出什么，拉奇就带着笑容进行了下一段演奏。这一次我仍然站在舞台上，却不再是以钢琴家的身份。我的手中拿着指挥棒，竖笛、小提琴、大提琴……所有的乐器跟着我的动作起舞。在舞台的中间坐着的是音上米明，她叹着气，一副无聊的模样。我对她说：米明，按照你想的方式演奏吧！</p> <p><br /></p> <p>　　音上米明开心地笑了起来，在她身后，无数的树木与精灵飞舞起来。我指挥着乐团，配合着音上米明的演奏。一曲终了，音上米明赤着脚向我跑来，拉着我的双臂在舞台上转圈圈：</p> <p><br /></p> <p>　　马尾辫翩翩同学~~~我弹得好开心啊！好厉害啊！谢谢你~~！</p> <p><br /></p> <p>　　再睁开眼睛，我仍然站在音高的琴房里，面前是哼着歌的拉奇。我的心砰砰直跳，好奇怪，明明之前一直把音上当成敌人、明明从来没有和音上米明如此亲密地接触过，但我却觉得仿佛真的可以像拉奇向我展示的场景那样与她成为朋友、好像我真的可以这样站在与如此美妙的幻想如此接近的地方，挥舞起指挥棒，追赶着、配合着天才们的演奏，去让他们按照自己喜欢的方式尽情演奏、去成为他们幻想的一部分。</p> <p><br /></p> <p>　　音上米明的眼睛亮晶晶的，拉奇的眼睛也亮晶晶的。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇问我：</p> <p><br /></p> <p>　　“古须同学，你更喜欢哪一种幸福？”</p> <p><br /></p> <p>　　“我……”</p> <p><br /></p> <p>　　我张了张口。</p> <p><br /></p> <p>　　可以吗？我可以转向新的赛道吗？</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇好像察觉到了我的犹豫，他坚定地点了点头，说：</p> <p><br /></p> <p>　　“无论古须同学你怎么选择，我都会支持的！”</p> <p><br /></p> <p>　　于是，我回答：</p> <p><br /></p> <p>　　“我想……去学指挥。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　决定转专业并不是一件简单的事情，至少DADA老师就吓了一大跳。我也在短信里向音上范塔说了我的决定，他很快发来了很多资料，甚至提议说可以帮我联系一些有名的指挥老师。虽然有些困惑为什么他如此积极，我还是感谢了他的好意。拉奇偶然间看到了我和音上范塔的联系，表情变得有些微妙，我没太明白。</p> <p><br /></p> <p>　　这么一说。</p> <p><br /></p> <p>　　明明和音上范塔都互换了联系方式，我却还不知道拉奇的全名。我与他的交集仿佛只在黄昏时或是深夜的钢琴教室。想到这一点就稍微有些愧疚，我问他：</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇，你的全名是什么？”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇一下子显得有些心虚，他把双手都背在身后，哈哈干笑着目光游移。他有些不好意思地、羞赧地挠了挠自己的脸颊，说：</p> <p><br /></p> <p>　　“古须同学听了之后不要生气哦。</p> <p><br /></p> <p>　　“我的全名是——</p> <p><br /></p> <p>　　“音上拉奇。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p><p>​                    </p><p>​                </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;某条世界线分支&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[茂辉]生长</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/01/16/314ad9_2b7f56fa2/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/01/16/314ad9_2b7f56fa2/</id>
    <published>2023-01-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-28T07:32:21.270Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>刚补完灵能，随手摸点小片段</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>很短x</strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <blockquote>  <p><strong>生长<br /></strong></p> </blockquote> <p><strong><br /></strong></p> <p>　　早上九点，无论怎样已经是第一堂课的时间了，花泽辉气才艰难地睁开双眼。随意地把不知响了几遍的闹钟拍下，他又脱力地摔回床上。额头发热得好像能煮熟鸡蛋，手脚却冰冷无力。花泽把额头的毛巾扯下来，不小心又摸到了光秃秃的头顶。<strong><br /></strong></p> <p><br /></p> <p>　　哈哈，真狼狈呀。</p> <p><br /></p> <p>　　黑醋中的里番长自嘲地笑了笑，没有力气仔细整理，把毛巾随手扔在地上。稍微恢复了点力气，他把手机打开，收件箱一片风平浪静，没有一点水花。</p> <p><br /></p> <p>　　也是，见过了里番长那种样子，还想过来奉承的，应该是一个都没有吧。</p> <p><br /></p> <p>　　嘛，不过不来也正好，这个样子我也不想被别人看到……不如说提都不想提起。</p> <p><br /></p> <p>　　回忆起昨天的惨相，花泽用手背遮住了眼睛。视野受限，回忆就越发清晰起来，因为发烧的原因感知也钝钝的，比起躺在床上更像是在空中失重。他在空中停留、赤身裸体、身边全部都是砖砾土块，紧接着无穷无尽的失重感，地心引力叫嚣着将他从云端拖下。于是他不得不卸下一切外皮，以最原始的姿态落入尘土。</p> <p><br /></p> <p>　　在灰尘里，他再次看到了他。</p> <p><br /></p> <p>　　很难想象强大如他的天生的超能力者会活得这么普通。像是平凡人、像是会为测验发愁、像是跑步都会摔倒、穿着运动服、留着有些土气的发型、说话也弱声弱气的，很难想象能把整个黑醋中学掀飞再复原的、强大到不像人类的超能力者会活得那么普通。</p> <p><br /></p> <p>　　如果强大如他也仍是普通人的话、</p> <p><br /></p> <p>　　那脱去里番长的外衣、我又是什么人呢？我该是什么人呢？我能是什么人呢？</p> <p><br /></p> <p>　　超能力不能对人使用。</p> <p><br /></p> <p>　　脑海里哭泣的他如此说着。</p> <p><br /></p> <p>　　为什么不可以？暴怒的花泽辉气反问。</p> <p><br /></p> <p>　　跑步很快的人会刻意撞倒别人吗？成绩很好的人会撕碎别人的试卷吗？……也许有会这样做的人吧，但是，我想超能力一定不是天生就用来做这个的。他说，语气轻轻的，像是在苦恼。</p> <p><br /></p> <p>　　那我是什么呢？</p> <p><br /></p> <p>　　凡人。</p> <p><br /></p> <p>　　那我是什么呢？</p> <p><br /></p> <p>　　凡人。</p> <p><br /></p> <p>　　那我是什么呢？</p> <p><br /></p> <p>　　凡人。就像我一样。</p> <p><br /></p> <p>　　花泽辉气在一片茫然中突然听到手机叮咚一声，他偏头，查看这一天一夜以来唯一的来信：</p> <p><br /></p> <p>　　花泽同学今天没有来上课呢，是发生了什么事吗？</p> <p><br /></p> <p>　　啊，是班主任例行公事的询问。每一个缺席的学生都会收到他的消息，每一个。</p> <p><br /></p> <p>　　花泽辉气突然有些想笑，于是他倒在床上笑了起来。剥开强大的、似乎无所不能的、金黄色的超能力的外壳，露出的也还是瘦弱的十四岁中学生的体型。超能力也不会让人从发烧中一下子痊愈、光秃秃的头顶也总得靠着自己的力量重新生长。发烧时就无法行动、缺席时就被询问、就像是普通的中学生一样。</p> <p><br /></p> <p>　　就像是普通的中学生一样？</p> <p><br /></p> <p>　　本来也只是普通的中学生而已嘛。</p> <p><br /></p> <p>　　我是什么呢？</p> <p><br /></p> <p>　　凡人。就像他一样。</p> <p><br /></p> <p>　　……就像他一样。</p> <p><br /></p> <p>　　他的心情忽的轻松起来，仿佛有什么沉重的事物与头顶一起被剥离，留下一片空旷的土地静待崭新的事物生长。他想起那个人、那个在破坏了又修复了一切的、趴在地上哭泣的、强大而又普通的那个人。</p> <p><br /></p> <p>　　影山茂夫……影山君。</p> <p><br /></p> <p>　　下次见面的时候，我可以这样叫你吧？</p> <p><br /></p> <p>　　嗯，当然可以啦，花泽君。</p> <p><br /></p> <p>　　在陷入一片安宁的睡眠之前，他好像听到影山君这么说。</p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>To 影山君 10:00 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　之前一直没机会问</p> <p><br /></p> <p>To 影山君 10:00 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　告白呢？怎么样了？</p> <p><br /></p> <p>From 影山君 10:05 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　失败了……</p> <p><br /></p> <p>To 影山君 10:05 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　哇啊？！怎么会？！</p> <p><br /></p> <p>From 影山君 10:06 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　还没有把我当做异性。</p> <p><br /></p> <p>　　小蕾是这么说的。</p> <p><br /></p> <p>To 影山君 10:07 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　如果是这样的理由的话，影山君也并不是完全没有机会了哦。</p> <p><br /></p> <p>From 影山君 10:15 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　花泽君</p> <p><br /></p> <p>From 影山君 10:15 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　对不起</p> <p><br /></p> <p>To 影山君 10:16 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　哈哈，如果输给我也要道歉的话，那不就好像是被影山君让了一手嘛。</p> <p><br /></p> <p>To 影山君 10:16 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　这么一说</p> <p><br /></p> <p>To 影山君 10:17 p.m.</p> <p><br /></p> <p>　　新的发型，影山君要来帮我选吗？</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刚补完灵能，随手摸点小片段&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="茂辉" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E8%8C%82%E8%BE%89/"/>
    
    <category term="灵能百分百" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E7%81%B5%E8%83%BD%E7%99%BE%E5%88%86%E7%99%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[pppppp]摸鱼&amp;times;2</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2023/01/09/314ad9_2b7d52e0a/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2023/01/09/314ad9_2b7d52e0a/</id>
    <published>2023-01-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-28T07:32:21.770Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>发过wb的摸鱼</strong></p><a id="more"></a><p><strong>都很短合一起发发</strong></p> <p><strong>一段la中心一段乐蝶，总之是查询sixwater精神状态</strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <p>1</p> <p><br /></p> <p>　　还在温暖的子宫里、和手足们亲密无间地挤在一起的时候，听到了父母的交谈。</p> <p><br /></p> <p>　　“一定会是天才。”</p> <p><br /></p> <p>　　“我倒是想要一个和我一样的庸才哦，和我一样的。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……一定会是天才。”</p> <p><br /></p> <p>　　“好、好——真是的，乐音认准的事情就说不通了吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　虽然好像是达成了一致，但妈妈的声音顺着心脏的鼓动传了过来：</p> <p><br /></p> <p>　　如果有一个孩子是庸才也不错，虽然也许没有幻想、但温柔的、坚强的、开朗的可爱的孩子。</p> <p><br /></p> <p>　　抚摸着我们的手充满了爱意。</p> <p><br /></p> <p>　　但是，“我”是天才。</p> <p><br /></p> <p>　　出生后的数个月一直在思考妈妈的话，温柔是什么？坚强是什么？开朗是什么？唯一能确定的身为天才的“我”与庸才的期待并不相符这一件事。在腹中充分吸收了妈妈的话语，期待渗透了整个身体、成了养料的一部分。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，开始了寻找与制作。</p> <p><br /></p> <p>　　眼睛会随着“我”的注意力转移到书本或是电视节目上去，那便是名为知识的材料。温柔是为他人付出、开朗是时常带着笑容。原先的、陈旧的“我”被收入箱底，“我”伸手抚摸了睡梦中的手足，因此，得到了妈妈的肯定。</p> <p><br /></p> <p>　　于是、“我”露出了笑容。</p> <p><br /></p> <p>　　于是、“我”重新诞生了。</p> <p><br /></p> <p>　　但“我”只有一个框架，并不能与天然诞生的原先的“我”相提并论；但“我”是一面镜子，吸收、吸收、反射、全部是材料、收集起来制作。</p> <p><br /></p> <p>　　按响琴键的时候，疼痛在脸上扩散开。</p> <p><br /></p> <p>　　“毫无幻想”、</p> <p><br /></p> <p>　　“庸才”。</p> <p><br /></p> <p>　　这个时候不气馁的话，那便是所期待的“坚强”。</p> <p><br /></p> <p>　　吸收、</p> <p><br /></p> <p>　　吸收、</p> <p><br /></p> <p>　　制作。</p> <p><br /></p> <p>　　“我”会回应礼二郎的需求、会阻止想要飞起来的米明，因为“我”是一个“温柔”的孩子；“我”会时刻保持笑容，因为“我”是一个“开朗”的孩子；“我”没有幻想、没有一丁点才能，无论如何都不会有，因为“我”是“庸才”；“我”即使如此也会在妈妈的鼓励下按响琴键，因为“我”是一个“坚强”的孩子。</p> <p><br /></p> <p>　　继续吸收、</p> <p><br /></p> <p>　　吸收、</p> <p><br /></p> <p>　　制作。</p> <p><br /></p> <p>　　去完成别人的心愿、去获得他人的评价、吸收进来、全部都是材料、制作。</p> <p><br /></p> <p>　　“我”在丰满、“我”在充盈。</p> <p><br /></p> <p>　　“我”在变得像人类。</p> <p><br /></p> <p>　　那么，最后一个问题：</p> <p><br /></p> <p>　　“我”是什么？</p> <p><br /></p> <p>　　“我”是——</p> <p><br /></p> <p>　　“拉奇。虽然听起来很像狗，但这是我的名字。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>2</p> <p><br /></p> <p>　　湿漉漉的校服。毛巾。乐谱。话筒。演唱会的门票。票根。崭新的电子琴。自行车后座。书包。行李箱。写着“园田”的门牌。贴在下面写着“音上”的纸片。拆开的礼品盒。一小段未公开的曲调。一小段加入了歌词的女声录音。</p> <p><br /></p> <p>　　吊坠。成对的饰品。两个人的照片。刻在墙上的身高线。发绳。毕业照。第一个奖杯。第二个。第三个。数不清的奖杯。采访视频。纸箱。有着“音上”门牌的宅子。</p> <p><br /></p> <p>　　两枚戒指。体检报告单。体检报告单。体检报告单。一箱婴儿用品。写有很多名字的废纸。写有音阶和名字的稿纸。婴儿绘本。幼教录像带。一段出游的录像。一段以七个音阶开始的钢琴录音。</p> <p><br /></p> <p>　　体检报告。</p> <p><br /></p> <p>　　体检报告。</p> <p><br /></p> <p>　　体检报告。</p> <p><br /></p> <p>　　药膏。便于藏起来的小小电子琴。被损坏的小小电子琴。起草的协议。正式的协议。手指上的指环痕迹。纸箱。纸箱。临时写上“园田”的门牌。</p> <p><br /></p> <p>　　体检报告。</p> <p><br /></p> <p>　　体检报告。</p> <p><br /></p> <p>　　体检报告。</p> <p><br /></p> <p>　　空药瓶。废弃的针头。空药瓶。废弃的针头。空药瓶。废弃的针头。关于音乐高中的志愿书。保存完整的准考证。保存完整的入学通知书。</p> <p><br /></p> <p>　　病危通知书。</p> <p><br /></p> <p>　　反复播放的录像。反复播放的录像。反复播放的录像。反复播放的录像。反复播放的录像。反复播放的录像。反复播放的录像。</p> <p><br /></p> <p>　　反复阅读的消息。反复阅读的消息。反复阅读的消息。反复阅读的消息。反复阅读的消息。反复阅读的消息。反复阅读的消息。</p> <p><br /></p> <p>　　死亡证明。</p> <p><br /></p> <p>　　什么也没有。</p> <p><br /></p> <p>　　什么也没有。</p> <p><br /></p> <p>　　什么也没有。什么也没有。什么也没有。</p> <p><br /></p> <p>　　两枚戒指。</p> <p><br /></p> <p>　　一座墓碑。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p>　　</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发过wb的摸鱼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022年终总结</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2022/12/31/314ad9_2b7b9faca/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2022/12/31/314ad9_2b7b9faca/</id>
    <published>2022-12-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-12-31T02:37:00.490Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​                    </p><p>​                    </p><p><strong>按实际写完的时间总结的！</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>没有去年那么勤奋，但也很勤奋了（点头点头）</strong></p> <p><strong>总而言之是肉眼可见到处爬墙的一年！</strong></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p><strong>一月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　咕了（怎么刚开始就）</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>二月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　“那个……先生？”</p> <p><br /></p> <p>　　女孩子的声音将他拉回现实，战人恍惚间才发现自己已经离开了魔女的吸烟室。踉跄两步才站稳身子，仿佛有黄金蝶报复般地撞他的手腕，还没喝完的碳酸饮料已经有一大半洒在地上。无奈地看向路灯下那只仍在盘旋的金蝶，战人叹了口气，向女孩伸出了手：</p> <p><br /></p> <p>　　“钱包、还我吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　“！您、您在说什——”</p> <p><br /></p> <p>　　“虽然不知道你打算说什么，不过大概是问路一类的话吧。反正钱包已经得手，随便找些什么借口离开就好了。”</p> <p><br /></p> <p>　　真是的，贝阿朵，想要提醒我注意明明可以有更直白的方式吧。</p> <p><br /></p> <p>　　“再和你这样纠缠下去的话我家那个家伙又要吃醋得咬手帕了，到时候遭殃的可是我。所以还给我吧？我的钱包。还给我我就不再追究了。”</p> <p><br /></p> <p>　　‘喂！战人！汝在说些什么啊！’</p> <p><br /></p> <p>　　忽视脑海中贝阿朵不满的抗议，战人以宽恕的眼神看向面前的小偷：</p> <p><br /></p> <p>　　“你看起来年龄也不大，是离家出走吗？快回家吧，不要再错下去了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……嗯，真的、非常抱歉…………”</p> <p><br /></p> <p>　　羞愧地低下头，女孩将战人丢失的钱包交还到了他的手中。战人看向这个和缘寿年龄相近的女孩，伸出手揉了揉对方的头顶。差点误入歧途的孩子眼圈一红，甩开了他的手，转身跑进了黑暗之中。</p> <p><br /></p> <p>　　喝完了最后一口气泡水，战人将罐子扔进路灯下的垃圾桶。抬头再看去时，无论是黄金蝶还是飞蛾都不知所踪。今晚在外面逗留的时间已经太长，半小时都可以是魔女口中的许久不见，再拖延下去怕是又要被她抱怨寂寞千年了。战人想象着贝阿朵抱着抱枕无聊地打滚的样子，窃笑出声。</p> <p><br /></p> <p>　　为了快点见到这样的贝阿朵，他转身向家的方向走去。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　至于打开门后发现手机不知所踪、小偷根本是惯犯而非初犯、懊恼的战人只能听到黄金蝶群中传来的魔女嘲笑的声音，那都是回家之后的事情了。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b4bf1285" target="_blank"  >临时棋局</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>三月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　经过了这么久的时空旅行，Ankh得出了一个结论：</p> <p><br /></p> <p>　　火野映司就是个逼人。</p> <p><br /></p> <p>　　喂！Ankh！话说得太过分了啦！</p> <p><br /></p> <p>　　脑海里仿佛能听到那个笨蛋抗议的声音，于是Ankh在想象中不甘示弱地骂回去：</p> <p><br /></p> <p>　　少啰嗦！想反驳的话，就给我活下来拿事实反驳我啊，你这蠢货！</p> <p><br /></p> <p>　　于是脑海中的火野映司不再说话，因为他总是要死的，他没法反驳。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　在旅行最后的最后，Ankh终于想起来自己回到过去到底是为了什么。Ankh终于从距他所在的未来四十年前的时空隧道出口跳出来，落在机场。下行的电梯上有一个挂在树枝上晃悠的花里胡哨的内裤，Ankh最后一次见到了火野映司。</p> <p><br /></p> <p>　　一拳揍向这个恼人家伙的蠢脸的时候，Ankh想：</p> <p><br /></p> <p>　　如果你劝我先去干正事，我就要告诉你揍你就是我的正事。</p> <p><br /></p> <p>　　三十年的郁结，都随着这一拳头狠狠发泄在火野映司脸上。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　火野映司问：这是我们最后一次并肩作战吗？</p> <p><br /></p> <p>　　Ankh心想：这是我最后一次和你并肩作战了，映司。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b4d15997" target="_blank"  >死去的男朋友突然开始攻击我</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>四月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　“哦？还发生了这样的事吗？真有趣啊唯白君！”</p> <p><br /></p> <p>　　所有世界的头号病号捧着药碗坐在桌前，半天不肯喝下一口。为了让吉诺斯好好吃药，结代仔仔细细讲了一遍有关许愿豆的故事。好奇心之神饶有兴致地听着，甚至还想趁机把药碗放下，在得到了结代一个眼刀之后才心满意足地喝下今天的药物。吉诺斯坐在结代对面，表现出对许愿豆的向往来。</p> <p><br /></p> <p>　　“早就知道你会感兴趣，我专门向无双要来了种子。”</p> <p><br /></p> <p>　　结代拿出早早准备好的许愿豆种子，甚至还找来了一个花盆。吉诺斯坐在原地，不动如山地看着结代把一切准备就绪。于是结代在最后忍无可忍地扔来豆子：要许愿的话就给我自己来！</p> <p><br /></p> <p>　　“哈哈，抱歉啊唯白君，看入迷了。”</p> <p><br /></p> <p>　　带着爽朗的笑容如此道歉，吉诺斯将金色的种子种入土中，将土壤覆盖其上，学着故事中所听到的赫墨拉的人的样子双手合十，闭上双眼。神在向不知何处的什么东西许愿的样子异常虔诚。</p> <p><br /></p> <p>　　“所以，你许了什么愿望？”</p> <p><br /></p> <p>　　忍不住好奇，结代问。</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……希望我五分钟后就倒地身亡然后滔天君从睡梦中醒来直接继位？这样大家的愿望就都能实现了呢，唯白君。”</p> <p><br /></p> <p>　　吉诺斯仍然闭着双眼，好像真的想许下这个愿望。结代好不容易降下来的血压又开始节节攀升，紧握的拳头微微颤抖，主治医生从牙缝里挤出一句话：</p> <p><br /></p> <p>　　“我、现在、就可以、让你生不如死——！！”</p> <p><br /></p> <p>　　“哈哈，开个玩笑，不要冲动，唯白君。”终于睁开双眼，让人操心的神明满意结代的反应。他竖起食指，比出一个噤声的动作，语气神神秘秘：不过，真正的愿望还请允许我保密。</p> <p><br /></p> <p>　　看着吉诺斯身边几乎具象化的满足之星，为了自己的身心健康结代一点都不想知道吉诺斯到底许下了什么愿望。他深吸一口气，看向还对许愿豆抱有极大兴趣的吉诺斯，由衷地庆幸许愿豆并不具备真正实现这家伙离谱愿望的能力。</p> <p><br /></p> <p>　　不、许愿豆是能实现愿望的。</p> <p><br /></p> <p>　　他看向地面，仿佛穿过天上世界看向远在人鱼世界的罪恶滔天。许愿豆的根茎生长，将赫墨拉所有人的心与沉睡在海底的那颗心紧密相连。</p> <p><br /></p> <p>　　被那么多人如此喜爱的你，这一次一定能够做个好梦吧，滔天。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　赫墨拉的所有人一如既往地使出十八般武艺诱骗许愿豆开花。兰万的名字也被写入排班表、醒来的维纳斯也与才华一起再来看望这株还是不肯结果的植株。苏醒的人越来越多，大家对花开的希望也越来越大。</p> <p><br /></p> <p>　　很多个很多个四季流转，不是所有的许愿豆都实现了播种人的心愿、也有了更多的人知道了许愿豆的真身。但赫墨拉仍把它称为许愿豆、仍把它称为“罪恶滔天许愿豆”、仍在尝试各种各样的手段让许愿豆结果。要想尽可能早地再见到滔天，要依靠的绝对不是许愿豆的力量；但要想尽可能早地再见到滔天，爱的力量绝对是不可或缺的。</p> <p><br /></p> <p>　　赫墨拉坚信着：</p> <p><br /></p> <p>　　只要这株许愿豆一直存在，总有一天能够净化干净残留的毒、总有一天能将爱传达给罪恶滔天。</p> <p><br /></p> <p>　　所以赫墨拉的每一个人都会来照料这棵没有结籽的许愿豆，直到许愿豆结出果实的那天，直到滔天回来的那天。到了那个时候，所有人都会将他围在中间，将许愿豆结出的种子送给他，并对他说：</p> <p><br /></p> <p>　　欢迎回来，滔天！来许下你自己的愿望吧！</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b63b27de" target="_blank"  >许愿豆</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>五月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　就像往常一样，门外站着的是五色田介人。</p> <p><br /></p> <p>　　佐克斯问：“……你是怎么搞成这个样子的。”</p> <p><br /></p> <p>　　介人无辜地诶了一声，伸手扶住门框，挠了挠脸颊，又吃痛轻呼了一声——也不怪他吃痛，他额头上缠着两圈绷带，脸上贴着纱布，放在脸颊上的右手只有指尖露在外面，左臂袖子挽起，同样系着绷带。</p> <p><br /></p> <p>　　介人有些底气不足地解释：靶场的路上，有个小孩子冲向马路，只顾着去救他了。虽然没有被车撞到，但在地上滚了好几圈，还有些轻微脑震荡。</p> <p><br /></p> <p>　　佐克斯一句话也说不出来，付琳特以及双胞胎也从他背后探出头来，盯着介人的伤口看。介人有些丧气地继续解释说：所以，就一直耽误到了现在。</p> <p><br /></p> <p>　　“不说这个了佐克斯！来一决胜负吧！”</p> <p><br /></p> <p>　　再度露出全力全开的笑容，介人站在门口稍微晃了一下才稳住身子。但这并不影响他用真挚的眼神看向他的朋友兼打赌对象。付琳特看看卡塔纳，卡塔纳看看力奇，力奇问出口：</p> <p><br /></p> <p>　　“明明是这个样子？”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯！我试过了！左手还是可以自由活动的！”挥舞了一下左手，介人看起来并没有一点想要放弃的样子，“如果不方便射击的话，飞镖我也可以奉陪哦！”</p> <p><br /></p> <p>　　“……真是，你是笨蛋吗。”</p> <p><br /></p> <p>　　佐克斯突然出声，语气却没有一丝一毫的看轻。先前萦绕在戈尔德忒克一家的阴郁消散，取代而之的是可以写入家训的痛快笑容。佐克斯伸了个懒腰，转身走进客厅，头也不回：</p> <p><br /></p> <p>　　“真是败给你了，赌局是你赢了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“诶？可是我还没——”</p> <p><br /></p> <p>　　“我们都认为你不会来了，但你还是来了。从结果上来看是戈尔德忒克一家率先弃赛，所以，是你赢了，介人。”</p> <p><br /></p> <p>　　最终还是停下脚步，佐克斯对他说，语气轻松又痛快。介人站在原地，还有些震荡的大脑稍微有些没有反应过来，说了几句“咦那样的话我好不容易才说服八奶奶和牙昂他们放我出来？？”之类的蠢话，才终于明白佐克斯话语中的含义。</p> <p><br /></p> <p>　　“佐克斯的意思是说，明天会和我一起去学校？”</p> <p><br /></p> <p>　　惊喜地、小心翼翼地，介人问。</p> <p><br /></p> <p>　　“不。”</p> <p><br /></p> <p>　　赶在介人的表情一下子低落下去之前，佐克斯回过头来，用恶作剧得逞的笑容说：</p> <p><br /></p> <p>　　“是后天，明天是周日啊，忘记了吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“佐克斯————！！”</p> <p><br /></p> <p>　　明明站都站不稳，却还能冲破付琳特与双胞胎的包围扑向佐克斯的后背，牢牢挂在对方的肩膀上。到底是如何做出这一系列动作的，大概是属于五色田介人的奇迹吧。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b567ef99" target="_blank"  >戈尔德忒克一家复学始末</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>六月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　“……白垩，”</p> <p><br /></p> <p>　　他小心翼翼地，不让勇气流失，</p> <p><br /></p> <p>　　“在之前我们的相处中，你讨厌过我吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“怎么会？你为什么会这么想？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……我不了解你的生活，还将我无病呻吟的烦恼说给你。”</p> <p><br /></p> <p>　　“黑键，听我说。”</p> <p><br /></p> <p>　　白垩紧紧挨着他的肩膀，扭头耐心地看着他的双眼，</p> <p><br /></p> <p>　　“我知道，我知道你是好人。”他说，“不然你不会帮我解围、不然你不会为了孩子们忍受高温酷暑、也不会给他们带去口琴了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……但是我曾想过牺牲你。”黑键小声说。</p> <p><br /></p> <p>　　“你只是不知道。”白垩回答，“你不知道高塔以外的世界是怎样的，不知道大家的困扰和烦恼。你和他们不一样，但你不知道该怎么和他们区分开。只有你了解了我、我们的生活，你才真正和他们区别开；你把我当成真正的手足兄弟了，所以你能够理解我、我们的生活、我们的追求和挣扎，你才了解了我们的喜好，把我们当成了活生生的人。</p> <p><br /></p> <p>　　“你才是黑键，而不是乌提卡。</p> <p><br /></p> <p>　　“黑键，我很开心能成为你和我们的桥梁。”</p> <p><br /></p> <p>　　黑键一时没出声，他看着白垩的眼睛，对方紫色的瞳孔中倒映出自己的身影。他张了张口，在他说出任何道谢的话语之前，白垩抢先说：</p> <p><br /></p> <p>　　“谢谢你，黑键。”</p> <p><br /></p> <p>　　“该是我向你道谢吧。”</p> <p><br /></p> <p>　　白垩笑了起来，他向后躺倒在草坪上，于是黑键和他并肩躺了下去。星星闪闪发光，白垩伸出手，说：</p> <p><br /></p> <p>　　“不，是我该谢谢你。黑键，遇到你之后我遇到的都是让我觉得就这么死去也没关系的开心事！爷爷终于决定接受罗德岛的治疗、和你约定明年的生日礼物、还能和你和车尔尼先生一起在舞台上合奏！你为我做了这么多，我都不知道要怎么感谢你才好了！”</p> <p><br /></p> <p>　　“我们从小就在一起，现在我们又在一起了，之后我们还会在一起，还会遇到更多开心事的！”</p> <p><br /></p> <p>　　黑键也笑了起来，学着白垩的样子试图伸手盖住星星。白垩没有说话，他只是看着自己的手、黑键的手，带着满足的笑容，小声地重复着：</p> <p><br /></p> <p>　　“就这么死去也没关系了……”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b5dcbb3f" target="_blank"  >Something&nbsp;about&nbsp;You&nbsp;and&nbsp;Me</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>七月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　“说起来，”坐在重新开动的火车上，露娜问，“为什么贤人你思考了一晚上才答应飞羽真？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……因为我觉得飞羽真值得更好的。”</p> <p><br /></p> <p>　　“飞羽真没揍你吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“有关这点飞羽真已经严肃批评过我了。”</p> <p><br /></p> <p>　　我们这不是半斤八两吗！露娜毫不留情地吐槽着。她抱着飞羽真的书本，整个人都缩在列车座椅上，心情很是愉悦，甚至哼起了歌。贤人手里拿着另一本一模一样的，他突然从书中抬起头，若有所思地问：</p> <p><br /></p> <p>　　“这么一说，为什么是火车呢？”</p> <p><br /></p> <p>　　露娜看向窗外灿烂的星河，如同牛奶一般的银河在流淌，她轻声说：</p> <p><br /></p> <p>　　“也许这是飞羽真的期待吧。”</p> <p><br /></p> <p>　　为什么是银河列车？大概是因为飞羽真和贤人重逢时拿起的就是这个故事；车上为什么全是飞羽真喜爱的故事？大概是因为这就是飞羽真的梦境化身。或许正是因为飞羽真想要治愈他们的孤独，他们才会像这样乘着列车在飞羽真的梦境中旅行。</p> <p><br /></p> <p>　　火车悠悠靠站。</p> <p><br /></p> <p>　　这一次的停靠点即为终点站，铁轨在星河的尽头抵达了终点。这里是一片草地，七彩的泡泡悠哉悠哉地漂浮在空气中。他们都知道这里是哪里，那个地方就如同烙印一样深深刻印在他们的灵魂之中，无论如何都不会再遗忘。贤人率先奔跑起来，露娜紧随其后，巨大的树冠逐渐出现在他们的视野之中。他们逐渐靠近那个地方、那里是永无岛、那里是桃源乡、那里是他们约定的地方。</p> <p><br /></p> <p>　　小小的飞羽真坐在那里，安安静静地看着书。</p> <p><br /></p> <p>　　奔跑着、奔跑着，贤人变回了儿时的自己，露娜也回到幼年。两个孩子奔向孤独到只有书的小小飞羽真，迫不及待与他相见。小飞羽真若有所觉地抬起头，看向他们。</p> <p><br /></p> <p>　　飞羽真最孤独的时期会是什么时候呢？</p> <p><br /></p> <p>　　不会是与贤人重逢前，那时有芽依陪在他的身边；不会是与朋友分别后，那时他怀揣着必将再见的信心。神山飞羽真最孤独的时期，一定是在与富加宫贤人和露娜相遇之前。</p> <p><br /></p> <p>　　那时一切尚未开始、那时他孤身一人。</p> <p><br /></p> <p>　　但他们终将相遇，也从此不会再分离。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b6320dd4" target="_blank"  >打捞月亮</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>八月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　“……真是受不了你。”</p> <p><br /></p> <p>　　斑船长昂首挺胸地离开了小真的身边，它伸出翅膀打开了窗户，晚风一下子灌进来。猫先生偏头看它，斑船长已经跳上了窗台：</p> <p><br /></p> <p>　　“小真在梦里都能分裂出殁世龙和过去的颜真，谁知道你能不能分裂出那个空气先生？我现在去散布睡什么睡起来嗨的心理暗示，你抓紧时间睡一觉。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”</p> <p><br /></p> <p>　　“事先声明，我在这方面可不如你和小真熟练。”斑船长的声音的愤愤不平，显然还记恨猫先生一开始拿它做计量单位的恶行。它说，“这么多人，我只能暗示他们顶多三分钟。三分钟之后总会有人再次入睡，到那时小真就需要再跑一趟了。</p> <p><br /></p> <p>　　“三分钟，只有三分钟的话也不会影响监督之眼的计划吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　猫先生的语气四平八稳：</p> <p><br /></p> <p>　　“那不是真正的过去的颜真，分区之间也不尽相同。我进入梦境与他见面，除了浪费时间之外并没有更多意义……”</p> <p><br /></p> <p>　　“你就说你想不想见吧。”</p> <p><br /></p> <p>　　斑船长粗暴地打断了它。猫先生没有回话，它的尾巴从左晃到右，又从右晃到左。斑船长从这样的沉默里得到了自己的答案，它笑了一声，张开双翅，飞入黑夜之中。</p> <p><br /></p> <p>　　三分钟。</p> <p><br /></p> <p>　　狸花猫灵巧地在云层之中穿行。</p> <p><br /></p> <p>　　两分钟。</p> <p><br /></p> <p>　　猫先生轻盈落地。它在街头巷尾之间穿行，它只有一个目的、一个方向。</p> <p><br /></p> <p>　　一分钟。</p> <p><br /></p> <p>　　第四中学的大门出现在它的面前。路过的女学生互相交流、小声尖叫，拿出手机拍摄它的背影。猫先生没有停留，也不会停留，它奔跑起来，向着已经死去的人、为了已经消散的分区。</p> <p><br /></p> <p>　　三十秒。</p> <p><br /></p> <p>　　它在颜真面前坐下。</p> <p><br /></p> <p>　　它说：“你做得很好，一直很好。”</p> <p><br /></p> <p>　　颜真低下头，看向猫咪金色的双眼。他好像知道它是谁，于是他轻轻笑起来。颜真伸出双手，将猫咪抱在怀中。他的脸颊亲昵地贴上这只算作它最出色的搭档的继任的猫咪，满足地闭上了双眼。</p> <p><br /></p> <p>　　“我很想你，空气先生。”</p> <p><br /></p> <p>　　在梦境真正消散之前，颜真这么说着。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b672e738" target="_blank"  >爱丽真梦中奇遇记</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>九月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　距离已经十分难把控，两个人的累积步数早已逼近四位数，两个人的小人却还是像修过了法身，总是稳稳落在方盒子的中心点，看上去不像是比赛，倒像是接力。高皓光沉迷跳一跳，偶一抬头，心中咯噔一声：坏事，讲师已经把他想听的部分推进了大半。</p> <p><br /></p> <p>　　海大头误事。</p> <p><br /></p> <p>　　终究是对知识的渴求胜过了海山了，皓光黑着脸直接自杀，退出对局，无视掉海山了发来显摆的胜利截图。他快速地过了一遍幻灯片当前页的内容，好在求法者记忆力超出常人，他对自己先前温习过的功课近乎过目不忘，倒也能跟上讲解。只是平白恋战错过了开篇多少是有点遗憾，皓光趁着讲师喝水的空隙一摸包袱，摸出张仿大搜龟符做的大搜鳖符，准备等课后无人的时候来个场景重现，补上课程。</p> <p><br /></p> <p>　　课堂时光转瞬即逝，皓光受益匪浅。他坐在最后一排，一边整理笔记一边等学生散尽。等到时机成熟，他便悄悄封了前后门，掩了窗，发动大神通符给自己补课。别的求法者若是见了必定要说他浪费，但法尸也不复存在，等求法者们百年后法符也都会归于一张废纸，倒不如现在用了去，如此才不算浪费。</p> <p><br /></p> <p>　　笔记已经完善，海山了像是掐着时间一般送来新消息。</p> <p><br /></p> <p>　　呆头海山了：(o｀ε&acute;o)</p> <p><br /></p> <p>　　呆头海山了：海山了突然很想吃街北的老刘烧饼。</p> <p><br /></p> <p>　　皓光一边拿起包袱，一边查看海山了的消息。挥一挥手解除对礼堂的封锁，皓光抬腿走出去。傍晚时分夕阳懒散地铺在路面上，被自行车的轱辘劈开又愈合，学生仔们说笑着走向食堂或是宿舍、又或是下一间教室，而又忽的驻足，对着天空发出惊奇的叹声。皓光抬眼看去，湛蓝的天空中划过一抹彩色的圆弧。</p> <p><br /></p> <p>　　他的心情由此舒展开来，在这不再受那万业尸仙与那狗屁天命束缚的如今，皓光于彩虹之下轻动手指，回复海山了的消息。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b6d0c430" target="_blank"  >未来日事</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>十月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　结果第二天虎大绳又开始在群里滴滴滴：小高，你出柜了。</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光正在喝水，差点没呛成段星炼。海山了乐呵呵地点开校内论坛，很快就乐不出来了，置顶高皓光专属的黑料贴里追加了新内容：一张糊得好像锁眼拍的流星雨下两个男的背影贴得好像有502粘一起那么紧的照片，要多暧昧有多暧昧，左边的是高皓光标志性的灰毛、右边是海山了乱呼呼的马尾辫子——洗不清了。</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光抓起手机就对姜明子兴师问罪：你又在说什么王八话？！？！</p> <p><br /></p> <p>　　小灰仔，做了就不要怕认。</p> <p><br /></p> <p>　　姜明子秒回的消息里龇牙咧嘴笑的黄豆脸尤为欠抽，偏偏海山了还在他背后喊冤：你们三真打架，能不能不要殃及我们蓬莱人？</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光头也不抬：那你把工位从我们实验室搬走。</p> <p><br /></p> <p>　　海山了义正言辞：有难同当，这种时候海山了是万万不会抛下皓光小弟的。</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光试图在帖子里解释，鉴于以前的惨痛经历他没有用自己的号，随手拿了二果师兄的账号回复：在现场，高皓光只是担心室友走散。</p> <p><br /></p> <p>　　很快帖子下面毫不留情地反驳：我校这破大点地方能走散到哪里去？还不是得回宿舍睡觉，欲盖弥彰了啊！</p> <p><br /></p> <p>　　很快讨论把他这句微不足道的解释淹没了。这帖子是姜明子发的，里面大部分所谓“黑料”都是姜明子栽赃陷害。这龟卵以此取乐，还动用管理员权限加精置顶，皓光也曾抗议过，反被龟卵买了水军，将他儿时被姜明子骗去女澡堂的囧事弄得人尽皆知。海山了在一旁围观，见皓光败下阵来，便向自己爹爹求助。很快海正风回复消息，海山了当着皓光的面点开那一长段微信语音，德高望重的年轻院士的声音从手机里面传出来：</p> <p><br /></p> <p>　　男同性恋？那行，你回来见见为父给你相中的那位小姑娘，这流言不就不攻自破了吗？</p> <p><br /></p> <p>　　屋内四下无声，海山了干巴巴地回复：那孩儿还是继续做断袖吧。</p> <p><br /></p> <p>　　眼见这事已经被传得有鼻子有眼，仿佛全校师生都曾见证过他们的奸情，字里行间好似有成千上百个虎大绳在共享大脑。皓光把论坛关闭，眼不见心不烦，反正清者自清、身正不怕影子斜，纠结这个不如做做农作物杂交技术课的作业。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b7064b53" target="_blank"  >流言蜚语不可信</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>十一月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　说起来甚至有些好笑，天亮之后、阳光从杂物室的窗户里照进来，我终于发现我推不开门的原因只是因为有被风带倒的杂物顶住了门打开的轨迹。把它挪开之后，杂物室的门顺利地打开了。但我的心情没有一丝一毫的明媚，我失魂落魄地回到我和音上拉奇的家中，对他说：</p> <p><br /></p> <p>　　我昨晚……不小心被关进杂物室里了。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇只是看着手中的围巾：嗯，下次小心点。</p> <p><br /></p> <p>　　……是你的愿望吗？我问他。音上拉奇抬头不明所以地看了我一眼，于是我又问：</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，也实现了你的愿望吗？</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇顿了顿，笑了起来，他的眼中有着我们弹琴时那样算得上疯狂的钢琴的幻想，他说：</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎，你发现了啊。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　在空近的《钟》中，庸才拉奇与天才拉奇再次见面了。</p> <p><br /></p> <p>　　庸才拉奇说：妈妈的愿望……我也实现了。</p> <p><br /></p> <p>　　庸才拉奇说：我也想让你开心起来。</p> <p><br /></p> <p>　　庸才拉奇说：我也想实现你的愿望。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　我好像，并不如我想的那样了解拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　我一直都认为，拉奇很爱我、很爱我们这些手足、也很爱妈妈和朋友们，所以拉奇一定不可能是自己让出身体的，一定是音上拉奇做了什么、一定是身体不知道为什么选择了音上拉奇，所以拉奇一定一定还在身体中的某处。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，音上拉奇一定会有拉奇的影子。</p> <p><br /></p> <p>　　但是，音上拉奇的《念故乡》不是夕阳下的回家路；但是，音上拉奇的体温不是拉奇的温度；但是，音上拉奇不会在我不小心被关起来的时候出现在我面前。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇不是拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇……拉奇不是不爱我。但是，对于拉奇来说，实现他人的心愿似乎更重要？温柔，或者说，为了他人，才是构成被称为“园田拉奇”的最基本的逻辑？是这样吗？其实是这样的吗？</p> <p><br /></p> <p>　　所以，拉奇实现了音上拉奇的愿望。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，拉奇放弃了身体。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，拉奇消失了。</p> <p><br /></p> <p>　　是这样吗？是这样吗？</p> <p><br /></p> <p>　　我好像和音上拉奇吵了一架，但我想不起来我和他说了什么、他对我说了什么，我只记得他用拉奇的脸和拉奇不会有的怜悯的眼神看我。我跑出了家门，只依稀记得，音上拉奇问我：</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎，你会怎么选择？</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b7554dad" target="_blank"  >念故乡</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　总得有人陪他到最后。海山了对自己说，我不入地狱谁入地狱，这人舍我其谁？</p> <p><br /></p> <p>　　于是，他站在他身后几步之遥，看他催动阵法、看他欺瞒因果。高皓光准备就绪，深呼一口气，他向前几步，彻底离开了礁石的地面，稳稳浮在空中。万人恐惧的无道极法魔君向前几步，即将推开那扇前往未知的门。</p> <p><br /></p> <p>　　“皓光。”</p> <p><br /></p> <p>　　临行之际，海山了突然在背后喊他，却没有后文。</p> <p><br /></p> <p>　　海山了回忆起那一天：他在蓬莱门人的注目下正式击败了父亲，真真正正地接任了蓬莱至尊一位。他的爹爹拍拍袍子上的灰尘负手飞到他面前，用看透一切的眼神注视着他的双眼：</p> <p><br /></p> <p>　　了儿，你可想好了？</p> <p><br /></p> <p>　　当年的海山了说：孩儿想得明白。</p> <p><br /></p> <p>　　海正风将他从头看到脚，伸出手拍了拍他的肩膀。他用只有父子二人能听到的声音对他说：三真那小子虽算良人，但你所选的真真是一条陡峭之路。日后若是后悔起来，为父可不管。</p> <p><br /></p> <p>　　他会成功的。海山了说，我蓬莱门人最不缺的就是时间，孩儿想见证下去，直到——</p> <p><br /></p> <p>　　直到斗转星移、改天换地，直到众生皆系于一绳，直到天是常人的天、地乃常人的地，直到那年轻的梦化为现实，直到颠覆因果、重塑未来，直到那天命之主之地。</p> <p><br /></p> <p>　　直到他归来。</p> <p><br /></p> <p>　　思及此，海风暴雨停歇一瞬，月从乌云间露出一角。海山了得以轻轻松松地说：</p> <p><br /></p> <p>　　“……一路顺风。”</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光的动作停了一停，轻轻笑了出声。他没有回头，向后挥了挥手，只说：</p> <p><br /></p> <p>　　“我们来日再见。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b75b81c9" target="_blank"  >相送</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p><strong>十二月</strong></p> <p><br /></p> <p>　　他们跑得很快，于是很快气喘吁吁起来，身体也很快暖和起来，围巾飘在身后。从手腕与手掌相接的地方传来源源不断的温暖，乐音的耳边忽的回荡起在比赛中赢得第一名时震耳欲聋的掌声。他看着蝶调随着奔跑起伏的发辫，这里没有钢琴、也无从构筑起幻想，于是在细细的初雪中他所爱的只剩下了蝶调。</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音停下了脚步。</p> <p><br /></p> <p>　　“乐音？”蝶调回头。</p> <p><br /></p> <p>　　“结婚是什么意思？”乐音问。迎上蝶调惊讶的眼睛，乐音想他知道答案，于是他说，</p> <p><br /></p> <p>　　“我们结婚吧，蝶调。”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调的眼睛亮晶晶的，她说：</p> <p><br /></p> <p>　　“好啊。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“乐音，”</p> <p><br /></p> <p>　　在记忆的最后，蝶调扭头看他，带着喜悦的笑意，</p> <p><br /></p> <p>　　“我怀孕了哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　这是开始，也是结束。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“爸爸，”</p> <p><br /></p> <p>　　那个没有幻想的孩子在电话那头说，</p> <p><br /></p> <p>　　“妈妈死了。”</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音没有立刻说话，他沉默了十秒、也许更短。园田拉奇也没有继续说话，他们之间只有静寂无声地流淌。音上乐音最终回答：</p> <p><br /></p> <p>　　“哦，知道了。把电话还给礼二郎。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　——<a href="https://six-water.lofter.com/post/314ad9_2b7718d8d" target="_blank"  >如梦中之蝶</a>&nbsp;</p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p><strong>希望明年也很勤奋！</strong><br /></p> <p><strong><br /></strong></p><p>​                    </p><p>​                </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;​                    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​                    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;按实际写完的时间总结的！&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="文手总结" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E6%96%87%E6%89%8B%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[La水仙]镜中人</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2022/12/20/314ad9_2b79ba604/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2022/12/20/314ad9_2b79ba604/</id>
    <published>2022-12-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-12-31T02:34:57.794Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>12.21音上七子生日快乐！！！</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>理论上来说是想写七子全员的，但忙着考试确实没有时间……所以只写了la相关（对不起呜呜）同样是因为忙考试所以十一月就写完了，当时完全没想到59会是那种冲击发展……！！请当做平行世界来看吧！</strong></p> <p><strong>总之就是这样看起来好像很没有诚意的生贺……对不起音上们，但生日快乐！！</strong></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <blockquote>  <p><strong>镜中人</strong><br /></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　一开始，拉奇是在镜子中看到“他”的。</p> <p><br /></p> <p>　　前一天晚上和礼二郎通电话，礼二郎说到兴头上就忘记了时差，拉奇没忍心打断他，一不小心就聊到太晚。早上闹钟响起来的时候拉奇还有些困，打了个哈欠就撑着困倦的眼皮去洗漱。他叼着牙刷，一抬头看到镜子中自己旁边有什么人。</p> <p><br /></p> <p>　　“呜哇！！”</p> <p><br /></p> <p>　　嘴里发出一声含糊不清的惊叫、吓得差一点把泡沫全部咽进肚子里，拉奇急忙转头，却发现身边空无一人。困顿一下子被清扫干净，拉奇僵硬着慢慢回过头，镜中人静静地注视着他。</p> <p><br /></p> <p>　　“啊、是……”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇说不出话来。</p> <p><br /></p> <p>　　站在他身边的那个影子是谁他再清楚不过了，毕竟、每天早上都会在镜子里看到；毕竟、前不久还在空近的演奏中见过；毕竟、那是身穿寿衣的、作为天才的、作为音上拉奇的自己。</p> <p><br /></p> <p>　　怎么会……</p> <p><br /></p> <p>　　还没有来得及想通为什么对方会出现在镜子中，另一个他就伸手卡住了他的脖颈。拉奇下意识地想要躲开，但另一个他就好像预判了他的动作一样紧随其后，那双苍白的手严丝合缝地扼住他的喉咙——</p> <p><br /></p> <p>　　会窒息——！</p> <p><br /></p> <p>　　本能上这么觉得，牙刷和牙杯咣当一声砸进水池中，在哗啦的流水声中，拉奇慌忙去摸自己的脖颈。</p> <p><br /></p> <p>　　他只摸到了自己的皮肤。</p> <p><br /></p> <p>　　镜子中他的手与另一个他的手重叠，镜子外他的脖颈上轻轻飘飘，没有任何感觉。</p> <p><br /></p> <p>　　“咦？”</p> <p><br /></p> <p>　　镜中的幽灵的表情无悲无喜，他只是徒劳无功地卡住被身体所选之人的脖颈，无法对现实造成任何影响，即使这样也不愿松开手。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　那之后，不止是镜子，拉奇经常能在一切反光中看到“他”。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇——拉奇在心里这么称呼对方——总是跟在他的身后，偶尔做出一些危险动作。这几天来他已经经历不下十次一抬头从镜子、窗户、甚至是刚刚擦过地板的倒影里看到音上拉奇用包括但不限于刀刺、绳索之类的凶器刺杀自己了。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇苦恼地叹了一口气，趴在桌子上。总感觉再这样下去就要习惯了……但就这么习惯了总觉得哪里不太对。</p> <p><br /></p> <p>　　也不是没有想过找朋友们商议一下，但思来想去也觉得这种事实在是有些灵异。去网上搜索也只会得到一些“买些符咒”“去趟神社”之类的回答，先不说会不会有效，这既然是没有被身体选择的、真真正正与这具身体一同诞生于世上的另一个他，拉奇也无法抱着驱逐对方的心态行动。</p> <p><br /></p> <p>　　如果可以的话……</p> <p><br /></p> <p>　　“园田，过来一下——”</p> <p><br /></p> <p>　　DADA老师喊他的名字，拉奇推门走进老师的琴房。DADA老师拿着乐谱指导他如何演奏出不同感觉的曲目，拉奇尝试着按照老师指导的要点按动琴键。也许是记挂着“自己”的幽灵、也许只是无意间，拉奇看向窗玻璃上的人影。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇站在钢琴旁，伸手去触碰琴键。他的指法比拉奇的更加优美、他的动作比拉奇的更加有力，但琴键仍然只为拉奇而触动。他站在心爱的钢琴旁，却弹不出任何一个幻想之音。他察觉到拉奇在看他，于是在倒影中与他对视。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇在他的眼睛中看到了愤怒、看到了不甘、也看到了一些嘲讽，但拉奇没有再像第一次见到音上拉奇那样慌乱不安。他的手指在琴键上移动，心里却在想：</p> <p><br /></p> <p>　　天才拉奇……一定也很想弹钢琴吧。</p> <p><br /></p> <p>　　如果可以的话……</p> <p><br /></p> <p>　　“园田，刚刚这里弹错了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“咦？啊……抱歉！我再来一遍！”</p> <p><br /></p> <p>　　把视线和心思都从虚影上收回，拉奇深吸一口气，按照导师的要求再度练习起来。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　很快，愈演愈烈似乎也在情理之中。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇开始做梦。他身着正装，走向舞台正中央的钢琴。聚光灯汇聚在他身上，他深吸一口气，微笑着开始弹奏。那是他最熟悉的《小星星变奏曲》，妈妈请听我说——</p> <p><br /></p> <p>　　一曲终了，台下传来掌声。拉奇向观众席望去，妈妈坐在第一排正中间的位置，面带微笑，轻轻鼓着掌。她的身后是礼二郎和米明，礼二郎夸张地鼓掌、米明则站起来高高举着手臂朝他挥手。拉奇站起身，朝他所爱的人们鞠了一躬。</p> <p><br /></p> <p>　　好开心。</p> <p><br /></p> <p>　　满足感升腾起来的时候，他突然感觉到自己好像踩在了什么与舞台质感不同的事物上。拉奇把视线投向脚下，突然与一双毫无光彩的黑白双眼对视。他的双脚踩在他的胸口上、他的脚下是宛如血液般蜿蜒的破碎音符、他是被埋没在聚光灯外黑暗中无人知晓的存在。</p> <p><br /></p> <p>　　他踩着音上拉奇的尸体演奏。</p> <p><br /></p> <p>　　死不瞑目的音上拉奇直勾勾地盯着他。</p> <p><br /></p> <p>　　“……哇！！”</p> <p><br /></p> <p>　　心脏猛的停跳一拍，拉奇从床上坐起来，按着胸口平复了好久，总觉得自己刚刚要在睡梦中死去。再怎么说也是我自己的脸看起来也太可怕了吧……！拉奇心有余悸地想。宿舍窗外还是一片漆黑，拉奇拿起手机查看时间，发现数字时钟正好跳到了04:44这样非常不吉利的数字，偏偏熄灭屏幕的时候还从屏幕的角落里看到了一闪而过的音上拉奇的脸……拉奇不放心地回头看了一眼身后，如同往常一样空空荡荡。</p> <p><br /></p> <p>　　横竖是没法再睡着，他爬起来洗了把脸，又拍了拍自己的脸让自己清醒一点，打开灯开始继续白天没有做完的音乐分析。</p> <p><br /></p> <p>　　这个吓人的梦影响了他的睡眠，也直接影响了第一堂课惯例的乐谱听写。这次的题目是相对悠扬的曲调，音符从他的左耳飘进来，在脑子里婉转地转一个圈，抚平他的疲惫后又从右耳飘了出去——换言之就是一个音符也没有听出来，反而随着乐曲的进行眼皮越来越沉重、最终纸张上的五线谱也变得模糊不清。拉奇在恍惚间听到了如雷鸣般的掌声，他抬起头，发现自己再度置身于舞台之上。</p> <p><br /></p> <p>　　但这一次的他并不能自己控制自己，拉奇感受到自己优雅地向观众席鞠躬，完全没有平时上台时担心能否去掉一个P的忐忑。他想看一看妈妈他们在不在台下，但“自己”已经坐在了钢琴椅上，双手灵巧地在琴键上游走，流淌出来的是不输于礼二郎与范塔的曲调。</p> <p><br /></p> <p>　　咦……这是……我？</p> <p><br /></p> <p>　　事实上拉奇并没有听到具体的声音，但有一个意识告诉他这才是真正与音上之名相匹配的演奏。他的手指强劲有力地在琴键上敲下最后一个小节，如同礼二郎的巨人一般震撼人心，音符仿佛还在舞台上回荡，连带着观众都停滞了许久，半晌才爆发出震耳欲聋的的掌声。弹琴之人站起身，如同昨晚的梦一般向听众谢幕，拉奇才终于有机会看一眼观众席上的人。</p> <p><br /></p> <p>　　没有妈妈、没有礼二郎、也没有米明。</p> <p><br /></p> <p>　　观众席上坐着的是千篇一律看不清面孔的模糊影子、唯一清晰的是带着喜悦的笑容的空近。拉奇不明白这意味着什么，身体已经随着谢幕之人的鞠躬弯下了腰。</p> <p><br /></p> <p>　　地板在此时此刻变作了一望无际的镜面，拉奇惊讶地盯着镜中自己的倒影。他看起来神游天外、毫不在意听众的反应、仅仅是沉溺于自己刚刚的演奏之中；他的眼中是整齐排列的琴键，他是音上拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　咦？那我……在哪？</p> <p><br /></p> <p>　　一瞬间的迷茫过后，拉奇在镜中看到了一双摇晃的脚。他顺着音上拉奇直起身的动作抬头看去，晃荡的、晃荡的、白色的、没有一丝杂色的寿衣，苍白的、苍白的、毫无血色的、自己的脸，以及挂在脖子上的，那一条鲜红的绳索。</p> <p><br /></p> <p>　　园田拉奇的尸体吊在那里。</p> <p><br /></p> <p>　　“……！！”</p> <p><br /></p> <p>　　差点没在课堂上站起来，拉奇废了好大功夫才忍住没有惊叫出声。刚刚那是……不，不如说昨晚开始就很吓人了诶！拉奇心想。更糟糕的是还没等他的心跳完全平复下来，老师似乎把他这边的动静当做了想要上台听写的积极，欣慰的双眼与拉奇慌张的双眼对视，拉奇在还没反应过来的时候已经被点了名字。</p> <p><br /></p> <p>　　呃……这下怎么办……</p> <p><br /></p> <p>　　如同行尸走肉一般晃上讲台，拉奇拿着粉笔努力回忆最开始流进耳朵里的到底是哪个音符，但无论怎么想都只能想起自己被吊死在音上拉奇头顶的恐怖场景。拉奇唉声叹气，准备放弃挣扎，转头告诉老师自己又是一个音都没有听出来。</p> <p><br /></p> <p>　　“啊，那是……”</p> <p><br /></p> <p>　　在他开口之前，他看到了玻璃上又一次映出了不该存在于现实的人影。音上拉奇皱着眉看向他，似乎很不能理解他为什么连这几个音都听不出。片刻之后，幽灵的舌头触碰上颚，嘴角向两侧咧开，他在镜影中无声地发音：</p> <p><br /></p> <p>　　La</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇慢了半拍，才终于在老师出言询问之前反应过来。粉笔一点点在黑板上划过，拉奇却停了下来。他没有去看虚影中音上拉奇微妙不满的表情，转而老老实实地向老师道歉：</p> <p><br /></p> <p>　　“对不起……我没有听出来……”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　现在的情况显然没法再糊弄过去，拉奇真情实感地头痛起来。也不知道是不是上次自己没有听从音上拉奇提示的做法激怒了他，最近从镜子里看到的音上拉奇越发对自己不爽起来了……好几次都是不经意瞥到然后被他的表情吓一大跳。话虽如此，自己并不是像礼二郎和米明他们那样的天才，靠着投机取巧的方法果然还是很难成为弹出妈妈听了会开心的演奏的钢琴家吧。</p> <p><br /></p> <p>　　连带着睡眠质量也越发下滑，一闭眼不是死不瞑目的音上拉奇就是吊在天花板上的自己，总觉得越来越能共情礼二郎的烦恼。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇趴在乐谱上有气无力地叹息，路过的运看了一眼他的脸，有些夸张地喊出来：</p> <p><br /></p> <p>　　“哇？！熊猫吗你？！”</p> <p><br /></p> <p>　　“哈哈……最近睡不太好……”</p> <p><br /></p> <p>　　运坐在了他的对面，表情甚至有点好奇。拉奇在心中稍微吐槽了一下。他想起运曾经对他在空近的幻想中看到的天才拉奇进行过剖析，犹豫了一下，拉奇将自己最近所遭遇的这个灵异事件讲给了对面的朋友听。</p> <p><br /></p> <p>　　“哇……听起来果然很灵异啊。”</p> <p><br /></p> <p>　　运盘腿坐着，用食指摩挲下巴，比起深受其扰的当事人看起来要更加兴奋。运的右手握拳在左手掌心里捶了一下，兴致勃勃地对他说：</p> <p><br /></p> <p>　　“你经常梦到天才拉奇死掉或者你死掉，也许是因为你在潜意识中认为你们并不可能共存？”</p> <p><br /></p> <p>　　“咦？但是我并不想……”</p> <p><br /></p> <p>　　“嗯……不是说‘你’的意识，啊，这么说吧！身体只会选择你或是天才拉奇，是这样吧？也许这些梦就是这种选择的画面体现。”运说。</p> <p><br /></p> <p>　　“只能二选一吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇稍微有些苦恼。虽然并不认可更加自私的做法、虽然自己更想实现大家的心愿让大家都开心起来，但他其实对于音上拉奇不得不与他所心爱的钢琴与幻想这件事抱有一定的歉意。运看着他的表情，笑了起来：</p> <p><br /></p> <p>　　“为什么不问问本人呢？”他伸出食指摆了摆，嘴角向两侧咧开，比出那个“La”的发音动作，“天才拉奇向你搭话了吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　于是，拉奇在镜子面前正襟危坐，准备和音上拉奇聊一聊。</p> <p><br /></p> <p>　　刚看向镜子的时候拉奇又吓了一大跳，音上拉奇整个下巴都压在他的肩膀上，双手再度环在他的脖颈上，表情晦暗不明。即使知道他无法对现实中的自己造成影响，拉奇还是条件反射般地去摸自己的脖子，担心自己下一秒就会颈椎错位而死。拉奇在心里为自己又打了几下气，终于开口向音上拉奇搭话：</p> <p><br /></p> <p>　　“那个、谢谢你听写的时候帮我。”</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇的声音自然也无法传达到现实之中来，拉奇只能艰难地从镜中他的口型辨认他想说的话。音上拉奇的嘴一张一合，拉奇勉勉强强地读出来：</p> <p><br /></p> <p>　　你多余的顾虑让人发笑。</p> <p><br /></p> <p>　　……啊，被骂了。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇无奈地笑了笑，并不打算反驳不需要练习的天才们。起码音上拉奇现在终于松开扼住他喉咙的手了（虽然看起来只是暂时），拉奇问：</p> <p><br /></p> <p>　　“为什么你会在这里呢？”</p> <p><br /></p> <p>　　……我也不知道。音上拉奇说。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇啊了一声，语气上扬：“这是否说明我们有和解的可能性？啊，就像4on4那时一样，我会偏向你，你也会偏向我，也许有一天，我们会变成一个完整的‘拉奇’？”</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇对他的说法嗤之以鼻：完整的‘拉奇’？是天才拉奇、还是园田拉奇？幻想之中容不下一丝杂质，融入了‘你’的‘我’，注定只会是毫无幻想的庸才罢了。</p> <p><br /></p> <p>　　“但、但是……你也会想为了空近做些什么吧？就像我也会想为了妈妈自私一样，我们应该是可以互相理解的吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　你所展现出的场景不过是现实片段的拼接罢了，怎么能和幻想相提并论。你见过礼二郎的晚霞巨人？你见过米明的树和精灵？你见过范塔的游乐园？你见过空近的云雾？我的幻想之音远比他们的还要瑰丽，也只有礼二郎和米明那种天真的家伙才会被你那种无趣的片段打动。空近……空近可和他们不同，他听到了我的声音，我向展示我的幻想就是回报他温柔的耳朵了。</p> <p><br /></p> <p>　　这段话音上拉奇说得很快，拉奇废了很大功夫才读懂他到底在说些什么。因为身体选择的是身为庸才拉奇的自己，所以音上拉奇无法奏响幻想之音，这一点的罪魁祸首是自己，拉奇对此有自知之明。</p> <p><br /></p> <p>　　“但是，我也想为你做些什么。”拉奇说。</p> <p><br /></p> <p>　　……什么？</p> <p><br /></p> <p>　　“我也想实现你的愿望。”拉奇说。</p> <p><br /></p> <p>　　……为什么？</p> <p><br /></p> <p>　　“因为，我是想让大家开心、想为包括你在内的手足实现愿望而弹钢琴的。”</p> <p><br /></p> <p>　　……哈、哈哈、哈哈。音上拉奇在镜子中笑了起来，仿佛听到了什么值得嘲笑的笑话。他从虚影中看向拉奇的双眼，带有一丝怜悯：还真是被污染得很厉害啊，你。你的钢琴中掺杂了太多、太多不纯粹的杂质了，你有为自己演奏过吗？</p> <p><br /></p> <p>　　“如果妈妈和礼二郎他们开心，我也会很开心。这难道不算为我自己演奏吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　所以你才是庸才啊，‘拉奇’。音上拉奇说，为什么身体会选择这样的你呢？他再次伸出了手，卡住拉奇的脖颈。他的手苍白却有力，他按在拉奇的动脉上，似乎想要就这么捏碎它。音上拉奇的语气中带着困惑与不解：明明……我才是更与身体匹配的选项吧。</p> <p><br /></p> <p>　　但拉奇没有动，他有些忧伤地看向镜子中按住他喉咙的、音上拉奇的手。他伸出自己的手，似乎想要握住另一个自己的手，但他们是一个身体的两个不同选项，他无法杀死他、他也无法触及到他。拉奇问：</p> <p><br /></p> <p>　　“如果我能够把身体还给你，你会为妈妈弹《小星星》吗、或者，你会为礼二郎和米明弹《念故乡》或《欢乐岛》吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇的手指因为用力而更加发白、即使他根本无法伤害到拉奇。不为人知的天才高傲地回答：不，我只为我自己演奏、我的幻想之中容不下他们。</p> <p><br /></p> <p>　　“那，对不起，我现在还不能把身体还给你。”</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇缓慢而坚定地回答。他用充满歉疚的眼神看向另一个自己，他说，</p> <p><br /></p> <p>　　“之前运说的，我也想了很久。对现在的我来说，我心目中的‘第一位’毫无疑问是实现妈妈的心愿。所以，在实现妈妈的心愿之前，我不能满足你的愿望。”</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇皱着眉看向他，看上去很不喜欢他这样的表情与眼神。音上拉奇最终甩开了扼住他脖颈的手，他在镜中转身，只留下白色的、隐藏着对生的渴望的寿衣背影。拉奇朝镜子中的他喊：“但是、但是、我还是希望你能够也获得幸福——！”</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇没有回头，他与拉奇位于硬币相悖的两面，他无法为了他人而演奏，就像拉奇永远没法为了自己演奏。拉奇从镜子里看到音上拉奇的头顶垂下自己吊死的自己的尸体、看到自己的脚下踩着音上拉奇的尸体，他跑向与音上拉奇相反的方向。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　那之后，拉奇再也没有在镜子中看到过音上拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12.21音上七子生日快乐！！！&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
    <category term="园田拉奇" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E5%9B%AD%E7%94%B0%E6%8B%89%E5%A5%87/"/>
    
    <category term="音上拉奇" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E9%9F%B3%E4%B8%8A%E6%8B%89%E5%A5%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[乐蝶]如梦中之蝶</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2022/12/02/314ad9_2b7718d8d/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2022/12/02/314ad9_2b7718d8d/</id>
    <published>2022-12-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-12-31T02:34:58.790Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>搞点乐蝶</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>一些微不足道的陈年往事</strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <p><strong><br /></strong></p> <blockquote>  <p><strong>如梦中之蝶</strong><br /></p> </blockquote> <p><br /></p> <p>　　“爸爸，”</p> <p><br /></p> <p>　　园田拉奇说，</p> <p><br /></p> <p>　　“妈妈死了。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音甩了甩头发，试图把雨珠通通甩出去。头发潮湿的感觉让他觉得非常不舒服，学生制服也紧紧贴在身上，很冷、很讨厌。手指都有些僵硬，哪怕这并不会影响他展示自己心爱的幻想，这种感觉也还是让他皱眉。</p> <p><br /></p> <p>　　一片温暖的阴影突然笼罩了他。</p> <p><br /></p> <p>　　乐音从毛巾的边缘里看出去，蝶调用右手把毛巾按在他的头顶，揉着他的头发，左手也没闲着，拿着另一条毛巾擦拭自己的头发。比他高出一些的女孩抱怨：</p> <p><br /></p> <p>　　“下次一定要记得带伞。”</p> <p><br /></p> <p>　　乐音把手里的电子琴放下，又把毛巾从自己头顶掀下来，开始低头擦拭琴键上的水珠。蝶调笑了一声，把长发随手一挽，开始哼着歌给他擦头发。突如其来的暴雨把自行车前后座的两人通通浇了个透，乐音第一反应就是把心爱的琴护在怀里。</p> <p><br /></p> <p>　　头发勉强被擦了个半干，蝶调先去洗了个澡，吹风机的声音从浴室里面响起来，轰轰隆隆的，乐音不喜欢，皱了皱眉，坐在了钢琴前，试图用自己的幻想把讨厌的声音盖过去。沉浸在琴声之中他就忘了周遭，直到一曲终了他才听到背后蝶调的笑声。蝶调推他也去洗个澡换身衣服，他却不愿意从钢琴凳上挪开。对方点了点他没干透的头发，于是乐音又甩了甩头发。</p> <p><br /></p> <p>　　这下蝶调笑得更开心了，她说乐音像猫一样。</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音困惑地看着她。园田蝶调只穿了一件吊带，看见他皱眉的样子笑得肩膀颤抖，嘴里只说着更像了，更像了！乐音看了她一会儿，很快又想弹琴了，于是他把双手放在琴键上。蝶调把吹风机的线拉得几乎连成直线，站在他身后捧起他的头发，把风声压到最小。乐音想说好吵，但他的手指在温暖的风中解冻，于是他不由自主地又开始了弹奏。瑰丽的幻想填充在整个房间里，把他和蝶调包裹在其中。</p> <p><br /></p> <p>　　突然一阵风从他的耳后经过，一根发丝飘到了他的眼前，他在曲终之时捏起了它。</p> <p><br /></p> <p>　　那是蝶调的头发。</p> <p><br /></p> <p>　　乐音难得没顺势再弹下一首曲子，他把发丝缠在自己的手指上。那根细细的发尾扫在他的心脏上，在密不透风的幻想中扫出一条细缝，把自己安身进去。乐音扭头看了一眼蝶调，对方哼哼着乐队的新曲，问他：</p> <p><br /></p> <p>　　“怎么啦，乐音？”</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音摇了摇头，带着那根发丝，他的手开始重新在琴键之上游走。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“乐音——”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调提高了声音喊他。乐音的耳朵里只有自己的琴声，于是蝶调不得不又喊了一次。这一次音上乐音终于听到了园田蝶调的呼喊，他停下来，抬头看向站在自己身边的蝶调，无声地问对方为什么打断自己。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调把话筒打开，她的声音经过设备放大回荡在整个房间里。乐队的主唱清了清嗓子，说，帮我伴奏一次试试吧，乐音？</p> <p><br /></p> <p>　　乐音自然地把双手搭在琴键上，问她：“昨天唱的那首？”</p> <p><br /></p> <p>　　“昨天唱的那首。”</p> <p><br /></p> <p>　　随着前奏的第一个音响起来，蝶调轻轻在话筒支架上打着拍子，她唱出了自己的歌曲。唱了一半她就哭笑不得地停了下来，乐音显然并没有注意到主唱的缺席，弹起钢琴的音上乐音是不可能被停止的，于是蝶调耐心地等候乐音弹了个尽兴。曲终之后乐音扭头看她，蝶调难得从他那一向只能看到琴键的眼中看到了一点期待。</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调忍着笑说：“一如既往的出色，乐音！但是下次不要伴奏了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……？”</p> <p><br /></p> <p>　　乐音皱了皱眉，眼神困惑不解。他有些不悦地看向蝶调，为蝶调的否定感到恼怒。蝶调耐心告诉他：</p> <p><br /></p> <p>　　“你的幻想太突出了，完全把我的声音盖过去啦！乐音你根本没有注意到我中间就停下来了吧？虽然是很出色的演奏，但这只是独奏而不是伴奏哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　刚刚她的声音淹没在乐音庞大的幻想之中，个人的声音无法与乐音的整个世界抗衡，她的声音也无法穿过乐音的琴音传递给对方。</p> <p><br /></p> <p>　　乐音想了一会儿，语气毫无恶意：“那蝶调你不要唱了不就好了吗？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调的表情稍微有些抽搐，她右手握拳，在乐音的头顶不轻不重地打了一下。乐音吃痛伸手护住了自己的头顶，于是蝶调趁机轻轻在他脑门上弹了一下。女孩单手叉腰，笑着威胁他：</p> <p><br /></p> <p>　　“才不要。下次再说这种话就揍你了哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　乐音不情不愿地应了一声。计划不成，蝶调把话筒架收起来，有些遗憾地对乐音说：</p> <p><br /></p> <p>　　“本来还想让你下次演出的时候也亮相呢。”</p> <p><br /></p> <p>　　“……不要，不想让别人听到。”</p> <p><br /></p> <p>　　“但你让我听了啊？”</p> <p><br /></p> <p>　　“那蝶调除外。”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调的脚步一顿，她扭头看向还坐在钢琴前的乐音。对方理所当然地说着让人害羞的话，蝶调因此笑起来，乐音对她回以笑容。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　初雪的时候，蝶调提出吃火锅。</p> <p><br /></p> <p>　　费了好大功夫才把乐音从琴房里推出来，把先前降价时买一赠一的围巾找出来，一人一条堆在脖颈上。蝶调走在前面，拿着手里的备忘单子思考还有什么要买的，乐音在后面推着购物车，手指还在扶手上模拟着演奏的动作。</p> <p><br /></p> <p>　　“乐音，你还有什么想吃的？”蝶调头也不回地问。</p> <p><br /></p> <p>　　“番茄酱。”乐音言简意赅地回答。超市人来人往，他已经想要回琴房去了，室内很温暖，但他还是往围巾里埋了埋。</p> <p><br /></p> <p>　　“啊，这不是音上嘛！”</p> <p><br /></p> <p>　　突然有熟悉到让人讨厌的声音传来。乐音的耳朵对声音相当敏感，但他并不想认出身后的人。对方已经熟稔地凑上来，试图跟他勾肩搭背，乐音伸手把对方的脸推开，那个人嚷嚷出声：</p> <p><br /></p> <p>　　“我们可是初中同学嘛！不要这么见外嘛！”</p> <p><br /></p> <p>　　讨厌的家伙喊出了他原先的名字、被父母赋予的名字、他不喜欢的名字。乐音想加快脚步，但对方按住了他的肩膀。曾经的欺凌者露出他熟悉的、厌烦的、不怀好意的调笑：</p> <p><br /></p> <p>　　“还是叫你乐音？最近我也有看电视哦！很出名嘛，你这家伙。”</p> <p><br /></p> <p>　　除了钢琴之外，乐音可以算是诸事不顺。乐音干脆不说一句话，推着购物车继续往前走，想要去找蝶调。但讨厌的家伙似乎并不想放过他，他用着轻视的、像过去那样恼人的语调说：</p> <p><br /></p> <p>　　“下个星期我生日。来给老同学露一手吧，大钢琴家？”</p> <p><br /></p> <p>　　“乐音——”</p> <p><br /></p> <p>　　发现他没跟上来的蝶调回头找他，撞见欺凌者纠缠不休的样子。蝶调陪他走过了整个少年时期，对那几个比较显眼的讨厌家伙很有印象。看到熟悉的人，蝶调大步走过来，毫不客气地一记手刀敲在对方头上：</p> <p><br /></p> <p>　　“不好意思，我们可是很忙的。”</p> <p><br /></p> <p>　　她推着乐音的肩膀，不再看背后那人晦暗的眼神，催促着她的恋人：</p> <p><br /></p> <p>　　“走啦，乐音。”</p> <p><br /></p> <p>　　提着大包小包走在回家的路上的时候，尚未完全解决的麻烦再度找上门。讨厌的家伙成群结队地拦住他们的去路，想要从他们手中找回面子。蝶调用购物袋狠狠地敲了几个家伙的后背，打包好的食材散落一地。乐队的主唱把乐音的番茄酱喷了对面一脸，随后拉起他的手腕奔跑起来。</p> <p><br /></p> <p>　　他们跑得很快，于是很快气喘吁吁起来，身体也很快暖和起来，围巾飘在身后。从手腕与手掌相接的地方传来源源不断的温暖，乐音的耳边忽的回荡起在比赛中赢得第一名时震耳欲聋的掌声。他看着蝶调随着奔跑起伏的发辫，这里没有钢琴、也无从构筑起幻想，于是在细细的初雪中他所爱的只剩下了蝶调。</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音停下了脚步。</p> <p><br /></p> <p>　　“乐音？”蝶调回头。</p> <p><br /></p> <p>　　“结婚是什么意思？”乐音问。迎上蝶调惊讶的眼睛，乐音想他知道答案，于是他说，</p> <p><br /></p> <p>　　“我们结婚吧，蝶调。”</p> <p><br /></p> <p>　　蝶调的眼睛亮晶晶的，她说：</p> <p><br /></p> <p>　　“好啊。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“乐音，”</p> <p><br /></p> <p>　　在记忆的最后，蝶调扭头看他，带着喜悦的笑意，</p> <p><br /></p> <p>　　“我怀孕了哦。”</p> <p><br /></p> <p>　　这是开始，也是结束。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“爸爸，”</p> <p><br /></p> <p>　　那个没有幻想的孩子在电话那头说，</p> <p><br /></p> <p>　　“妈妈死了。”</p> <p><br /></p> <p>　　音上乐音没有立刻说话，他沉默了十秒、也许更短。园田拉奇也没有继续说话，他们之间只有静寂无声地流淌。音上乐音最终回答：</p> <p><br /></p> <p>　　“哦，知道了。把电话还给礼二郎。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;搞点乐蝶&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
    <category term="乐蝶" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E4%B9%90%E8%9D%B6/"/>
    
    <category term="音上乐音" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E9%9F%B3%E4%B8%8A%E4%B9%90%E9%9F%B3/"/>
    
    <category term="园田蝶调" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E5%9B%AD%E7%94%B0%E8%9D%B6%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[最王]Loop Until&amp;hellip;&amp;hellip;</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2022/11/27/314ad9_2b7668ec7/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2022/11/27/314ad9_2b7668ec7/</id>
    <published>2022-11-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-12-31T02:34:59.897Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>才发现这篇的补档也没了，再补一下</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>17年写的了，虽然很想说黑历史但其实我自己还蛮喜欢的（？）</strong></p> <p><strong>预警↓</strong></p> <p><strong>一些解释:</strong></p> <p><strong>本篇是以格菲尔计划真实&nbsp;且为绝望残党的骗局为背景的</strong></p> <p><strong>因此，随便捏造了个学院长篡了苗木的位（。苗木我对不住你！</strong></p> <p><strong>同上，偷偷修改设定有</strong></p> <p><strong>感谢桃子，没有她就没有这篇，写得烂的话，都是我的锅&nbsp;</strong></p> <p><strong>全文3w2</strong></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <blockquote>  <p><strong>Loop Until……</strong><br /></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>R1</p> <p><br /></p> <p>　　惊醒的瞬间关于噩梦的记忆立刻褪去，只有尚未平息的呼吸心跳辅证刚才的糟糕体验，最原终一睁开了眼睛，模糊的视野渐渐恢复清明，视线落在公车前方的电子表上，</p> <p><br /></p> <p>　　「09：55」</p> <p><br /></p> <p>　　最原深吸一口气帮助自己彻底回过神，于是他想起自己还和人有约。挣扎着从后座的椅子上坐直身子，司机先生满脸倦色地叫他，</p> <p><br /></p> <p>　　「小哥，到了哦。」</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯……啊，谢谢。」</p> <p><br /></p> <p>　　踏过水洼，任由下落的雨滴顺着伞面一路咕噜滑下，在帽沿上逗留又跌落地面。最原吐出一口气平定呼吸，走进了咖啡店。尽管是这样的时候店内也流淌着舒缓的音乐，让人回忆起赤松同学温柔的钢琴曲。曾经自己也为这瘟疫横行的现在也还有如此多的人努力生活而惊讶，百田君就拍着他的肩膀大笑，</p> <p><br /></p> <p>　　『因为我们还在嘛！！』</p> <p><br /></p> <p>　　可、真的是这样吗……？摇了摇头驱散走奇怪的预感，最原开始在人群中寻找那个要和自己见面的人。几乎不需要任何努力地，最原一眼就看到了他。</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原太慢了！我已经在这里等了三个小时了！果然小最原是那种不守时的最差劲的男人了！」</p> <p><br /></p> <p>　　紫发的少年状似愤怒地瞪着眼睛，大声地指责他。</p> <p><br /></p> <p>　　……即使客人很多，王马君也绝对不会被人群淹没就是了。</p> <p><br /></p> <p>　　调整了一下帽子，最原朝他走去，「那个，王马君……我们的约定时间是在十点五分吧……？」</p> <p><br /></p> <p>　　少年——王马小吉他仿佛更生气了，眼眸里似乎都透着丝丝水光，「迟到了还要找理由吗？小最原太过分了？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……」轻车熟路地叹了口气，最原坐在了王马对面，朝着伞架上的黑白格子雨伞点了点头，不紧不慢地开口，「那把伞是王马君的吧……我要是没记错的话，雨是半个小时前开始下的……三个小时前来的王马君怎么会有一把湿雨伞呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「说不定是我出去了一趟呢。」王马的表情一瞬间回到了笑嘻嘻的神色，「也许我打着伞出去杀了个人什么的又回来了？都是小最原的错哦！小最原要是早点来那个可怜的大叔就不会死了哦~」</p> <p><br /></p> <p>　　「……为、为什么会变成我的错啊？」最原压了压帽子继续说，「理论上是有这样的可能性啦……但是是王马君的话，我觉得刚才的话是不必相信的。」</p> <p><br /></p> <p>　　「尼嘻嘻，这么差别待遇的话可是没办法做个好侦探的哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　这样下去就会没完没了了。最原觉得隐隐有痛感从心口传开，犹豫了一下他还是主动开口，「那个……王马君叫我出来是要干什么？」</p> <p><br /></p> <p>　　「啊，那个……其实呢……」不知为何突然扭捏了起来的王马君给人一种很不好的预感，最原偷偷捏紧了帽子心想这时候逃跑还来不来得及，然而在他下定逃跑决心的前一秒，王马状似不好意思地低下头，害羞一样的声音从他的嘴里传来，「那个……其实呢……我是想跟小最原告白来着……」</p> <p><br /></p> <p>　　？？？！？！</p> <p><br /></p> <p>　　「王、王马君？！」吓得整个人都跳了起来，尽管知道这百分之二百又是王马君编造出来的谎言还是忍不住一瞬间心跳加速。对面王马君非但没有抬起头嘲笑自己的慌乱反而将头埋得更低，整个人的身子仿佛紧张一样微微颤抖着，最原心头一跳，犹豫地喊，「王、王马君……？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……」</p> <p><br /></p> <p>　　沉默。</p> <p><br /></p> <p>　　糟糕了，这下子紧张到发抖的是这边了，完全猜不透王马君所思所想的自己还没有从王马君真假难辨的告白带来的爆炸性冲击中回过神来，空白的大脑试图分析王马君言行的真实性又因为剧烈的心跳被阻塞地难以思考下去，关键造成这种混乱的人还在那边低着头兀自颤抖着。还是先安慰下王马君吧，他心想，然而还未伸出手就发现王马君身体颤抖的幅度比起紧张来说大了不知道多少倍。</p> <p><br /></p> <p>　　「哈哈哈哈哈哈小最原你真是太清纯了哈哈哈哈哈居然会被这样的话骗到啊哈哈哈！」王马君捂着肚子爆发出一阵大笑，他整个人都趴在了桌子上笑得快要抽搐起来，一边笑一边还看着他露出戏谑的眼神，「呐呐，小最原，这不会是你第一次被人表白吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　……选择相信王马君的我是个笨蛋。</p> <p><br /></p> <p>　　眼看着面前的人没有任何停下来的意思，反而笑得越发大声和肆意，周围的人纷纷侧目，最原立刻低下了头，混杂着些许怒意的声音从帽子底下传来，</p> <p><br /></p> <p>　　「…………王马君，你要是再不说有什么事的话，我就要走了。」</p> <p><br /></p> <p>　　「好好~我说就是啦——」王马撇了撇嘴露出一副不满意的表情，终于闭嘴了一会儿之后还是扬起了笑容，「——骗你的，超高校级的侦探依赖别人说出真相可不好，小最原来猜猜我想和你说些什么？」</p> <p><br /></p> <p>　　忍住心中站起来就走的冲动最原把自己按在椅子上，大脑不受控制地开始运转——距离学校不近的会合地点、雨天也不取消的会合请求、——</p> <p><br /></p> <p>　　不便于让学校知道的事？</p> <p><br /></p> <p>　　十分要紧的事？</p> <p><br /></p> <p>　　像是被什么人塞进了脑海中一般，那个名词渐渐浮现出来。</p> <p><br /></p> <p>　　「……是、是关于格菲尔计划的吗？」他不确定地问。</p> <p><br /></p> <p>　　「太遗憾了！原本还以为小最原会多猜一会儿的——」</p> <p><br /></p> <p>　　看样子是说中了。</p> <p><br /></p> <p>　　「所以……王马君是想和我说些什么？」</p> <p><br /></p> <p>　　王马小吉并不急着回话，他低垂下眼眸露出一副悲戚的表情，双手捧起自己面前的饮品，小口喝了口紫色的汽水饮料，然后他平静地叙述，「小最原知道的吧？我的才能是超高校级的总统，所以我有一个自己的秘密结社……我无法做到离开他们独自去宇宙，又不是小百田那种为了去宇宙什么都不顾的热血笨蛋……」</p> <p><br /></p> <p>　　虽然很想反驳那番对百田君的描述，但现在怎么想也不是打断面前的人的时机，于是最原任由王马接着说下去，</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原也有的吧？无论如何也离不开的人。</p> <p><br /></p> <p>　　「原来学校的老师同学？</p> <p><br /></p> <p>　　「父母？</p> <p><br /></p> <p>　　「还是兄弟姐妹？小最原做得到将他们放在地球上，自己一个人独活吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「所以……？」</p> <p><br /></p> <p>　　在最原的视角里，王马小吉深吸一口气，无比认真地前倾，伸手去握他的手。最原眨了眨眼睛触电般的想收回自己的手，可王马的握力出乎意料地大，他听见王马接着说，一张一合的口中爆炸性的语言传入他的耳中，</p> <p><br /></p> <p>　　「所以小最原，为了你离不开的人，请和我一起，破坏格菲尔计划吧！！」</p> <p><br /></p> <p>　　「唔、唔唔诶？？？」</p> <p><br /></p> <p>　　被提出了过于超过常识的话，再怎么说为了少数人而丢下大多数人也不是自己的风格，何况看着王马君也难以想象他是如此重感情的人——不，有哪里不对劲，尽管不能说了解王马君，但就我所知道的王马君来说，他绝不是如此感性的人。稍微思考了一下王马的话后，最原坚定地摇了摇头，</p> <p><br /></p> <p>　　「这种开玩笑的话我是不会相信的，王马君。」</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原凭什么认定我是在说谎呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……」</p> <p><br /></p> <p>　　「仅仅因为小最原对我自以为是的了解，就觉得我是在说谎吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　王马面无表情，这不同于以往被拆穿谎言后笑嘻嘻的他。</p> <p><br /></p> <p>　　「算啦，那这么说吧。」王马像是满不在乎似地耸了耸肩，「小最原不觉得，这个格菲尔计划很奇怪吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　……！！</p> <p><br /></p> <p>　　说中了。</p> <p><br /></p> <p>　　一直以来只是一种简单的直觉上的违和感，稍微留意了一下这种违和感就有些被放大。比如说，应该是要去宇宙的项目，关于去宇宙的适应性训练却并没有预想中的那么多，连百田君都觉得这次的训练要比他之前经历的轻松一些。还有其他的一些方面……他也注意到了吗？最原偷偷打量着王马，对方说完该说的话之后就开始百无聊赖地专注于眼前的碳酸饮料。最原张了张嘴，把自己的疑惑完整地清晰地表述了出来。</p> <p><br /></p> <p>　　——如果是这样就好了、</p> <p><br /></p> <p>　　那一瞬间，周围所有人的视线都仿佛集中到了他的身上，男孩子的、女孩子的、年轻人的、老年人的、活泼的犹豫的快乐的寂寞的视线全部从本该在的地方转移到了他身上，在所有眼睛的背后、那双充满仇恨的、永远不会移开视线的眼睛，死死地盯着他看。</p> <p><br /></p> <p>　　——你的推理，只会带给别人伤害。</p> <p><br /></p> <p>　　一张一合的眼睛如是说道。</p> <p><br /></p> <p>　　最原的指尖不可察觉地哆嗦了一下，他伸手为自己带好了帽子，从帽子地下小心翼翼地窥察着王马的神色，</p> <p><br /></p> <p>　　「抱歉王马君……我还是不能相信你。」</p> <p><br /></p> <p>　　王马看着他，突然又露出了与以往一样明媚的笑，「嘛，那也就这样啦。</p> <p><br /></p> <p>　　「不过，小最原可真是个软弱的人啊。」</p> <p><br /></p> <p>　　蛇蝎般的语句直刺心脏。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　………………</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　「就是这样啦！根本就没有什么拯救全人类的格菲尔计划——一切都是为了把你们聚集起来进行自相残杀的游戏。唔噗噗噗，外面正在看着电视直播的地球人类们，想必十分绝望吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　半黑半白的布偶熊捧腹大笑。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……啪</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>R2</p> <p><br /></p> <p>　　惊醒的瞬间关于噩梦的记忆立刻褪去，只有尚未平息的呼吸心跳辅证刚才的糟糕体验，最原终一睁开了眼睛，模糊的视野渐渐恢复清明，视线落在公车前方的电子表上，</p> <p><br /></p> <p>　　「09：55」</p> <p><br /></p> <p>　　最原深吸一口气帮助自己彻底回过神，于是他想起自己还和人有约。挣扎着从后座的椅子上坐直身子，司机先生满脸倦色地叫他，</p> <p><br /></p> <p>　　「小哥，到了哦。」</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯……啊，谢谢。」</p> <p><br /></p> <p>　　踏过水洼，任由下落的雨滴顺着伞面一路咕噜滑下，在帽沿上逗留又跌落地面。最原吐出一口气平定呼吸，走进了咖啡店。</p> <p><br /></p> <p>　　几乎不需要任何努力地，最原一眼就看到了他。</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原太慢了！我已经在这里等了三个小时了！果然小最原是那种不守时的最差劲的男人了！」</p> <p><br /></p> <p>　　「那个，王马君……我们的约定时间是在十点五分吧……？」</p> <p><br /></p> <p>　　「迟到了还要找理由吗？小最原太过分了？」</p> <p><br /></p> <p>　　「那个……王马君叫我出来是要干什么？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……其实呢……我是想跟小最原告白来着……」</p> <p><br /></p> <p>　　「王、王马君？？？」</p> <p><br /></p> <p>　　「哈哈哈哈哈哈小最原你真是太清纯了哈哈哈哈哈居然会被这样的话骗到啊哈哈哈！！呐呐，小最原，这不会是你第一次被人表白吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「啊……啊？大、大概是的吧……？」不知为何犹豫起来了的自己，王马见状也是一愣，「小最原看来经常被人表白吗？连这个都记不住吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「不……我们还是进入正题吧，王马君。」意识到这样争论下去也不会有结果，最原捂着脸开始试图把会面拉回正常的方向——</p> <p><br /></p> <p>　　「和我一起破坏格菲尔计划吧，小最原！！」</p> <p><br /></p> <p>　　……看样子是正题成功了、不等等？？王马君刚才说了什么？？</p> <p><br /></p> <p>　　发出爆炸性发言的王马无辜地歪着脑袋，「小最原不觉得，这个所谓的格菲尔计划很奇怪吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　……！！</p> <p><br /></p> <p>　　说中了。</p> <p><br /></p> <p>　　一直以来只是一种简单的直觉上的违和感，稍微留意了一下这种违和感就有些被放大。比如说，应该是要去宇宙的项目，关于去宇宙的适应性训练却并没有预想中的那么多，连百田君都觉得这次的训练要比他之前经历的轻松一些。还有其他的一些方面……他也注意到了吗？最原偷偷打量着王马，对方说完该说的话之后就开始百无聊赖地专注于眼前的碳酸饮料。最原深吸了一口气，而后回答，</p> <p><br /></p> <p>　　「我、我也和王马君有类似的看法……」</p> <p><br /></p> <p>　　「哇哦，懦弱胆小害羞到想自杀的小最原终于敢于说出自己的想法了吗？」王马状似惊讶地瞪大了眼睛。</p> <p><br /></p> <p>　　……这都什么跟什么啊。</p> <p><br /></p> <p>　　「……有些说不上来的违和感、不、也有可能是我的错觉吧。」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶——小最原是那种撩完就跑的不负责任的男人吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……王马君…………」</p> <p><br /></p> <p>　　「说下去吧？我可是个好听众呢www」</p> <p><br /></p> <p>　　那是从来没跟人说过的想法，并且以不知如何描述的怪异直觉为主。最原从记忆中搜索可以用的上的部分，最终斟酌着开口，</p> <p><br /></p> <p>　　「如果是要拯救全人类的计划的话……不是应该好好地向大家讲一下注意事项，或者进行一些训练什么的吗？现在的重心似乎全在对外的宣传上……」</p> <p><br /></p> <p>　　「就好像比起把我们送进宇宙，把我们送进大家心目中的神坛更重要呢☆」</p> <p><br /></p> <p>　　被完美地接上了想要说的话，最原惊讶地看着王马，随即释然地笑了一下，「王马君果然在说谎啊，想要破坏格菲尔计划，果然不想离开重要的人不是什么主要原因啊。」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶——小最原居然把我臆想地这么感性？真是太不了解我了自大侦探！！我可没有说过这么矫情的话哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「是、是这样吗……」</p> <p><br /></p> <p>　　「总之就是，先查查看吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　过分自信的笑容下，王马满意地为这次会面作了结。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　穿过了小桥，走在回家的路上的时候，最原才终于反应过来自己刚刚答应了何等大的事情。</p> <p><br /></p> <p>　　……到底是哪来的勇气啊我…………</p> <p><br /></p> <p>　　回忆起自己诉说自己心中想法时的沉静和自信，最原迟来地觉得脸颊有些发烫。难以想象自己居然没有感觉到任何不自在地与王马交谈了那么久……明明以前稍微打算推理的时候就会感觉到视线注视的……</p> <p><br /></p> <p>　　是、稍微走出了点心理阴影了吗？</p> <p><br /></p> <p>　　「啊呀，冒昧问一下，哥哥你……是希望之峰的学生吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　转角处，有个微微弱弱的声音传过来。</p> <p><br /></p> <p>　　那是个少女，看起来不过十一二岁的样子，靠着墙角坐在地上，抬起头好奇地看着他，声音却是小小的，像怕惊扰了他似的。</p> <p><br /></p> <p>　　「啊……啊、是的。」他回答。</p> <p><br /></p> <p>　　女孩子露出个喜悦的笑来，她扒拉着墙想要站起来，但一个脚步不稳险些摔在地上。最原冲上去扶住了她，女孩反手抓住了他的手腕，用一种快要哭出来的语调说，「……我很想加入希望之峰学校读书、但是希望之峰的学生都是有厉害的才能的……我、我唱歌很好听！但我、但我听了一下原超高校级歌手的演唱会，觉得天哪，我怎么可能唱得跟这个人一样好呢……」</p> <p><br /></p> <p>　　「唔诶诶？？」</p> <p><br /></p> <p>　　突然被不认识的人抓住并被说出啊了完全不明所以的话最原下意识地有些慌乱，女孩死死地抓住他的手腕不肯放手，神经质地念叨着，「妈妈说她可以让我去预备学科……预备学科只要努力可不可以转进本科呢？有先例吗、妈妈说我可以去做这个事情的第一例。我好高兴、真的好高兴，恨不得赶紧长到该上高中的年纪然后一下子飞进希望之峰去……」</p> <p><br /></p> <p>　　「那、那个……请先冷静一点……」最原伸手试图挣开女孩的束缚，女孩的手在他碰上来的一瞬间骤然放松，他得以收回自己的手，低头却看见女孩愣愣地盯着他看，两行眼泪自眼角淌下，</p> <p><br /></p> <p>　　「可我没时间了。」</p> <p><br /></p> <p>　　她说。</p> <p><br /></p> <p>　　最原这才看到她苍白的脸色，以及她坐过的地下溅着的点点血迹，被她抓过的手腕上残留着几抹赤红色的血痕。女孩一边哭泣着，一边把淋漓的鲜血咳在手心上。</p> <p><br /></p> <p>　　——她即将死去。</p> <p><br /></p> <p>　　为什么没有早一点发现呢？</p> <p><br /></p> <p>　　最原背起女孩，不擅长奔跑的自己尽自己最大努力地狂奔着，女孩趴在他的背上气息奄奄，嘴里还嘟嘟囊囊，「我……我听说猫咪死的时候会……会偷偷跑出来找个喜欢的人看不到……的地方死掉……我不想让妈妈看到……我跑出来了……可我好害怕……哥哥……我想去希望之峰……我害怕……我想妈妈了……小咪死之前想过我吗……」</p> <p><br /></p> <p>　　「可以的……你一定可以去希望之峰的……」他脸色苍白地回答着，「所以说……坚持住啊……」</p> <p><br /></p> <p>　　过了许久许久一般，女孩子终于说话了，带着让人不安的、回光返照一样的语调，她的声音里都是笑意，</p> <p><br /></p> <p>　　「哥哥，我想去希望之峰的原因，还有一个就是你们能做拯救人类的大英雄。哥哥，人类会得救的吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　他不由自主地停下了脚步，喉结滚动着，声带艰难地发声，他犹豫很久最终还是放任自己说，</p> <p><br /></p> <p>　　「会的，有格菲尔计划在的。」</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯」</p> <p><br /></p> <p>　　那只搭在他肩膀上的手树叶般地落下了。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　现在这个世界，每时每刻每分每秒都有无数的人因为那场该死的瘟疫死去。老人、孩子、男人、女人、该死的人、不该死的人，没有谁不能死去，没有谁一定会活着。</p> <p><br /></p> <p>　　——除了那十六个人</p> <p><br /></p> <p>　　——他们是希望、是未来、是希望之峰为人类播下的、最后的种子。</p> <p><br /></p> <p>　　他依旧感觉到视线。不再是推理时那种质疑他的恶毒目光，而是一种发自内心的尊重和凝视。每个人都在看着他，每个人都在说，</p> <p><br /></p> <p>　　看，就是这个人，他能够拯救全人类。</p> <p><br /></p> <p>　　这是期待。</p> <p><br /></p> <p>　　这是束缚。</p> <p><br /></p> <p>　　这是锁链。</p> <p><br /></p> <p>　　意识到的时候，他已经拨通了王马小吉的电话，</p> <p><br /></p> <p>　　「抱歉，王马君，」他说，「我还是做不到质疑格菲尔计划。」</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……啪</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　………………</p> <p><br /></p> <p>　　「我还是有点疑问……王马君想要破坏格菲尔计划的原因，到底是什么呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶——小最原不也觉得这个计划很奇怪吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「一般只是觉得奇怪的话，无论如何也不会这么轻易地使用破坏这个词的吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……」</p> <p><br /></p> <p>　　「果然，王马君还有别的原因吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「尼嘻嘻，真是敏锐啊。不过，找出原因这种事，是侦探自己的工作吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　………………</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　「我才不要参加这种活动呢！！」</p> <p><br /></p> <p>　　丢下这句话之后，王马君气冲冲地走出了教室。赤松同学想要叫住他，但王马君一瞬间就不见了踪影。</p> <p><br /></p> <p>　　事情演变到这个地步，要追溯起源的话大概要回到校庆的准备上了。尽管被所有人都认为身为超高校级的我们一定不需准备就能拿出让人眼前一亮的活动，实际情况却是因为大家的才能囊括了太多的方面，完全没办法找出一个活动来让大家全部参与进来。星同学说他这种人不参加这样的活动也无所谓，可赤松同学坚持一定要所有人都参与进来。最终决定的方案是来一个抽奖转盘，把十六个人的名字写在上面，各自准备被抽中之后拿出的礼物或是表演了。</p> <p><br /></p> <p>　　「本大人可以做出给别人植入XXOO记忆东西的机器来让你们这些凡人爽——！」</p> <p><br /></p> <p>　　……这个就算了吧…………</p> <p><br /></p> <p>　　大家也纷纷答应了下来。就连无法拿来表演的、拥有超高校级冒险家才能的天海君也表示可以把以前去过的地方拍下的照片印成明信片来分享。</p> <p><br /></p> <p>　　……明明已经这样决定好了的。</p> <p><br /></p> <p>　　王马君从讨论的中间开始就开始不断提出异议，随着大家意见的达成他似乎也意识到自己的反对并不会起什么实质性的影响，之后就闭着嘴露出生气的表情一言不发。在被赤松同学问到有没有可以参与活动的东西时，王马君就仿佛无法忍受一样的快速逃走了。</p> <p><br /></p> <p>　　盯着王马君离开的方向，赤松同学思索了良久，说，「最原君……能不能拜托你去劝劝王马君呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶？？！」突然被点名让我有些措手不及。</p> <p><br /></p> <p>　　「拜托了！！」赤松同学表情严肃地朝我双手合十，「我果然还是想让大家都参与进来……请帮帮我吧，最原君！」</p> <p><br /></p> <p>　　「所、所以说为什么是我啊……？」</p> <p><br /></p> <p>　　看着大家向我投来的“最原君/终一你在说什么，跟王马关系最好的难道不是你吗”目光时，我才惊觉不知何时我已经变成了所谓跟王马君关系最好的人，这可是个不得了的误解啊……</p> <p><br /></p> <p>　　不、站在别人的角度思考这件事的话也许也没什么问题……</p> <p><br /></p> <p>　　然而去了王马君的宿舍，甚至连我们的宿舍和教室都找过来了一个遍，王马君依旧不知所踪。这个时候我才意识到王马君的捉迷藏技术水平真的不是开玩笑的，明明他就应该在学校里面，可却能像隐形了一样从我们的视线范围里消失掉。对于这样的结局赤松同学消沉了一下，但乐观的她很快又坚定了起来，</p> <p><br /></p> <p>　　「那我们先开始准备吧！记得留出王马君的位置哦，最原君一定能把他找回来的！」</p> <p><br /></p> <p>　　……赤松同学…………你对我太信任了……</p> <p><br /></p> <p>　　然而一直到校庆前夕，王马君都没有再出现在我们面前。</p> <p><br /></p> <p>　　悠长的口哨声划过了学校的上空，五彩斑斓的氢气球脱离了绳索的束缚升上高高的天际。礼貌的男女主持人站在简易搭建的舞台上随意说了几句开场白，校庆从第一声纸花筒的声音开始。</p> <p><br /></p> <p>　　出于平日接触不到超高校级的同学们的缘故，我们的摊位上很快就围了一圈同学。</p> <p><br /></p> <p>　　我低头小声对赤松同学说，「要是王马君被抽中了，我们怎么办？」</p> <p><br /></p> <p>　　赤松同学也露出苦笑，「那就只好赔礼道歉了……」</p> <p><br /></p> <p>　　毕竟在王马君至今没有出现的当下，能做的可能就只有尽力祈祷王马君不要被抽中了吧。</p> <p><br /></p> <p>　　转盘多次擦着王马君名字的格子堪堪掠过，每次都让我们惊出一身冷汗，好在每次都是有惊无险。校庆活动热闹地进行着，新鲜感已经渐渐丧失的同校同学们开始离开我们的摊位到处闲逛，那种被拥挤注视着的感觉终于是轻了不少。</p> <p><br /></p> <p>　　就在我不由得想王马君还会不会出现的时候，「事件」发生了。</p> <p><br /></p> <p>　　『啊……啊……现在是试音……』</p> <p><br /></p> <p>　　本来不该被用到的校内广播响了起来。本来还在想是不是哪个社团的惊喜活动什么的，广播里的声音又开始说了起来，</p> <p><br /></p> <p>　　『恩……我们是恐怖组织团体！现在学校已经被我们接管了！』</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　……？！</p> <p><br /></p> <p>　　周围的人带着半茫然半不安的表情低声交流着，思索着广播里家伙的可信程度，但广播里的人并没有给大家留出太多思考空间，</p> <p><br /></p> <p>　　『大家有没有注意到，有同伴消失不见了呢？』</p> <p><br /></p> <p>　　校园里出现了小小的沉寂，紧接着惊叫声此起彼伏，「小惠不见了！」「建助呢？！」「奈奈、奈奈你在哪里？」</p> <p><br /></p> <p>　　「喂……难不成说王马其实是……」</p> <p><br /></p> <p>　　可能性很大。</p> <p><br /></p> <p>　　似乎是享受着大家的混乱一般，广播接着用愉快的语气宣布着，『大家都是我们手上的人质了！现在他们正和炸弹捆在一起呆在学校的角落……快去找回你们的同伴吧？晚了一步的话——大家能不能活过炸弹的攻击呢？』</p> <p><br /></p> <p>　　像是完成了什么使命一样，广播陷入了沉寂。</p> <p><br /></p> <p>　　「总、总之就是先分开找找失踪的同学们吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　没有人有异议。</p> <p><br /></p> <p>　　希望之峰学院很大，但在几乎全校同学都出动了的情况下找个别的人并不如想象中的那么困难。开始搜索十分钟后，我就在教室A旁边的储物间里发现了一位被捆住手脚，堵住嘴的女孩子。她看到我之后立刻拼命地挣扎了起来。我上前解开了她的束缚，她立刻喘着气眼泪汪汪地向我指了一个方向，「那、那边……有、有炸弹……」</p> <p><br /></p> <p>　　在那个方向，滴滴答答地走着表的炸弹。</p> <p><br /></p> <p>　　我立刻冲了过去。倒计时只剩下了一分钟不到，随着我的动作时间还在快速地流逝着。然而没有小说中侦探出色的拆炸弹能力的我对炸弹的处理能力几乎为零，徒劳无功地拍着外壳却在缠绕的导线上犹豫，想要学着影视作品里拆弹专家那样拆除导线却完全不知道怎么下手，</p> <p><br /></p> <p>　　十、</p> <p><br /></p> <p>　　九、</p> <p><br /></p> <p>　　八——</p> <p><br /></p> <p>　　那个好不容易挣脱了束缚的女孩开始发出悲鸣。眩晕感、寒意、恐惧——令人奇怪的是，如此多负面情绪的笼罩下，我竟然还有功夫去想那个失踪已久的人。</p> <p><br /></p> <p>　　王马君的话，面对着这样的场景，会慌乱吗？</p> <p><br /></p> <p>　　在倒计时归零的前一秒，我闭上了眼睛。</p> <p><br /></p> <p>　　王马君的话，绝对不会慌乱的吧？</p> <p><br /></p> <p>　　一瞬间、灰飞烟灭——</p> <p><br /></p> <p>　　——没有</p> <p><br /></p> <p>　　爆炸声如约响起，然而声音却比预想的小太多太多，预料之中的痛感也没有传来。我睁开眼睛，正好看见彩色的纸花从我面前飘飘而下。</p> <p><br /></p> <p>　　——这是个、被做成了炸弹样子的纸花筒</p> <p><br /></p> <p>　　诶？？怎么回事？？？</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　之后尽是让人哭笑不得的消息。有的人跟巧克力豆绑在一起，有的人被棒棒糖塞了嘴，还有的人被强行换上了裙子正在哇哇大哭一副丢了重要的东西的样子。失踪的人陆续被找到，全都是有惊无险，全都是被跟稀奇古怪的东西绑在一起，足以让人吓一跳可最后的结果却全是笑话一样的恶作剧。</p> <p><br /></p> <p>　　只是王马君、还没有被找到。</p> <p><br /></p> <p>　　「真是闹剧。」春川同学皱着眉头评价。</p> <p><br /></p> <p>　　……闹剧</p> <p><br /></p> <p>　　……闹剧？</p> <p><br /></p> <p>　　如果是闹剧的话、那幕后黑手，想必是躲在能看见全局的地方，一个人偷着乐吧？</p> <p><br /></p> <p>　　是时候结束了呢。</p> <p><br /></p> <p>　　我推开房门。</p> <p><br /></p> <p>　　漆黑的屋子里只要钟表走动的声音——不、发出滴答声的依旧是那个外表炸弹却正体不明的东西。听到我的动静后被绑在倚背上的人开始动了起来，黑暗中传来那个熟悉的声音，</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原？」</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯，是我，王马君。」我回答他。</p> <p><br /></p> <p>　　得到了确认后，他露出了松了一口气一样快要哭出来的表情，「小最原……快来帮帮我……炸弹快要爆炸了……我不想死……」</p> <p><br /></p> <p>　　能回应他呼唤的人——我依旧站在门口，不为所动。</p> <p><br /></p> <p>　　现在王马君所展现的姿态，跟我之前想象的几乎完全相反。在这种情况下有三种可能。一、我的想象太过于主观，王马君也是会不安害怕的。二、这并不是真正的王马君。三、王马君在撒谎。鉴于以前被王马君骗过的惨痛经历，我个人更加偏向第三种可能，</p> <p><br /></p> <p>　　「果然，王马君就是这次事件的主谋吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　露出了我不熟悉的惶恐的王马君还在说着，「你在说什么啊小最原……」</p> <p><br /></p> <p>　　「同样是被绑架，为什么王马君没有被向其他人堵上嘴防止呼救呢？况且王马君现在的姿势，在我所看到的被绑架者中是最没正行的、却是王马君自己很喜欢的坐姿，绑架犯们为什么要这么迁就一个被绑架的人质呢？还有就是——</p> <p><br /></p> <p>　　「为什么王马君会被绑在，最容易看到全局的校长室中呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「呀，完全被小最原看穿了呢☆」裂开嘴张扬地笑着的他，这才是我所熟识的王马君啊。</p> <p><br /></p> <p>　　「如果我走过去帮王马君解开绳子的话，大概会立刻被王马君抓住手腕制服的吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「太敏锐可是不会招女孩子喜欢的哦，小最原。」王马君说着站起身来，把那根本就没有绑住他的绳子随手扔在地上，他面对着我开心地笑着，「尼嘻嘻，不过我的计划已经成功了哦？小最原完全慢了一步呢~」</p> <p><br /></p> <p>　　无视他炫耀一般的说辞，我问出了察觉真相之后便一直藏在心中的问题，「王马君，为什么要这么做呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「为什么、呢——」他拖着长腔重复我的问题，我甚至以为他就要如往常一样快速移开话题装疯卖傻，可他这次竟然真的，算的上认真地、回答了我的问题，「被别人决定接下来的步调，身为恶之总统的我肯定不会甘心啦☆」</p> <p><br /></p> <p>　　「不过小最原确定你们已经找到了所有人了吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「即使不是所有，也应该马上就找到了。」</p> <p><br /></p> <p>　　毕竟在我来这里的时候百田君他们也还在努力地搜索着。</p> <p><br /></p> <p>　　「尼嘻嘻，要小心哦。虽然这个房间里“炸弹”只是块普通的闹钟而已，但最后一个炸弹可能是真炸弹哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「在误以为是恶作剧的舞台上，被嘭地炸死——！！呐呐，很有趣对不对？」</p> <p><br /></p> <p>　　「…………一点也不有趣。」</p> <p><br /></p> <p>　　「切，没有一点生活情趣的侦探。」</p> <p><br /></p> <p>　　下意识地想要吐槽这算什么生活情趣啊，王马君却没有再留给我聊天的时间，他后退几步一跃翻上了校长室的窗台，往头上扣了一顶军帽后冲拔腿向窗边赶的我露出得意洋洋的神色，「怪盗先生要逃走了——迟钝的侦探先生♡」</p> <p><br /></p> <p>　　而后王马君，真的像影视作品中的怪盗一样，就那么一跃而下！</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君……哇！！！」</p> <p><br /></p> <p>　　焦急地赶过去想要察看王马君是否有事的我一探出窗户，就被来自楼上的一盆水狠狠地迎接了。</p> <p><br /></p> <p>　　「哈哈哈哈哈哈！！！」王马君开心的笑声也不知从哪个方向传来了。</p> <p><br /></p> <p>　　等我再睁开眼睛的时候，王马君已经不知所踪了、</p> <p><br /></p> <p>　　不过——</p> <p><br /></p> <p>　　校园的全景被尽数收入眼底。</p> <p><br /></p> <p>　　「这儿、真是个欣赏美景的好地方啊——」</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　………………</p> <p><br /></p> <p>　　「“不想被别人决定步调”……吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「这就是原因吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>R3</p> <p><br /></p> <p>　　惊醒的瞬间关于噩梦的记忆立刻褪去，只有尚未平息的呼吸心跳辅证刚才的糟糕体验，我睁开了眼睛，模糊的视野渐渐恢复清明，视线落在公车前方的电子表上，</p> <p><br /></p> <p>　　「09：55」</p> <p><br /></p> <p>　　深吸一口气帮助自己彻底回过神，我想起自己还和人有约。挣扎着从后座的椅子上坐直身子，司机先生满脸倦色地叫我，</p> <p><br /></p> <p>　　「小哥，到了哦。」</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯……啊，谢谢。」</p> <p><br /></p> <p>　　踏过水洼，任由下落的雨滴顺着伞面一路咕噜滑下，在帽沿上逗留又跌落地面。我吐出一口气平定呼吸，走进了咖啡店。</p> <p><br /></p> <p>　　几乎不需要任何努力地，我一眼就看到了他。</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原太慢了！我已经在这里等了三个小时了！果然小最原是那种不守时的最差劲的男人了！」</p> <p><br /></p> <p>　　「那个，王马君……我们的约定时间是在十点五分吧……？」</p> <p><br /></p> <p>　　「让想跟你告白的人等这么久！小最原太过分了！！」</p> <p><br /></p> <p>　　等等、</p> <p><br /></p> <p>　　王马君刚刚说什么？？</p> <p><br /></p> <p>　　告白？？</p> <p><br /></p> <p>　　难以置信的是自己比起害羞或是不自在更多的竟然是“又来了”这一类无奈的感觉，明明王马君是第一次对我说这种话？还是说我已经习惯了王马君各种各样出人意料的恶作剧了？这算是一种成长还是彻底麻木了啊……</p> <p><br /></p> <p>　　不满意我平淡表现一样，王马君说出了更加爆炸性的话，</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原，如果我说我想破坏格菲尔计划的话，你会怎么想？」</p> <p><br /></p> <p>　　虽然依旧是笑嘻嘻的表情开玩笑一般的语气，王马君却给人一种他真的打算这么做的微妙认真感。震惊只有一瞬，对于我来说与其慌张不已被王马君拼命嘲笑的话，不如先冷静下来听听这个人是怎么想的，于是我回答，「……我的话，会先思考为什么王马君会这么想的。」</p> <p><br /></p> <p>　　「居然不是哭着回家找妈妈吗？小最原也是有大成长了呢！」</p> <p><br /></p> <p>　　不……本来就不会哭着回家找妈妈的啊……</p> <p><br /></p> <p>　　「…………所以说，王马君为什么会想要破坏格菲尔计划呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶，我只是胡乱说说开玩笑的而已啊？不是吧小最原你这么轻易就相信了——」</p> <p><br /></p> <p>　　「我和王马君一样，觉得这个格菲尔计划很奇怪。」打断了王马君瞪大了眼睛不可置信一般的反应，我对他说。</p> <p><br /></p> <p>　　「……」他沉默地看着我，脸上无论是惊讶的还是戏谑的表情都褪去了，泄愤一般地用吸管戳戳自己面前的碳酸饮料，而后倒向舒适的椅背，露出不知是假装还是真心实意的不甘心来，「……小最原，擅自读取恶之总统的内心是要被砍掉手脚做成人棍放进核反应堆里埋上二十年的。」</p> <p><br /></p> <p>　　这都什么跟什么啊……</p> <p><br /></p> <p>　　「果然王马君也这么觉得吧？比起把我们送进宇宙……」</p> <p><br /></p> <p>　　「……更重视把我们送进人们心里的神坛，就现在的局面来看。」他接上我的话，眯起眼睛像是第一次见到我那样打量着我，「……小最原，没想到你还挺敏锐的，终于对得起超高校级侦探的头衔了吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　这到底是赞美还是讽刺啊？</p> <p><br /></p> <p>　　无、无视掉就好了吧？</p> <p><br /></p> <p>　　「所以……王马君要不要和我一起查查看？」</p> <p><br /></p> <p>　　拉低了帽子小心翼翼地提出邀约，本来这样主动出击的邀请是我这样的人想都不敢想的事，此时竟然就如此顺势地提出来了……总觉得、心里好像有一种一定要这样做的感觉。他会答应吗？王马君沉默的时间比我想的要长太多，本来就忐忑的内心更加没底。就在我按捺不住要再次询问的时候，一直以来遮挡视线的东西突然被人猛的拉掉了、</p> <p><br /></p> <p>　　「呜哇啊啊？！」</p> <p><br /></p> <p>　　下意识地伸手挡住自己的眼睛，略显狼狈的姿态被对面的人尽数收入眼底，王马君拽住我的手不肯让我挡住自己的脸，我小声喊他，「王、王马君……？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……明明是被我叫出来却反客为主了什么的，小最原未免狂妄过头了吧？」他随手扔掉了我的帽子却不放松制住我手的力道，极其感兴趣一般地打量着我的面孔，毫不掩饰的视线让我不禁有些脸颊发烫，「王马君……那是我的帽子……」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶——那么丑的东西扔掉算啦——那就查查吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶诶诶？」</p> <p><br /></p> <p>　　如果说要调查的话，一般是通过走访相关场所和相关人士来寻找有关线索。鉴于我们即将乘坐的飞船还没有对我们开放，知道格菲尔计划详情的人又少之又少，我们唯一方便接触的、身为格菲尔计划知情人的，可能就只有希望之峰学院长先生了。</p> <p><br /></p> <p>　　「最原君和王马君……是这么觉得的？」</p> <p><br /></p> <p>　　在叙述了对于训练量和宣传力度的困惑后，学院长先生明显露出了愕然的表情。</p> <p><br /></p> <p>　　「是……稍微有点紧张……毕竟训练量达不到的话，总担心自己会辜负大家的期待……」我低着头说出准备好的说辞，就听见身边的王马君发出一声轻笑。一下子紧张起来，王马君声称他可以判断别人话语的真伪况且他一开始就绝对知道我在说谎，总、总不会在这个时候突然上前来揭穿我吧？</p> <p><br /></p> <p>　　「超——紧张的哦——小最原紧张地晚上睡不着觉躲在被子里抱着小熊哭什么的，就算是我也紧张到组装了个炸弹差点引爆了的地步了呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　……这个时候该从哪里吐槽比较好啊。</p> <p><br /></p> <p>　　对面的学院长先生擦了擦脸上冒出的冷汗，「王、王马君……有什么压力尽管告诉老师……不要做傻事……」</p> <p><br /></p> <p>　　「等等啊学院长先生，王马君他一听就是在撒谎吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　面对我的提醒，学院长先生露出明显松了一口气的样子，王马君则转过头摆出生气的样子，嘴里还嘟囔着「小最原真是没情调的家伙」这类的话。</p> <p><br /></p> <p>　　冷静，最原终一，这里不是和他争吵的地方。</p> <p><br /></p> <p>　　学院长先生看着生气的王马君和一旁明显克制表情的我，露出了一种年轻真好的笑，而后他身子前倾，对我们说，「的确没有考虑过你们的心理状态，这个是我的问题。宣传的事情也是，只是想尽可能地给大家一些活下去的动力和信心，没有想到给你们造成了这么大的压力……抱歉，是我考虑不周到的问题。之后我会调整计划的。」</p> <p><br /></p> <p>　　话已经说到了这个分上，至少是现在已经没有可以再次质疑的余地了。我和王马君向学院长先生道过了再见，退出了学院长室。</p> <p><br /></p> <p>　　「完全没有实质性的收获呢……」回去的路上，我压低声音对王马君说。</p> <p><br /></p> <p>　　「恩，快点自杀吧没用的废柴侦探。」</p> <p><br /></p> <p>　　「为、为什么我要自杀啊？」</p> <p><br /></p> <p>　　「垃圾活着只会浪费氧气……说笑的。」王马君看着我渐渐黑起来的脸色不情不愿地补了一句，很快就又笑了出来，「这局是我赢了哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「什么……？」</p> <p><br /></p> <p>　　在我错鄂的注视下，王马君从口袋里拿出了一个小小的、画着希望之峰学院校徽的、明显属于我们刚刚会面的人的优盘，「嘛，我可是有着成为世界第一的怪盗的梦想的哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　「这里面……有什么特别的东西吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　纠结着这样行为是否妥当的我实在做不到像王马君一样毫无负罪感地摆弄优盘，只能一脸矛盾的站在王马君身旁。好在王马君现在也没有强行让我难堪地逼迫我上前操作，但听着他时不时发出的“哇”“哦”“好厉害”的惊叹我还是好奇到不行。</p> <p><br /></p> <p>　　听到我的问题，王马君转过身来将一只手指搭在自己的嘴唇上，露出一个恶作剧一般的笑容来，「全部都是好东西哦，都是学院长大人的私藏哦——」</p> <p><br /></p> <p>　　刻意咬重的私藏怎么听怎么不对啊……</p> <p><br /></p> <p>　　像是看穿了我的疑惑一样，王马君侧开身子给我看屏幕上显示出来的东西，裸体的男女缠绕在一起……呜哇？？？</p> <p><br /></p> <p>　　毫无防备地看到了这样的东西让我惊讶地大喊一声跳开了，罪魁祸首王马君干脆把自己笑趴在了桌子上，我移开视线不去看那明显是少儿不宜场景的图片，甚至伸手捂住了脸试图掩盖那上面因难为情而升起的绯红。眼角的余光瞥见王马君大笑着点击了关闭键后又打开了什么，伸手招呼我过去看。</p> <p><br /></p> <p>　　「好啦好啦过来啦纯情的小最原，」他用哄小孩子一样的语气喊我，「骗你的啦——那是我部下的私藏啦。让小最原看到这样的场面真是过错呢，不如罚他坐跳楼机一百遍大喊我可以飞好啦——是说这个才是学院长先生的优盘内容哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　不放心地偷偷瞄了一眼，注意到了的王马君发出了撕心裂肺的「小最原不相信我吗」的哭喊，无视掉这样的他，我走近了电脑。</p> <p><br /></p> <p>　　「这是——」</p> <p><br /></p> <p>　　「这大概就是我们要乘坐的“飞船”了吧——怪不得这么长时间都不开放呢，奢华过头了吧。」</p> <p><br /></p> <p>　　……一秒切换情绪的王马君说实话还是很厉害的…………</p> <p><br /></p> <p>　　不过确实，这艘“飞船”看起来确实是比想象的更为奢华。</p> <p><br /></p> <p>　　与其说是“飞船”，不如说是一座宇宙中的学院。满是草坪与藤蔓缠绕的一切景物，像是为了弥补狱原同学曾经说过的去了宇宙就不能亲近自然了的遗憾一般。各种各样的场所都被收纳了进去，比希望之峰学院还要夸张的是我们甚至还能拥有各自的研究教室……让人不禁怀疑这样豪华的设施分配给我们是否有些资源过剩。打算继续看下去的我，却突然遇到了意想不到的状况。</p> <p><br /></p> <p>　　「诶……？」</p> <p><br /></p> <p>　　『您没有权限阅读以下内容』</p> <p><br /></p> <p>　　礼貌的提示语冷冰冰地拒绝我继续探索。</p> <p><br /></p> <p>　　「唔……总觉得设施还没有介绍完呢……」</p> <p><br /></p> <p>　　「难不成小最原已经奢侈到了这样的程度都无法满足的地步了吗？！」故作惊讶的王马君，有种想要丢下他立刻走人的冲动，「嘛，不过我也能理解小最原的感受了……统治惯了这个世界的身为恶的总统也觉得这个新地盘太穷酸了，讨厌到了恨不得让它落在地上永远不起飞的地步呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　嘴上说着毫无逻辑可言的话，王马君并没有闲坐在那里。他扫了一眼资料文档，伸手将没有被禁止阅读的地方拖出来新建了一个文档，对比了两个文档的大小后第一次露出了稍微有些惊诧的表情。</p> <p><br /></p> <p>　　毕竟被隐藏的部分竟然有可供浏览的部分的三倍大小。</p> <p><br /></p> <p>　　「嘛，也是，」王马君倒在椅背上抬头看我，「要是太容易就发现真相了什么的太老套也太无聊了啦。」</p> <p><br /></p> <p>　　「……能简单地发现真相不好吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「当然不好了小最原！」王马君理直气壮地回答，「人活着可不能没有一点激情啊！」</p> <p><br /></p> <p>　　「……」</p> <p><br /></p> <p>　　心口痛。</p> <p><br /></p> <p>　　虽然跟王马君提出了或许很快就能参观到这份资料里的学院，但就算是王马君也没有料到竟然来得这么快吧？</p> <p><br /></p> <p>　　即使已经在资料中见到了这所学院的真貌，真正站在这里的时候还是被它庞大的占地面积震撼，入间同学已经抓着学院长先生的领子尖叫起来了，嘴里念着快带我去动力室控制室你这秃顶早泄男，本来就发迹线堪忧的学院长先生大有彻底秃头的趋势。尽管很想上前回应一下学院长先生向我投来的求助眼神，王马君已经上前不管不顾地拖着我去做调查了。</p> <p><br /></p> <p>　　……对不起了，学院长先生……</p> <p><br /></p> <p>　　但愿我离去的背影不要给学院长先生太多的绝望吧。</p> <p><br /></p> <p>　　常规的场所我和王马君已经在那份资料上浏览过一遍了，这次的主要目的是试着探索资料上被隐藏的场所。当路过了几间教室之后，王马君停下了脚步，「……小最原，你有没有意识到哪里不对劲呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……王马君指的是，『教室』的存在吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「完全正确，」开心地笑起来了的他站在教室的门前一把推开了门，「哇——好齐全哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　是间普通的教室……不，是间设备非常齐全的教室，连黑板都是一块绿色的荧光屏。只是——</p> <p><br /></p> <p>　　「只有我们十六个人的话，怎样才用得上教室呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「而且还有这么多间——能想到的只有把桌子凳子都搬出去打通墙壁做成舞池了。啊，这是怕我们在宇宙无聊的娱乐场所吧，我懂了。」</p> <p><br /></p> <p>　　……只要应和的话，无论怎样回答都会被他耍着玩吧？</p> <p><br /></p> <p>　　退出了这间教室，王马君伸手去推下一间教室的门。但这不同于上一间教室，无论王马君怎样转动门把手，这扇门就是不理睬他一下。</p> <p><br /></p> <p>　　「啊咧？啊咧啊咧？」</p> <p><br /></p> <p>　　我打量着这间特别的教室，发现这间教室的窗帘从内部拉得严严实实的，根本看不到任何内部的景象。</p> <p><br /></p> <p>　　……奇怪，难道是因为构造一样所以只开放了一间？</p> <p><br /></p> <p>　　可是话说回来，在一间教室可以容纳二十多人的情况下，为什么会有这么多教室呢？</p> <p><br /></p> <p>　　王马君的眼睛里流露出绕有兴趣的光芒，跃跃欲试地拿出铁丝试图撬开门锁。令人惊诧的是门锁在王马君的捣鼓下很快就打开了，几乎可以想像到专门给教室上锁的人的苦楚，王马君已经兴致勃勃地推开了门。</p> <p><br /></p> <p>　　这里面和之前的教室构造完全相同，只是这里的教室桌椅被胡乱地堆放起来，几乎触碰到了天花板。</p> <p><br /></p> <p>　　是备用桌椅吗？</p> <p><br /></p> <p>　　为什么会有这么多……？</p> <p><br /></p> <p>　　带着对教室的疑问，我们前往了下一个场所。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　地下室。</p> <p><br /></p> <p>　　「哇——在地下的AV ROOM是个绝佳的看AV的好地方呢~太好了小最原，你不用担心没地方看你的珍藏影片了哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「我、我没有？？再说这个AV室根本就不是王马君你理解的那个AV吧？？」</p> <p><br /></p> <p>　　嘴上念叨着有AV室真是太好了的王马君却是走进了图书馆，在心里松了一口气的我庆幸王马君没有心血来潮拉我进入AV室强行给我放奇怪的影片。紧跟着他走进了图书馆的我，对这间图书馆的第一印象便是，</p> <p><br /></p> <p>　　好多书</p> <p><br /></p> <p>　　真的、好多书。</p> <p><br /></p> <p>　　架子上密密麻麻排满了书籍，架子顶部也堆有几层厚厚的书，甚至地上也被放满了书，「这样可是会吓到密集恐惧症患者的，学校可真是考虑不周全啊。」王马君这样念叨着，我则走上前去细细查看。</p> <p><br /></p> <p>　　就种类和数量来说，应该是相当可观的。</p> <p><br /></p> <p>　　「搞不好全人类的历史都在这里面呢！」</p> <p><br /></p> <p>　　这个我想应该不太可能。</p> <p><br /></p> <p>　　图书馆调查也就告一段落，虽然不太明白王马君为什么要专程来这种资料上有的场所，但既然是王马君的决定的话，那想必是有他自己的道理的吧。关键是说着要来这边看看的王马君现在已经不耐烦地跑出门外了，只留下我一个人还在书架前勘探。在王马君的催促下准备离开图书馆的我，伸手好像碰到了什么奇怪的东西。</p> <p><br /></p> <p>　　咔啪、</p> <p><br /></p> <p>　　咔啪——</p> <p><br /></p> <p>　　机关转动的声响吸引王马君重新探回头来，不可思议的一幕发生了——</p> <p><br /></p> <p>　　——书架竟然如同门一般，向前徐徐打开了。</p> <p><br /></p> <p>　　在我目瞪口呆的时候，王马君走到了我的身旁，「哇——真能干啊，小最原。」</p> <p><br /></p> <p>　　我伸手去推这扇门，毫不意外地，这扇门就像那间上锁的教室一般纹丝不动。</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯——是刷卡的呢——」</p> <p><br /></p> <p>　　「来刷一下小最原的指甲盖试试看？」王马君说着就去抓我的手，我连忙躲避他的魔爪，果不其然得到了「小最原真是无聊」的评价。</p> <p><br /></p> <p>　　就在我弯腰再度查看这扇密门时——</p> <p><br /></p> <p>　　「啊呀啊呀，这可不得了呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　从我们身后传来了这样的、第三个人的声音。</p> <p><br /></p> <p>　　回过头的时候，我们看到了平白出现的，半黑半白的、会动的、奇怪布偶熊。</p> <p><br /></p> <p>　　——传说中绝望残党象征的、黑白熊。</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯……这扇门本来是要正式游戏的时候留个线索给你们的，结果现在就被你们发现了，本熊也很意外啊。」黑白熊摇头晃脑地说，突然捂住嘴发出了诡异的笑声，「——看到本熊！意外吗？害怕吗？唔噗噗噗，虽然本熊也提前出场了但是相信看到这里的观众朋友们一定非常怀念对不——」</p> <p><br /></p> <p>　　「……你是谁啊？」王马君面无表情地打断它。</p> <p><br /></p> <p>　　「呃——！！居然连本熊都不认识了吗？这个世界居然已经缺少绝望到这个地步了吗？！这还算作弹丸的世界吗——呜呜呜本熊好难过——」</p> <p><br /></p> <p>　　……居然露出了大受打击的表情……不，它到底在说些什么啊？什么正式游戏？为什么绝望残党的象征会出现在这里？所谓绝望残党不应该几乎绝迹了吗？难道说格菲尔计划——？庞大的信息量让人有些接受无能，几乎本能地认为大事不妙，我观察着可以逃跑的退路却发现无论从哪条路走都没有可能绕过黑白熊。</p> <p><br /></p> <p>　　「这真是太糟糕的会面了！！干脆让你们忘掉好了！！」</p> <p><br /></p> <p>　　它突然从背后拿出一个造型奇怪的手电筒对准了王马君，心脏猛然一跳，我不顾一切地一把拉过了王马君的手臂——</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君！！小心！！」</p> <p><br /></p> <p>　　白色的光芒充斥着我的视野、记忆、意识仿佛被吸进了某个漩涡——</p> <p><br /></p> <p>　　我的意识、到此陷入了深渊。</p> <p><br /></p> <p>　　「呜哇啊？」</p> <p><br /></p> <p>　　令人窒息的痛苦让我一瞬间醒过来，正好看见王马君快速起身从我身边推开，我坐起来揉着自己的脖子，「……王马君，你是要掐死我吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「没有哦，我看小最原躺在地板上，就来给小最原做人工呼吸了呢☆」</p> <p><br /></p> <p>　　谁信啊。</p> <p><br /></p> <p>　　不过——</p> <p><br /></p> <p>　　「为、为什么我会在地板上？」后知后觉地发现自己刚刚是从地板上起身的，我立刻站了起来，头有点发蒙我一个趔趄，王马君扶了我一下又像甩开什么垃圾一般把我狠狠甩在了一边。</p> <p><br /></p> <p>　　我们现在还在那个被王马君撬开了的教室外面？我们……不是要去哪里的吗？</p> <p><br /></p> <p>　　哪里呢？</p> <p><br /></p> <p>　　脑海里完全没有印象，我低头看向身边的王马君，「那个……王马君，接着探索吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶——现在已经快要到集合时间了哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「怎、怎么可能——刚刚不是还有相当充裕的时间吗？」失声叫出来的我赶快拿出计时工具想要证明王马君所说的话只是玩笑，然而我的手表确确实实地告诉我王马君所言非假，我一头雾水地看向王马君，「这是怎么回事？」</p> <p><br /></p> <p>　　「是我拨快了小最原的手表哦——虽然很想这么说，」王马君随意地笑了笑，眉眼间罕见地流露出一股焦躁，但这焦躁很快被掩饰在他的笑里，「我醒过来的时候发现快要集合了……而小最原睡得跟头死猪一样躺在我的身边。很遗憾，我也不知道发生了什么，我们可能在睡梦里错过了绝佳的调查时间。」</p> <p><br /></p> <p>　　「……王马君也失去意识了？」</p> <p><br /></p> <p>　　几乎不可见地，王马君不甘地点了点头。</p> <p><br /></p> <p>　　两个人同时失去了意识，错过了调查时间。</p> <p><br /></p> <p>　　这种事怎么也不会发生的吧？</p> <p><br /></p> <p>　　「到底、发生了什么啊——？」我皱着眉头思索起来，然而却是令人失望的无果。</p> <p><br /></p> <p>　　就在这时，学院长先生的身影出现在走廊上，「最原君！王马君！终于找到你们了！」他欣慰地笑着，「该集合了哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　我跟王马君对视一眼，然后各自装作如常地向学院长走去。</p> <p><br /></p> <p>　　唯一能确定的只有一点，这个格菲尔计划，背后一定有着、极其巨大的秘密。</p> <p><br /></p> <p>　　「诶——这是什么东西啊——？」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君一脸嫌弃地看着校长带出来的五只小熊，相对于狱原同学对于这些一半是白色一半是其他颜色小熊的热情王马君表现地相当不捧场，学院长先生在一旁尴尬地搓着手，「这、这些是你们将来可以用到的保姆机器人……」他咳嗽了两声来掩饰自己的不自在，「很、很可爱吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「真恶心呢www」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君笑嘻嘻地说出恶毒的话，几乎能看到学院长先生心中流淌成河的悲伤了呢……有点心疼学院长先生，但想要阻止王马君说出这种话的话，可能要世界末日这种程度……不，世界末日这种程度也绝对阻止不了的吧？</p> <p><br /></p> <p>　　努力去无视心口习惯的抽痛，我打量起面前的五只小熊，入间同学已经兴致勃勃地打算拆卸一个看看了，学院长先生正在手忙脚乱地试图制止她。</p> <p><br /></p> <p>　　可是这个造型——</p> <p><br /></p> <p>　　「有点像传说中绝望残党的象征黑白熊呢。」王马君毫不忌讳地说出了自己的看法，学院长先生动作一滞，看过来的眼睛里闪烁着晶莹的泪光，「王马君……我设计出来的时候就发现撞设定了……能不能不要再戳我痛处了？」</p> <p><br /></p> <p>　　「哇原来是这样吗，连设计都做不好的废物学院长还是快点让位给恶之总统吧？我可是很缺一个秘密基地的哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「呃……王马君，差不多就不要说了吧……」面对着学院长先生向我投来的十万火急的求助目光，我终于回应了他，王马君看了我一眼，啧了一声走上前去，蹲下来抱起了一只熊拽起了它的耳朵，「这破玩意真的能做保姆吗——完全没反应诶——」</p> <p><br /></p> <p>　　「还、还没开机啊……」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君还在那边乐此不疲地欺压着学院长先生，赤松同学终于看不下去了似的站出来制止他，后来春川同学也加入了，场面就演变成了我、赤松同学和百田君拼命阻止春川同学杀掉王马君的局面，学院长先生拼命拉住已经在拆小熊的入间同学，kibo君则是盯着这些熊们露出了同类相惜一类的情感……大家都在各自干着自己的事情，就在这样打打闹闹的氛围中，载着我们的巴士渐渐驶离了这所学院一样的、古怪的飞船。</p> <p><br /></p> <p>　　离开之前，我回头看了一眼这所学院，以及那些被称作保姆机器人的、跟黑白熊有几分相似的小熊，</p> <p><br /></p> <p>　　令人不安——</p> <p><br /></p> <p>　　偷偷看了一眼王马君，他露出若有所思的表情，沉默地坐在那里。</p> <p><br /></p> <p>　　几天后我去找了入间同学，毕竟像在调查期间和王马君两个人失去了意识什么的肯定事出有因，记忆上的空白让我没办法大着神经就这么忽视过去。如果是身为超高校级发明家的入间同学……应该会对可以有什么头绪的吧？</p> <p><br /></p> <p>　　面对我有没有可以让人失去意识很长一段时间的机器之类的问题，入间同学插着腰大笑起来，</p> <p><br /></p> <p>　　「哈哈哈你这个童贞侦探也会想要那种让人动弹不得好随心所欲的发明吗——！！」</p> <p><br /></p> <p>　　「不……不是这样的！！」</p> <p><br /></p> <p>　　努力地试图向她解释清楚结果好像越来越乱的样子，在入间同学的大笑中我甚至有了夺路而逃的冲动，但想要知道的东西还没有问到，我只能硬着头皮继续站在这里。</p> <p><br /></p> <p>　　「那……那有没有可以让人忘记一段时间内的事情的发明呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「啊？本大人不是在校庆上说过了吗？可以有那种给人植入xxoo记忆的东西？只要稍微改动一下就能变成让人忘掉东西的发明了吧？稍微动动脑子啊你这笨蛋童贞！」</p> <p><br /></p> <p>　　……童贞跟这个有关系吗？</p> <p><br /></p> <p>　　「嘛，王马那家伙之前也问过我这个问题，连这个也想不到你们脑子里果然只有色情的玩意吧果然本大人和你们不同是超天才的美少女发明家哈哈哈哈！」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君……也想过这个可能性吗？</p> <p><br /></p> <p>　　……也是，以王马君那种出色的行动力，走在我前面不是经常的事情吗……</p> <p><br /></p> <p>　　不知是因为被王马君抢先了，还是因为被王马君隐瞒了这件事，我竟然觉得有些丧气。</p> <p><br /></p> <p>　　接下来入间同学的话就是我完全无法涉足的领域了，除了真的夺路而逃之外我似乎没有别的选择。</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君也去找了入间同学吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　在那间我们最开始的咖啡店内，我向王马君询问了这件事。</p> <p><br /></p> <p>　　「诶——连这点秘密都保守不住，那个bitch女还是早一点被人做成女体盛好啦——」</p> <p><br /></p> <p>　　「……这么说也太过分了吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原可不要被那个bitch女的外表骗了哦？她可是极其享受这种事的说不定——」</p> <p><br /></p> <p>　　「——所以说王马君也去找了入间同学吗？」抱歉，王马君，再不打断你的话我想我一辈子也没有机会扯回正题了。</p> <p><br /></p> <p>　　「是这样没错啦。」王马君低头喝了一口面前的碳酸饮料，说起来上次王马君也在喝这个吧？整天喝碳酸真的好吗？「就跟小最原一样，我也对我们失去意识的原因很在意。恶之总统轻而易举地就被人放倒这种事，传出去我可是要被同行笑话死的啦。」</p> <p><br /></p> <p>　　是、是吗……</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君觉得……格菲尔计划背后会是什么？」</p> <p><br /></p> <p>　　「已经彻底承认格菲尔计划不是很奇怪而是彻底觉得有鬼了嘛——小最原终于完全跟我站在一条线上了呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　「同时失去意识这种事，怎么想都是有人动了手脚吧？虽然身为侦探的我不太适合说出这种话，但我总有一种一旦计划开始就不妙的预感。」</p> <p><br /></p> <p>　　「恩！我跟小最原持同样观点！我们真是天造地设的好搭档呢！小最原觉得，格菲尔计划背后会是什么？」</p> <p><br /></p> <p>　　问题被反抛了回来，想来也是，直接从王马君那里得到他内心真实想法这种事可能只会在梦里发生，我思索着，给出了我的回答，</p> <p><br /></p> <p>　　「以格菲尔计划完全是个骗局为前提的话——能够渗入格菲尔计划，在表身份上一定是相当位高权重的人或是说组织、不、应该是组织吧？凭个人的力量能将格菲尔计划搞得如此大张旗鼓是不太可能的。这个组织精于算计，因为他们可以把这个计划的疑点做出很好的掩护……可是动机是什么？为什么要大费周章地、用拯救全人类的计划来设计呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君把一只手指抵在自己的嘴唇上，「小最原，其实是有组织符合这个条件的哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「是什么？」</p> <p><br /></p> <p>　　「我的组织。」</p> <p><br /></p> <p>　　……。</p> <p><br /></p> <p>　　「那、那王马君的动机是什么？」</p> <p><br /></p> <p>　　「当然是毁灭世界了！我可是邪恶的暗黑大总统嘛☆」</p> <p><br /></p> <p>　　「……一点都不好笑。」</p> <p><br /></p> <p>　　「没有一点梦想的话和一条咸鱼又有什么区别呢小最原。」王马君故作严肃地教育我，在我心口痛的同时他又恢复了笑嘻嘻的表情，「不过，符合条件的组织除了我的组织之外还有一个哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　面对我货真价实的疑问，王马君这次没有再卖什么关子，</p> <p><br /></p> <p>　　「绝望残党。」</p> <p><br /></p> <p>　　意想不到的选项出现了，我第一反应是这个想法太过天马行空了，绝望残党早就绝迹了，现在的黑白熊、江之岛盾子之类的名词在孩子们的世界里更像是童话书上的名字。王马君为什么会这样想？只是因为学院长先生那些长得很像黑白熊的保姆机器人吗？这样的话是不是太过富有想象力了？</p> <p><br /></p> <p>　　只是仔细想了想，王马君说的也不无道理。</p> <p><br /></p> <p>　　如果是绝望残党的话，如果是传说中那样他们的渗透力和疯狂程度的话，他们确实有能力做到这样的事情。动机上也说得过去，为什么绝望残党们要搞出格菲尔计划这一出呢？</p> <p><br /></p> <p>　　——为了让这个世界陷入绝望</p> <p><br /></p> <p>　　如果在全世界的人聚在电视机前，期待着人类的希望升入宇宙的时候，发现格菲尔计划根本不是大家想像的那样？</p> <p><br /></p> <p>　　单是想象了这样的场景，我就感觉到了从心尖上窜上来的绝望。</p> <p><br /></p> <p>　　「……这是一个、和王马君风格很符合的大胆而充满想象力的猜测呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　「也很有可能对不对？」</p> <p><br /></p> <p>　　面对王马君得意的笑脸，我对他说，「逻辑上是说得过去……可是没有证据。说到底，格菲尔计划有黑幕也不过是我们的一种假设罢了。」</p> <p><br /></p> <p>　　「搞不好到最后发现我们是疑神疑鬼自作多情呢~」王马君耸了耸肩膀。</p> <p><br /></p> <p>　　「话虽如此，这也给我们的调查提供了一个新思路，」我说，「如果能说服大家提高警惕就好了……」</p> <p><br /></p> <p>　　「来打赌吧，小最原。」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君快乐地笑了起来，「我们在明天一天之内谁能说服更多的人提高警惕？」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶诶诶？？」</p> <p><br /></p> <p>　　「尼嘻嘻，你绝对赢不过我的——！！」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君过于自信的笑容让我有些不知所措。</p> <p><br /></p> <p>　　事到如今想起来，如果、那个时候我就知道接下来会发生什么的话，我一定会、毫不犹豫地抓住王马君的手，无论如何都不会放他离开一步。</p> <p><br /></p> <p>　　……一定。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　直到我醒来的那一刻，我依旧觉得脑后阵阵钝痛。茫然地躺倒在床垫上，我看着陌生的天花板。昏迷之前的记忆还未完全回归，唯一能确定的只有这不是我自己的房间。</p> <p><br /></p> <p>　　发生了什么？</p> <p><br /></p> <p>　　我与王马君打赌，然后——</p> <p><br /></p> <p>　　我走在回家的路上，听到急促的脚步声再回头时已经来不及了，脑后被狠狠地撞击整个意识都几乎飞出了身体，倒下之前，我看到了熟悉的、白色拘束衣一样的服装——</p> <p><br /></p> <p>　　『王马君……』</p> <p><br /></p> <p>　　我连回应都没有听到。</p> <p><br /></p> <p>　　回忆起来发生了什么后我立刻从床上起身，想也不想就冲向了门口，然而</p> <p><br /></p> <p>　　「您最好躺回去，最原先生……」弱气却坚定的女声从我身后响起，抓在我肩膀上的力道完全阻碍了我的前进。我回过头，看着这个房间里的第二个人。</p> <p><br /></p> <p>　　和王马君可能只有尺寸不同的白色拘束衣，以及和王马君同款黑白格子的领巾，那个女孩子红着眼眶站在我的身后，却没有任何放我离开的例子。</p> <p><br /></p> <p>　　「你是……」</p> <p><br /></p> <p>　　「我是总统的——王马小吉的部下。」她回答我。</p> <p><br /></p> <p>　　……是王马君做的？王马君为什么要绑架我？我想起昨天的赌约，难不成王马君为了胜出专门找人把我绑了起来？这种可能性不能消除我心里的不安……不安？我为什么会不安……？</p> <p><br /></p> <p>　　——是因为那个女孩子红红的眼眶。</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君，在哪里？」我沉下声音问她。</p> <p><br /></p> <p>　　「……」</p> <p><br /></p> <p>　　她的不作答让我更加恐慌，眼角溢出的泪水刚让我有了最糟糕的联想，然而在我开口继续询问的时候，房间里的电视，突然自己打开了——</p> <p><br /></p> <p>　　『啊呀，连上了？』</p> <p><br /></p> <p>　　站在被改造成巨大的、黑白格子房间的希望之峰学院的学院长室中，正是我刚才问起的人。</p> <p><br /></p> <p>　　「这是、怎么回事？」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君站在屋子的中心，戴着他那顶帽子披着他的黑色披风，最让我不知所措的是、他的怀里抱着的是、被视为绝望残党象征的黑白熊。</p> <p><br /></p> <p>　　抬起了头的王马君，眼睛里闪烁着黑色的螺旋。</p> <p><br /></p> <p>　　『看到这一幕大家都明白了吧？』</p> <p><br /></p> <p>　　『我就是传说中的绝望残党哦？』</p> <p><br /></p> <p>　　从那个小巧的少年嘴里说出来的，是如此让人眩晕和惊愕的话语。</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君要干什么？」我不顾风度地冲制住我的女孩大喊，抽泣、回应我的只有抽泣。只有抽泣让我惊恐万分又困惑不已，唯一能确定的只有王马君绝对在撒谎。</p> <p><br /></p> <p>　　——那个和我一起调查的王马君，那个张扬地笑着的王马君，怎么会是绝望残党呢？</p> <p><br /></p> <p>　　『再告诉大家一件绝望的事情吧？其实呢，整个格菲尔计划就是我们绝望残党搞出来的恶作剧哦？』</p> <p><br /></p> <p>　　『什么人类的救星希望的种子——不存在的啦不存在的！！』</p> <p><br /></p> <p>　　是这样、是这样吗？</p> <p><br /></p> <p>　　直到这一刻我才领悟到王马君的目的。是的、格菲尔计划疑点重重诡异万分，幕后黑手的位置却始终空缺无法确认，绝望残党只是其中可能性较大的一种选项罢了。没有证据、全是猜测。在这样的情况下，想让别人信服可能就只有让幕后黑手自己站出来认罪一条路。</p> <p><br /></p> <p>　　可我们没有找到幕后黑手，换句话说，幕后黑手的位置是空白的。</p> <p><br /></p> <p>　　也就是说，谁站在了那个位置上，谁就是大众认知的那个所谓的、「幕后黑手」——</p> <p><br /></p> <p>　　「快放开我！」我急促地向那个拉住我的女孩子说着，「王马君、王马君现在很危险！！」</p> <p><br /></p> <p>　　一旦被人得知了位置，王马君可能会出事的！</p> <p><br /></p> <p>　　「……这是总统的命令、」女孩子终于说话了，「『一定要牵制住小最原』」</p> <p><br /></p> <p>　　要说些什么……！！要劝说她放手！</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君现在很危险！他可能会出事的！」</p> <p><br /></p> <p>　　「没有人能阻止总统……总统的计划……」女孩子小声抽咽着，「哪怕我们很不情愿……我们也没有能力去改变总统的决定……」</p> <p><br /></p> <p>　　无论我说些什么，女孩只是摇头呜咽。</p> <p><br /></p> <p>　　可恶——！！</p> <p><br /></p> <p>　　有没有、有没有什么办法可以脱身——！！</p> <p><br /></p> <p>　　「终一——！！」</p> <p><br /></p> <p>　　幻听一般的、百田君的声音——？</p> <p><br /></p> <p>　　就在我急切地快要强行掰开女孩的手时，那个意想不到的人闯了进来。她破窗而入，鬼魅一样的身影直直奔向我背后的女孩，出其不意地锁住了她的喉咙，</p> <p><br /></p> <p>　　「放开最原。」</p> <p><br /></p> <p>　　春川同学以她特有的冷漠说着。</p> <p><br /></p> <p>　　「到、到底发生了什么啊？？为什么咱被抓了？最原也被抓啦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「最原，」春川同学看着我冷冷地说着，「把那家伙抓回来，抓走百田的帐，我可要跟他好好算算。」</p> <p><br /></p> <p>　　连道谢的时间都没有，我冲出了房间。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　整个世界、都是王马君的声音。</p> <p><br /></p> <p>　　『让我想想怎样证明我的身份呢……你们这群笨蛋居然看不出来吗哈哈哈！！我戴的可是和黑白熊配色一样的领巾哦？这样都联想不到你们是白痴吗！！』</p> <p><br /></p> <p>　　『诶——大家不相信的话会很难办的啊——』</p> <p><br /></p> <p>　　『给你们看看这个好啦！』</p> <p><br /></p> <p>　　『锵锵锵——所谓格菲尔计划就是这样、这样、和这样的东西啦~』</p> <p><br /></p> <p>　　『呐呐呐，开心吗？高兴吗？』</p> <p><br /></p> <p>　　『——绝望吗？』</p> <p><br /></p> <p>　　为什么事到如今才明白、王马君那时盯着酷似黑白熊的小熊们若有所思的原因、王马君想到绝望残党的原因、王马君将自己的组织和绝望残党相提并论的原因、王马君流露出能赢的过分自信的原因——为什么事到如今才明白呢！</p> <p><br /></p> <p>　　你不是侦探吗？！！</p> <p><br /></p> <p>　　无论我自责，亦或是指责王马君的自作主张也好，都无法掩盖内心的悔恨和焦急，这条该死的路却是无法缩短的那么得灰暗和漫长，迈动的双腿已经感受不到劳累和疼痛，仅是作为疯狂移动的工具运作着。</p> <p><br /></p> <p>　　快一点、</p> <p><br /></p> <p>　　再快一点、</p> <p><br /></p> <p>　　我想要抓住他的手、我还有没有对他说的话、那是极其宝贵的、教堂彩色玻璃窗一样的情感——</p> <p><br /></p> <p>　　我冲进了希望之峰学院——</p> <p><br /></p> <p>　　然而也就、到此为止了。</p> <p><br /></p> <p>　　面前让我绝望的人山人海彻底阻碍了我前进的道路，被摧毁了信仰和希望的人群叫嚣着愤怒着要去击败罪魁祸首，我不甘地试图拨开人群到他身边去，人浪一次又一次地将我推出边界，我在挣扎，我向那个方向伸出手、</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君！！」</p> <p><br /></p> <p>　　我看到了他、就像那时一眼在咖啡店里找到他一样，王马君在哪里都是不会被人群淹没的存在。</p> <p><br /></p> <p>　　好奇怪、明明我的声音理论上是穿不过嘈杂的人声被他所听到的，他却向我的方向看来，而后</p> <p><br /></p> <p>　　——露出了我从未见过的、明媚的笑容。</p> <p><br /></p> <p>　　他说，</p> <p><br /></p> <p>　　「」</p> <p><br /></p> <p>　　小小的他倾刻间就被愤怒的人群吞没了。</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君！！！！」</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　「这次可真是、最糟糕的结局了呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯。」</p> <p><br /></p> <p>　　「还要继续吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……嗯。」</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………啪</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>R4</p> <p><br /></p> <p>　　惊醒的瞬间关于噩梦的记忆立刻褪去，只有尚未平息的呼吸心跳辅证刚才的糟糕体验，最原终一睁开了眼睛，模糊的视野渐渐恢复清明，视线落在公车前方的电子表上，</p> <p><br /></p> <p>　　「09：55」</p> <p><br /></p> <p>　　最原深吸一口气帮助自己彻底回过神，于是他想起自己还和人有约。挣扎着从后座的椅子上坐直身子，司机先生满脸倦色地叫他，</p> <p><br /></p> <p>　　「小哥，到了哦。」</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯……啊，谢谢。」</p> <p><br /></p> <p>　　踏过水洼，任由下落的雨滴顺着伞面一路咕噜滑下，在帽沿上逗留又跌落地面。最原吐出一口气平定呼吸，走进了咖啡店。</p> <p><br /></p> <p>　　几乎不需要任何努力地，最原一眼就看到了他。</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原太慢了！我已经在这里等了三个小时了！果然小最原是那种不守时的最差劲的男人了！」</p> <p><br /></p> <p>　　「那个，王马君……我们的约定时间是在十点五分吧……？」</p> <p><br /></p> <p>　　「迟到了还要找理由吗？小最原太过分了？」</p> <p><br /></p> <p>　　……啪</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>R5</p> <p><br /></p> <p>　　惊醒的瞬间关于噩梦的记忆立刻褪去，只有尚未平息的呼吸心跳辅证刚才的糟糕体验，我睁开了眼睛，模糊的视野渐渐恢复清明，视线落在公车前方的电子表上，</p> <p><br /></p> <p>　　「09：55」</p> <p><br /></p> <p>　　深吸一口气帮助自己彻底回过神，我想起自己还和人有约。挣扎着从后座的椅子上坐直身子，司机先生满脸倦色地叫我，</p> <p><br /></p> <p>　　「小哥，到了哦。」</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯……啊，谢谢。」</p> <p><br /></p> <p>　　踏过水洼，任由下落的雨滴顺着伞面一路咕噜滑下，在帽沿上逗留又跌落地面。我吐出一口气平定呼吸，走进了咖啡店。</p> <p><br /></p> <p>　　几乎不需要任何努力地，我一眼就看到了他……啪</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　惊醒的瞬间关于噩梦的记忆立刻褪去，只有尚未平息的呼吸心跳辅证刚才的糟糕体验，最原终一睁开了眼睛，模糊的视野渐渐恢复清明，视线落在公车前方的电子表上，</p> <p><br /></p> <p>　　「09：55」</p> <p><br /></p> <p>　　最原深吸一口气帮助自己彻底回过神，于是他想起自己还和人有约。挣扎着从后座的椅子上坐直身子，司机先生满脸倦色地叫他……啪</p> <p><br /></p> <p>　　惊醒的瞬间关于噩梦的记忆立刻褪去，只有尚未平息的呼吸心跳辅证刚才的糟糕体验，我睁开了眼睛，模糊的视野渐渐恢复清明，视线落在公车前方的电子表上，</p> <p><br /></p> <p>　　「09：55」</p> <p><br /></p> <p>　　……啪</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　惊醒……啪</p> <p><br /></p> <p>　　一次两次三次四次五次六次七次八次九次十次十一十二十三十四十五十六十七十八十九二十二一二二二三二四二五二六二七二八二九三十次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次次……</p> <p><br /></p> <p>　　LOOP UNTIL…</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……UNTIL？</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　………………</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>RX</p> <p><br /></p> <p>　　惊醒的瞬间关于噩梦的记忆立刻褪去，只有尚未平息的呼吸心跳辅证刚才的糟糕体验，我睁开了眼睛，模糊的视野渐渐恢复清明，视线落在公车前方的电子表上，</p> <p><br /></p> <p>　　「09：55」</p> <p><br /></p> <p>　　深吸一口气帮助自己彻底回过神，我想起自己还和人有约。挣扎着从后座的椅子上坐直身子，司机先生满脸倦色地叫我，</p> <p><br /></p> <p>　　「小哥，到了哦。」</p> <p><br /></p> <p>　　「嗯……啊，谢谢。」</p> <p><br /></p> <p>　　踏过水洼，任由下落的雨滴顺着伞面一路咕噜滑下。我吐出一口气平定呼吸，走进了咖啡店。</p> <p><br /></p> <p>　　几乎不需要任何努力地，我一眼就看到了他。</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原太慢了！我已经在这里等了三个小时了！果然小最原是那种不守时的最差劲的男人了！」</p> <p><br /></p> <p>　　「那个，王马君……我们的约定时间是在十点五分吧……？」</p> <p><br /></p> <p>　　「不是小最原你把我叫出来的吗？居然还要为自己的迟到找借口！小最原真是太过分了！」</p> <p><br /></p> <p>　　「是、是我叫王马君出来的没错……但是——」</p> <p><br /></p> <p>　　「——所以说，小最原找我有什么事？」</p> <p><br /></p> <p>　　一瞬间收起了气愤恼怒的王马君换上了一副似笑非笑的表情，让我觉得自己像是被狐狸盯住了的鱼。缩了缩身子收起奇怪的联想，我正要开口——</p> <p><br /></p> <p>　　「奇怪，小最原今天没有戴帽子吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君伸手，揉了揉我的头顶。</p> <p><br /></p> <p>　　「呜哇！！！」</p> <p><br /></p> <p>　　惊慌后跳的我险些带倒了椅子，罪魁祸首毫无负罪感地在我的对面尼嘻嘻，「专程邀我见面，不带帽子露出自己超帅的脸的小最原……难不成是想向我表白吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「王、王马君请你不要再胡说了。」</p> <p><br /></p> <p>　　「都怪小最原入题太慢……搞得我都忍不住产生点奇怪的联想来打发时间了！所以在我想出更多的羞辱小最原的场面之前，小最原能不能告诉我到底有什么事吗？浪费恶之总统的时间的话就把你沉到海底喂海怪！！」</p> <p><br /></p> <p>　　……我入题太慢到底是谁的错啊？</p> <p><br /></p> <p>　　「我找王马君出来是因为——王马君不觉得，这个格菲尔计划相当奇怪吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　我低声说出了我的困惑。</p> <p><br /></p> <p>　　听完我的叙述，王马君露出了罕见的、惊讶表情，</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原、擅自读取恶之总统内心是会被发配到宇宙驿站打三百年苦工的。」</p> <p><br /></p> <p>　　心想着王马君随口胡诌的处罚方式怎么还不带重样的，很快我就被与王马君所思所想一致而雀跃了一下，王马君却还看着我一副若有所思的样子，</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原，你是这样的人吗？我一直觉得你是那种直到被喜欢的女孩子压倒了也绝对不敢伸手碰一下的被动派呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　……不要接话会比较好吧？</p> <p><br /></p> <p>　　「那、查查看？」压低了声音里是自己隐藏不住的期待和喜悦，想必我这样的情感已经被他察觉去了吧？</p> <p><br /></p> <p>　　「那就查查看吧。」王马君漫不经心的点头，给了我极大的鼓舞。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　调查完那座学院一样的飞船之后，我去找了入间同学，向她确认了一下某件我在意的事情。之后我去了梦野同学的研究教室，拜托她在某个时间点到某个地方去帮我做某件事。接连着我又拜访了春川同学和狱原君，最后我在赤松同学的琴房前驻足。</p> <p><br /></p> <p>　　隔着门就能听到、赤松同学在演奏，她最喜欢的《月光》。</p> <p><br /></p> <p>　　我深吸了一口气，敲了敲门。</p> <p><br /></p> <p>　　「请进——嗯……最原君？」</p> <p><br /></p> <p>　　「是、是我。」</p> <p><br /></p> <p>　　在听了我的请求之后，赤松同学一度露出了惊讶的表情，「为什么会发生这种事呢？！」</p> <p><br /></p> <p>　　「现在还不太方便说……抱歉。」</p> <p><br /></p> <p>　　离开之前，赤松同学叫住了我，</p> <p><br /></p> <p>　　「最原君……比以前更加坚定了呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　「是、是吗……」</p> <p><br /></p> <p>　　「我也要更加加油才行呢！」看着乐观的赤松同学，我紧绷的神经终于有了片刻的放松。</p> <p><br /></p> <p>　　……还没有结束。</p> <p><br /></p> <p>　　我握紧拳头对自己说道，不如说，之后才是真正决胜负的时候。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　「还没有放弃吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……我不会放弃的。」</p> <p><br /></p> <p>　　「能试的方式不是都试过了吗？小最原你是有多痴情啊？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……你把它成为执着我会更高兴的，王马君。」</p> <p><br /></p> <p>　　「那么这次小最原打算怎么办呢☆」</p> <p><br /></p> <p>　　「……你就不能少捣乱吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶？不要www」</p> <p><br /></p> <p>　　「……这次我会试着、跑到王马君前面去。一直以来，都是王马君在前面跳着跑着，我在后面怎么努力也追赶不上。这一次，就算是耍赖皮也好，超近路也好，我想要赶到王马君的前面去，抓住他的手，和他一起往前走。」</p> <p><br /></p> <p>　　「真是漂亮话啊，小最原。可是轮回真正开始的时候？你可什么都不会记得的哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「不要紧的。即使是忘记了自己说过的漂亮话，我也不会忘记想要抓住王马君手的愿望，我是真么相信着的。」</p> <p><br /></p> <p>　　「那我就期待着了！加油哦，小最原www」</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　在王马君向我提出了赌约之后，我们道别各自走在了回家的路上，内心思度着王马君最终自信的原因，我开始估计自己获胜的可能性。百田君的话，应该很快就可以说服的。赤松同学天海君东条同学他们，冷静地说明原因后应该也可以信服的。有了这几个人的支持应该更加能够让更多的人注意到格菲尔计划的怪异之处……所以说王马君哪来的自信？他有杀手锏吗？</p> <p><br /></p> <p>　　就在我思考的时候，有一个人悄悄接近了我。紧接着我的后脑被什么东西狠狠砸中，我失去了意识，再次醒来的时候我不得不面对最糟糕、最恶意的结局。</p> <p><br /></p> <p>　　——本该是这样的。</p> <p><br /></p> <p>　　在背后的人砸向我的那一瞬间，另一道黑影突然从旁边闪出，紧紧抱住了袭击我的人将他拖到一边——</p> <p><br /></p> <p>　　「那个……昆太知道这样做不是很绅士……但昆太不能让你伤害昆太的朋友……」狱原君抱歉却坚定地说，我回过头——</p> <p><br /></p> <p>　　不是王马君。</p> <p><br /></p> <p>　　出乎我的意料，不是王马君。</p> <p><br /></p> <p>　　心狠狠一跳，我冲上前抓住了那个本不该出现在这里的女孩，「王马君在哪里？！」</p> <p><br /></p> <p>　　像是回答我的问题一般，电视，打开了——</p> <p><br /></p> <p>　　『啊呀，连上了？』</p> <p><br /></p> <p>　　站在被改造成巨大的、黑白格子房间的希望之峰学院的学院长室中，正是我刚才问起的人。</p> <p><br /></p> <p>　　「这是、怎么回事？」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君站在屋子的中心，戴着他那顶帽子披着他的黑色披风，最让我不知所措的是、他的怀里抱着的是、被视为绝望残党象征的黑白熊。</p> <p><br /></p> <p>　　抬起了头的王马君，眼睛里闪烁着黑色的螺旋。</p> <p><br /></p> <p>　　『看到这一幕大家都明白了吧？』</p> <p><br /></p> <p>　　『我就是传说中的绝望残党哦？』</p> <p><br /></p> <p>　　从那个小巧的少年嘴里说出来的，是如此让人眩晕和惊愕的话语。</p> <p><br /></p> <p>　　不、不对——！！</p> <p><br /></p> <p>　　为什么、为什么提前开始了？</p> <p><br /></p> <p>　　突发状况让我心中大为慌乱，原来自信满满的安排因为这意外开始打破平衡，王马君总是这样出人意料不给人任何的反应时间，似乎我所有的准备都在他的预料之中并成为他计划成立的绝妙棋子。</p> <p><br /></p> <p>　　还没有结束！！</p> <p><br /></p> <p>　　我一咬牙，冲着学校的方向奔跑起来。</p> <p><br /></p> <p>　　快一点、</p> <p><br /></p> <p>　　再快一点——</p> <p><br /></p> <p>　　一直以来都是这样的。</p> <p><br /></p> <p>　　一次又一次地，从真相面前闭上眼睛走开也好，害怕着什么而不敢上前也好，因为我的过错而导致悲伤的结局也好，已经做过太多让你不悦、让你失望的事情了，也无数次因为你的言语行为无奈气恼或是愤怒，想要干脆抽身离开再也不见到你，最后却还是回到了这里，一遍又一遍地探寻着不知是否存在的完美结局。或许是侦探的本能在作祟，你的谎言、你的未知、满口谎言却厌恶别人对你不真实的你、任性过了头、恶劣过了头，却都太过危险地让我沉迷其中。</p> <p><br /></p> <p>　　赶得上吗？</p> <p><br /></p> <p>　　来得及吗？</p> <p><br /></p> <p>　　这些我都不知道，我只是再也不想放手了。</p> <p><br /></p> <p>　　我也想要你知道，现在的我拼尽全力奔跑的原因，也想让自己知道——</p> <p><br /></p> <p>　　那个时候，你露出那样明媚的笑，究竟是想要对我说些什么。</p> <p><br /></p> <p>　　『至于我为什么要自曝身份之类的——』</p> <p><br /></p> <p>　　『那个，咱要打断你一下，王马。』</p> <p><br /></p> <p>　　梦野同学的声音突然出现在电视中。</p> <p><br /></p> <p>　　——！！</p> <p><br /></p> <p>　　赶上了！！</p> <p><br /></p> <p>　　『王、王马！我知道你非常生气自己没有出场的机会！但是你不能强行给自己加戏啊？』生硬地背着台词，却努力地表演着的梦野同学，『这次的主角明明是咱和赤松！』</p> <p><br /></p> <p>　　不再理会王马君不明所以的啊声，梦野同学向摄像头鞠了一躬，『谢谢大家收看希望之峰学院的特殊突发节目——咱这就把这个闹脾气的拙劣演员换下场，接下来的一切都是咱的魔法，你们可要好好欣赏啊。』</p> <p><br /></p> <p>　　不由分说的，梦野同学将一块黑布遮在了王马君面前，</p> <p><br /></p> <p>　　再掀开布的时候，里面的人已经换成赤松同学了。赤松同学大方地向摄像头打着招呼，然后坐到了一同出现的钢琴旁边。</p> <p><br /></p> <p>　　在听到《月光》的那一瞬间，我终于松了一口气。</p> <p><br /></p> <p>　　直到这个时候，我才意识到自己有多么疲惫。</p> <p><br /></p> <p>　　然而走进了和春川同学约好的房间，我才意识到</p> <p><br /></p> <p>　　——眼前的情况真是糟糕透了</p> <p><br /></p> <p>　　王马君被绑在椅子上，春川同学不知所踪，王马君看着我露出了明显的嫌弃和厌恶。</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君，春川同学呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶？那种杀人女？我随便说了句小百田性命堪忧之后她就自己跑没影了呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　看着毫无负罪感随意回答的王马君，我实在庆幸春川同学还记得和我的约定而没有顺从自己的内心直接杀死王马君。我一边接近王马君，一边对他道歉，</p> <p><br /></p> <p>　　「抱歉……王马君，我只能想到这种处理方式。我这就帮你解开绳子——呜啊！！」</p> <p><br /></p> <p>　　就在我接近他的一瞬间，本该固定在椅子上动弹不得的王马君突然一跃而起向我扑来，把我整个人撞倒在地上。</p> <p><br /></p> <p>　　坐在我身上俯视着我的王马君，对我露出那种王马小吉式的嘲讽的笑，</p> <p><br /></p> <p>　　「想要绑住恶之总统什么的，小最原自大过头了吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　他俯身亲昵地拍了拍我的脸，然后用让人难以想象的敏捷动作跳开，灵巧的手在我起身之前打开我身后虚掩的门，他甩上门的动作之余还向我挥了挥手，</p> <p><br /></p> <p>　　「拜拜啦小最原！！」</p> <p><br /></p> <p>　　糟了！</p> <p><br /></p> <p>　　我慌忙爬起来追了出去。</p> <p><br /></p> <p>　　王马君的衣角在拐角处闪烁了一下，我冲着那个方向奔跑了起来，尽管我真的是那种不擅长运动的体质，但在春川同学他们都不在的情况下我只能尽可能地不去跟丢他。好在王马君与其说是想要甩开我，不如说是在和我玩什么猫捉老鼠的游戏，他一边快速地跑下楼梯一边向我抛出问句，</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原你就这么期待亲手抓住绝望残党吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君不可能是绝望残党。」跟随着他的我坚定地回答着。</p> <p><br /></p> <p>　　他灵巧地拐了个弯进入下一层的楼道，我紧随在他的后面不肯离去，整个走廊中回荡着王马君的声音。</p> <p><br /></p> <p>　　「我就是格菲尔计划的幕后黑手……这种事一开始不就说得很清楚了吗？是说小最原真是迟钝啊？世界上哪有同时有两个组织完全符合要求的事呢？显然我的组织就是绝望残党——」</p> <p><br /></p> <p>　　「那是不可能的。」我打断他。</p> <p><br /></p> <p>　　他状似慌不择路地躲进走廊尽头的教室在门后紧紧顶住了门，我赶到门前的时候便听到门后他嘻笑的声音，</p> <p><br /></p> <p>　　「尼嘻嘻，真是盲目的自信呢。身为一个侦探小最原你有够失格的。」</p> <p><br /></p> <p>　　我试图推开门，意料之中地纹丝不动。想着王马君不可能将自己置于如此被动局面的我小心地打量着周边提防着他从我不知道的地方突然出现，我回答他，</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君看见梦野同学出现的时候很惊讶吧？我想这不止是因为意外的人物出现在了现场，更重要的是，王马君明明让自己的部下把梦野同学抓起来关好，对吧？但大家都不会被抓，因为我之前已经提示过大家了。」</p> <p><br /></p> <p>　　「……」</p> <p><br /></p> <p>　　「那么王马君为什么要抓起自己的同班同学呢？因为王马君要扮演绝望残党，还要选择希望之峰学院之中所有人一眼都能认出来的地方作为拍摄地点。如果大家都还留在学校的话，很容易被之后计划中将要涌进学校的人误伤的。所以王马君要限制大家的行动，并给大家留下你确实是个不关心同学死活的、疯狂的绝望残党的印象。」</p> <p><br /></p> <p>　　我尽可能坚定地回答他，门后还是毫无动静。对王马君的信任让我相信他不会因为我这些简单的话语动摇丝毫，唯一的可能性就是门后的他在准备着什么逃脱的方法。我又一次推动了门，猛然打开的门扉让我向前倾倒差一点就摔倒在地，狼狈地抬头却发现这间教室中空无一人。</p> <p><br /></p> <p>　　在哪里？！</p> <p><br /></p> <p>　　背后传来王马小吉式尼嘻嘻的笑声，猛然回头我正好看见他转弯时飞扬起来的衣角。没有任何时间犹豫，我再一次去追逐那个白色的身影。</p> <p><br /></p> <p>　　「太不依不饶了吧小最原！像以前那样让我跑掉不就好了吗？」不满地大声抱怨着的王马君丝毫不放慢逃跑的脚步，「明明都已经推理出我的目的了还要追我吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君才是，明明都暴露了还要跑吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　我针锋相对地回答他。抱歉了王马君，唯独这次，我不能再让你跑掉了。</p> <p><br /></p> <p>　　「切——不依不饶。小最原是那种会在恋人身上放监视器来掌握行踪的恶心的掌控欲爆棚的男人吧？」嘴上胡扯着，王马君继续向前奔跑着，在他的面前出现的是走廊尽头的窗子，他停下了脚步状似无奈地偏头，「啊咧？太紧张跑错路了？」</p> <p><br /></p> <p>　　不相信王马君会犯如此低级错误的我放慢了脚步，警惕着周遭的环境。如果是王马君的话，哪里突然冲出来什么帮手救兵也是极有可能的。王马君嘴上说着跑错路了要被小最原抓住了什么的话，语气却自在随意。在我越发接近他的时候，王马君转过身来，</p> <p><br /></p> <p>　　孩子般顽皮的笑与黑洞洞的枪口形成巨大的视觉反差。</p> <p><br /></p> <p>　　「在往前就杀了你哦☆」跳动活泼的语气吐露真实的威胁，像是为了证明手中危险物品的真伪一般，他当着我的面悠哉悠哉地上了膛。</p> <p><br /></p> <p>　　面对瞬时停住脚步的我，王马君开心地说，</p> <p><br /></p> <p>　　「我仔细想了想，我的计划被小最原推理出来果然是因为小最原对我了解过头了吧？虽然不合时宜但我要夸奖你一句这可是三百辈子的了解程度了呢！不过这样的话恶之总统的威严可就扫地了呢……所以还是一枪毙掉小最原然后分尸泄愤好啦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……」</p> <p><br /></p> <p>　　无法判断王马君话语的真伪，也不知道王马君是否想要真的杀死我。只有一件事是极其清晰的，我与王马君的追逐游戏暂且告一段落，现在可能是绝处逢生……什么之类的。不知为何我竟然有点庆幸……终于不用跟着王马君跑来跑去了，光是站在这里就物理上可是轻松多了。</p> <p><br /></p> <p>　　不过心理上就不一定了。</p> <p><br /></p> <p>　　王马君依旧笑着，「小最原追着我跑了这么久我很开心——骗你的。烦死了，小最原这么死缠烂打我快要恶心死了。我以为小最原不是个感情用事的人呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　即使是这个时候，听到自己被王马君讨厌了的话果然不可能一点也不受伤啊。</p> <p><br /></p> <p>　　「即使是理性的人，也不会对王马君的生命视而不见。」我回答。</p> <p><br /></p> <p>　　「哈？整天说着这不能那不能还想要幸福结局？小最原你是活在童话故事里的小公主吗？只要对着柴火好好哭一场就会有数不完的仙女教母出现轮流为你实现愿望？」</p> <p><br /></p> <p>　　「我从来没有想过那样不切实际的事情，我只是抓住眼前的人而已。」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君气恼地瞪视着我，枪口上下晃动着，有那么一瞬间我几乎认为他失去了耐心决定将子弹送进我的心脏。可他却突然放缓了声音，用一种极其诱惑的，哄骗孩子的语气说，「小最原……我不在乎你的救助也不需要你的救助，你以为我是什么人？任何东西——包括你和我自己的命——都不过是我的好用棋子而已哦？我不值得你来多管闲事，也不需要你来多管闲事……如果在更加极端的环境里，我可是连最亲近的伙伴的生命都会舍弃的哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「不是我想要救助你，王马君，」我看着他的眼睛，清晰地告诉他，「我是要抓住王马君的手腕，把你硬生生拖出来，不管王马君是怎样想的。」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君露出了极度厌烦的表情，这短短的一段时间内我已经见了足够多的王马君表示不满的表情，如果是平时的话，我可能已经气恼地走开了，但现在绝不是可以走开的时候。王马君皱着眉头看着我，「翻来覆去地不过是‘我要救你’‘我不会放手’这一类的空话——小最原你是有多厚脸皮才会觉得我像那种没见过世面的小姑娘一样听几句甜言蜜语就跟你走？童贞侦探连脑子都还停留在幼儿阶段吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　「如果没有替代计划的话，我是不会站在这里的。」</p> <p><br /></p> <p>　　说出来了。</p> <p><br /></p> <p>　　从一开始进入房间时就准备好的与王马君谈判使用的砝码，结果与我对弈的人使用了意想不到的方法把我预演的谈判变成了追逐游戏，兜兜转转了许多圈我终于有机会把这份砝码摆上桌面。王马君挑起眉毛饶有兴趣地看着我，</p> <p><br /></p> <p>　　「说下去吧小最原，接下来就是你的表现决定你能不能活着走出这里了哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　尽可能无视枪口给我的压迫感，我整理着自己的思路，先前的调查结果在脑海里慢慢复原成图，我缓缓交上了我的答卷，</p> <p><br /></p> <p>　　「入间同学。她说过可以做出修改、删除或者是添加记忆的仪器。所以说——</p> <p><br /></p> <p>　　「我们可以选择逃走。使用入间同学的发明的话，我们可以忘记自己的才能，作为普通的、可能和超高校级的学生们有些相似的高中生留在地球上——」</p> <p><br /></p> <p>　　「哇这真是个充满了反抗意味的好计划呢！超级符合小最原的性格呢！」王马君突然打断了我，很快他的嘴角下撇露出傲慢的不屑的表情来，「什么的，当然是说谎的。小最原你果然还是童话故事里不切实际的小姑娘吗？这个作为你的临终感言来说太逊了哦。」</p> <p><br /></p> <p>　　「我并不认为这个计划不切实际。王马君说这不切实际也是谎言吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　这并非逞能的气话，关于这个我还是拿得出证据的。然而王马君并没有给我列举证据的时间，他偏了偏脑袋，活动了一下举枪那只手的肩膀，然后随意地插在我开口前发出一连串的问句，</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原你果然还是活在童话里的孩子吧？你拜托那种bitch女制作奇怪的玩意她就会帮你做吗？小最原有考虑过我们如何消失掉的问题？我们从哪里搞来普通学校的身份又怎么躲过希望之峰学院的追查？说到底小最原只不过是想逃避罢了吧？从最开始到现在，小最原真是完全，毫、无、长、进、呢——」</p> <p><br /></p> <p>　　我注视着他，逐一回答他的问题，</p> <p><br /></p> <p>　　「我并不想活在童话中，童话中的人物角色太片面，不存在王马君这样立体鲜活的人。」</p> <p><br /></p> <p>　　他眉毛一挑，露出一副被强灌了一碗纳豆一样的表情，而我在他开口讽刺之前，上前一步缩短自己和枪口之间的距离，继续我的回答，</p> <p><br /></p> <p>　　「不必拜托入间同学去做。事实上，她已经做了才对，这一点我已经向她确认过了。王马君应该比我还要清楚的吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　我在前进，可王马君不会后退，我们之间的距离进一步缩短，我继续我的回答，</p> <p><br /></p> <p>　　「至于后两个问题——那是王马君自己考虑好的问题吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「哈？」</p> <p><br /></p> <p>　　他露出困惑的不解的表情，如果我事先不了解情况的话，想必会真的认为他什么都不知道吧？我与王马君的距离只剩下一管黑色的手枪长度，我的胸口就贴在枪口上。</p> <p><br /></p> <p>　　「入间同学不止告诉了我她有制作可以改写记忆的仪器这件事。在她向我透露的讯息中，王马君曾经早我一步地找到了她，向她询问关于记忆仪器的事情。虽然这样也可以解释为王马君自己说的对我们一起失去意识问题的在意，但王马君的关注点在改写记忆，甚至涉及到了使用方法、有没有想起来的余地、以及会不会影响正常生活这种细节，就不能单单用好奇来解释了吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……」</p> <p><br /></p> <p>　　沉默的人变成了王马君。</p> <p><br /></p> <p>　　「能问到这个地步的话，我想，除了兴趣极其大之外，应该是有别用用途……根据我对王马君的了解，王马君并不是只会准备一个计划然后压上一切孤注一掷的人。以及，鉴于王马君一直走在我的前面，我能想到的方案，王马君不太可能完全没有注意到这样的方案。所以……虽然很有可能是我自作聪明了……</p> <p><br /></p> <p>　　「消除记忆，然后逃开。是王马君本来的Plan B吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「……」王马君用空着的手拍了下头，脸上的茫然和困惑褪去了换上了类似于困扰的表情，「有一个不依不饶的侦探在身边真是麻烦啊？我完全被小最原看光了呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君……这是承认这是你的Plan B了吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　王马君没有回答我的问题，我能感觉到硬邦邦的手枪在我的胸口动了动，然后他平淡地回答，「Plan B是被舍弃的、不稳妥的计划。」</p> <p><br /></p> <p>　　「可是Plan A的话，王马君会死。」</p> <p><br /></p> <p>　　「比较起来的话，谁都会选择稳妥的计划吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「但谁都不会选择有缺陷的计划。」</p> <p><br /></p> <p>　　「Plan A没有缺陷哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君会死，这就是最大的缺陷。」</p> <p><br /></p> <p>　　「使用Plan B的话，会伤害到所有期待着得到拯救的大家哦？」</p> <p><br /></p> <p>　　「王马君已经用Plan A残忍地破坏过大家的期待了。」</p> <p><br /></p> <p>　　「哈，」王马君挑了挑嘴角，似乎想要露出嘲讽的或是恶劣的笑，可他最终选择了保持空白的表情，「小最原，为什么你这么执着于坚持那个残缺的Plan B呢？」</p> <p><br /></p> <p>　　如果王马君选择了这样的表情来问我的话，那么相应地我也要摆出我的态度来。</p> <p><br /></p> <p>　　「如果我说是因为不想失去任何一个伙伴的话，善于看穿谎言的王马君一定会嘲笑我的吧？是因为我也有些生气了，明明约定好了要一起结束格菲尔计划的，王马君却私自做了这样的计划。所以偶尔我也想报复一下，破坏王马君的计划，让王马君也稍微吃惊一下，毕竟如果一直被王马君小瞧的话，即使是我也会有些不甘心的。还、还有就是……</p> <p><br /></p> <p>　　「我、我对、对王马君……」</p> <p><br /></p> <p>　　突然支支吾吾起来的语句吞吞吐吐地透露出无比紧张纠结的内心。明明身为揭露真相的侦探此时却连自己内心的真实都无法好好地诉说出来，很想像侦探漫画中的男主角一样大声自信又帅气地向心上人传达自己想要说出的话，可没用的我只能咬着棉花在舌尖上含糊了话语。</p> <p><br /></p> <p>　　在这样的模糊中，一直静静听我说的王马君突然开口了，</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原对我讨厌到了不顾一切也要恶心我的地步？」</p> <p><br /></p> <p>　　「不、不是这样的！！」</p> <p><br /></p> <p>　　狼狈地大声喊了出来，火热的羞涩感从心底一下子升上脸颊，心里想着为什么会这样理解啊但看着王马君熟悉的笑容我终于意识到我只是又一次被王马君耍着玩了而已。在羞耻感和扑通扑通的心跳中我放弃地闭上了眼睛自暴自弃地说，</p> <p><br /></p> <p>　　「我喜欢你。」</p> <p><br /></p> <p>　　像是过了三个世纪那样长的时间，我终于感受到了变化。那把横着我和王马君之间的枪突然失去了支撑力就这么随意地被王马君扔在了地上，王马君把它踢到了一边，懒洋洋地说，</p> <p><br /></p> <p>　　「什么啊，居然是因为这样傻的原因啊。」</p> <p><br /></p> <p>　　心脏猛然收紧，王马君却踮起脚跟，用他的额头轻轻触碰了我的，「反正Plan A也被小最原破坏的差不多了……拒绝的话搞不好真的会被杀人女掐死……这种吃力不讨好的事我才不想干呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　好半天我才找回自己的声音，「王、王马君的意思是——」</p> <p><br /></p> <p>　　「那就试试看Plan B吧？准备了却不用掉也是蛮可惜的嘛——」</p> <p><br /></p> <p>　　我已经听不到王马君在说什么了，王马君答应下来的那一刻我就已经陷入了巨大的激动和喜悦之中，满脑子回响的只有一句话：王马君不会死了他不会死了……</p> <p><br /></p> <p>　　意识到的时候，我已经紧紧抱住了我面前小个子的他。他惊讶地僵硬了一下，随即像是哄小孩子一样地环上我的后背，</p> <p><br /></p> <p>　　「这就哭了吗？小最原真是脆弱啊。」</p> <p><br /></p> <p>　　「太好了、真的太好了……」机械地颤抖地重复同一句话的我，只能感受到一种唯一的庆幸，在经过了那么多的失败失意彷徨犹豫低沉低迷茫然悲观，在那么多次与他失之交臂被他拒之门外在他面前转身离去之后，</p> <p><br /></p> <p>　　这一次，我终于抓住了他的手。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　……</p> <p><br /></p> <p>　　…………</p> <p><br /></p> <p>　　按照计划来说，这应该是我们最后一次以「超高校级」的身份出现在希望之峰学院外的小山坡上，我们并肩坐在树下，我靠在巨大的树干上，对着身边的王马君说，</p> <p><br /></p> <p>　　「现在想想……那时候我能说服王马君真是不可思议的奇迹啊……」</p> <p><br /></p> <p>　　「诶？小最原居然还觉得我是被你说服的吗？」结果王马君很是惊讶的样子，「本来Plan A被破坏了我不就只能选择Plan B了吗？小最原居然觉得我是被你说服了吗？」</p> <p><br /></p> <p>　　被狠狠地打击到了。这边真的以为是自己说服了王马君……不，如果让王马君放弃自我跟我走的话那才是不可能的吧？我到底是哪里来的自信觉得是自己说服的王马君？</p> <p><br /></p> <p>　　看着消沉的我，王马君还是凑过来安慰了我一下的，「嘛……也不是完全没有惊讶的哦？小最原抱上来的时候我可是真的吓了一跳的。」</p> <p><br /></p> <p>　　「那种事就不要再提了……」想起来都觉得羞耻。</p> <p><br /></p> <p>　　王马君低低地笑着，突然仿佛喃喃自语一般地说着，</p> <p><br /></p> <p>　　「不过还是有些不甘心……明明好不容易让小最原这辈子也忘不了我的，结果还是马上就要忘记了啊。」</p> <p><br /></p> <p>　　啊，说起来……</p> <p><br /></p> <p>　　我立刻坐好，双手搭在王马君的肩膀上，用我所能摆出的最严肃最认真的表情对他说，</p> <p><br /></p> <p>　　「这么说的话还有一件事。王马君可能会觉得是我自作多情，但我还是想你知道。」</p> <p><br /></p> <p>　　「尼嘻嘻，知难而上也是个好品质呢。」</p> <p><br /></p> <p>　　「我会找到你的。就算忘记了才能，像王马君这样的人也一定不会被人群淹没的。就算我忘记了才能，再次遇到王马君这样显眼的存在一定还会一次又一次地被吸引上前的。所以说王马君，不用担心，我会找到你的。」</p> <p><br /></p> <p>　　或许是我的表情太过于认真，王马君难得地露出了有些不自在的表情，他微微侧过脸去小声嘟囔着，「这开了外挂一样的熟练程度……小最原你不会经历过成千上百遍了吧？」</p> <p><br /></p> <p>　　「啊……啊，或许吧。」我微笑着回答他。</p> <p><br /></p> <p>　　他很快又扬起笑容来，</p> <p><br /></p> <p>　　「小最原想不想知道之前你的告白的回应，弯下腰我就偷偷告诉你哦。」</p> <p><br /></p> <p>　　在一片寂静中，我僵硬地弯下了腰。</p> <p><br /></p> <p>　　雪白的猫咪一下一下地用尾巴尖扫着干涸的土地，于是种子生了根萌了呀，百鸟回归，千虫复苏，世间一切美好的事物都开始歌唱。</p> <p><br /></p> <p>　　那个规则破坏者对着我的耳朵说，</p> <p><br /></p> <p>　　「」</p> <p><br /></p> <p>　　HAPPY ENDING</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　HAPPY ENDING</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　HAPPY ENDING？</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　？？？</p> <p><br /></p> <p>　　嗯……从头被人无视到尾我也很无奈啦……没有存在感一直是我最大的问题呜呜呜……</p> <p><br /></p> <p>　　不过</p> <p><br /></p> <p>　　这样子无视我们<strong>绝望残党</strong>真的好吗？</p> <p><br /></p> <p>　　唔噗噗噗——自相残杀的游戏可不会随你们忘掉了才能而结束的哦？</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　HAPPY ENDING</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　王马小吉躺在巨大的，仿佛承得下世界一样的广阔钢铁机器上，沉默无言地看着上方缓缓而下的黑暗。毒素在扩散，他挣扎着伸手轻轻碰了碰那个被某个侦探认真包扎过的伤口，忽的露出了微笑。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　HAPPY ENDING★</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;才发现这篇的补档也没了，再补一下&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="最吉" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E6%9C%80%E5%90%89/"/>
    
    <category term="最王" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E6%9C%80%E7%8E%8B/"/>
    
    <category term="王马小吉" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E7%8E%8B%E9%A9%AC%E5%B0%8F%E5%90%89/"/>
    
    <category term="最原终一" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E6%9C%80%E5%8E%9F%E7%BB%88%E4%B8%80/"/>
    
    <category term="弹丸论破v3" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E5%BC%B9%E4%B8%B8%E8%AE%BA%E7%A0%B4v3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[光了]相送</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2022/11/23/314ad9_2b75b81c9/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2022/11/23/314ad9_2b75b81c9/</id>
    <published>2022-11-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-12-31T02:35:00.763Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>好想写点啥就把之前的口嗨摸了</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>分别之际，再送你一程。</strong></p> <p><strong>每次写日月相关我都感觉我是一个绝望的文盲，我的文化水平就到这里了！</strong></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <blockquote>  <p><strong>相送</strong><br /></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　连下了五六天的雨，今早将将放晴。夜里倒是晴朗得很，半点云彩都不见，星辰快要绕花了人的眼，月却是黯淡许多，海边昏昏暗暗的。求法者倒是不会因为着暗一点的天色困扰，高皓光还是提了灯，顺着海岸边一点点往前走。海浪哗啦哗啦，他抬头，看向天幕繁星。</p> <p><br /></p> <p>　　段星炼……</p> <p><br /></p> <p>　　他长出一口气，默念着三真后人的名字，忽的有阵风从他脑门后面刮过来。他已不是十二岁时会被石头打中的小鬼了，一偏头一伸手，石子稳稳落在手心；但丢他石头的还是十二岁时的那一个，他头也不回地把石子儿也扔回去，扑通一声，凶器被海山了打进海浪里。</p> <p><br /></p> <p>　　于是高皓光停下步伐，等海山了走过来。蓬莱弟子精细得很，半夜爬起来也得先把头发梳好，海山了打了个哈欠，恶人先告状：</p> <p><br /></p> <p>　　“皓光小弟半夜何故不睡觉？还站在海山了房间门口，扰人清梦。”</p> <p><br /></p> <p>　　“胡扯，我就是路过。”</p> <p><br /></p> <p>　　“反正你把海山了吵醒了。”</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光看他一眼，似是怕他不信，海山了又打了个大哈欠。但这个哈欠打得十分不走心，刻意得大概大绳都看得出假；再看海山了眼神，清醒得很，半点没有夜半初醒的迷糊劲，八成是睡也未睡。</p> <p><br /></p> <p>　　到底还是让他察觉到了。</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光心想，倒也不意外。他不多言，海山了就不多问，仅是落后他半步，和他一起并肩走在海岸上。海山了顿了半晌，装着傻明知故问：</p> <p><br /></p> <p>　　“皓光小弟出来看星星？”</p> <p><br /></p> <p>　　“也算是。”高皓光顺着他的话往下说，他掏掏口袋，发现先前写字的钢笔还在兜里，连带摸出来一颗师姐硬塞的糖，一并扔给海山了。海山了把东西接着，大大方方地收了高皓光的贿赂，允了他拉着自己东拉西扯。高皓光抬头看了眼天幕，说，</p> <p><br /></p> <p>　　“不过，看的不是这些天然的星体。你最近可有看新闻？常人将一颗人造卫星发射到宇宙之中去了。”</p> <p><br /></p> <p>　　海山了下意识跟着抬头，高皓光见此场景噗嗤一笑，很得意地摆了摆手，对海山了说：“这你哪里看得到，那颗人造卫星此时又不在我们头顶。怕是姜明子那……算了，他说不定真看得到。”</p> <p><br /></p> <p>　　就算已经是大神通者，他还跟冠绝古今的常世万法仙君有些差距。高皓光不想承认，但又心服口服。</p> <p><br /></p> <p>　　不过旁边的海山了被笑话了，看上去心里多多少少有些不爽。他把苗青青的玉米糖剥了，往嘴里一塞，权当发泄。高皓光看着星空，脚下步伐却也没停，继续往前走：</p> <p><br /></p> <p>　　“常人的脚步已经飞到天外了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“确实了不起。”海山了嘴里含着糖，声音含糊不清。</p> <p><br /></p> <p>　　他们一起见证了很多，目睹了战争、新的思想、新的道路、以及新的起点，越来越靠近段星炼所在的未来。</p> <p><br /></p> <p>　　“所以，皓光小弟也不甘落后了，是不是？”海山了问。</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光只笑了一下，并未多言。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　“我近来总觉得日子快到了。”</p> <p><br /></p> <p>　　又走了一阵，高皓光说，还是提起了正事。他的语气很平静，像是在说觉得明天会是晴天、觉得师姐今天的饭里应是没有胡萝卜，又多了点笃定。他伸手按上自己的心口，说，这颗心脏近来跳动得也不是那么利索了。</p> <p><br /></p> <p>　　“……海山了当年学艺不精，出点岔子也属正常。但长生叼哉法一经售出概不退换。”</p> <p><br /></p> <p>　　“我又没说是你的问题，要不是你们蓬莱，我想必活不到今日。只是寿数应尽了，罢了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“皓光小弟所追求的，不就是一个应尽不尽？”</p> <p><br /></p> <p>　　海山了盯着他，双眼认真，目光炯炯。这个大头总得把些简单的话说得九曲十八弯，事到如今大大方方说一句“不想你死”又有多难？高皓光腹诽，不过也没在面上揭穿他。他自己面皮也薄，海山了要真的一时想不开说了胡话，他怕是手脚也不知道往哪儿搁，又得被他笑话。所以他只是像个高深的大神通者那样一点头，沉声说：</p> <p><br /></p> <p>　　“是。”</p> <p><br /></p> <p>　　“那不就结了。”</p> <p><br /></p> <p>　　海山了说，语气里没有半点担心。但周围的天气却不是这么说的。大神通者的心情也能影响空气，刚放晴的天隐隐约约又有狂风大作的趋势，乌云纠缠在一起，分不清到底是他的紧张还是海山了的担忧占主导。海风已经将海山了的衣袖吹得快翻上去，大神通者还在那里嘴硬：</p> <p><br /></p> <p>　　“海山了半点不担心。”</p> <p><br /></p> <p>　　想了想，又开了个玩笑：</p> <p><br /></p> <p>　　“想必今夜之后各门各派晚上也终于能做个好梦，不必担心你们三真晚上突然把人从被窝里薅出来揍一顿了。”</p> <p><br /></p> <p>　　因着潘南君他们跟五界门结了仇，高皓光又看不惯求法者欺负常人，有时顺手出手就给解决了。前一阵子得了千机馆的情报，他和海山了还把人五界门一位法尸高层给宰了。一传十十传百就变得更加罪大恶极，慢慢就成了无道极法魔君和他的帮凶，魔君打人帮凶套袋、魔君杀人帮凶埋，大有胜过当年千机馆的恐怖名声之意。</p> <p><br /></p> <p>　　“笑什么，你们蓬莱就没帮忙？”</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光瞪他一眼，顺着他打闹的气氛说下去。海山了的语气轻快起来，他噘着嘴一副很是得意的模样，语气上扬：</p> <p><br /></p> <p>　　“此言差矣。海山了早年离家出走，早与蓬莱没了瓜葛。如今是以个人身份协助三真惩恶扬善，这骂名与美名都是你们三真……还有千机的。”</p> <p><br /></p> <p>　　“好你个大头，真是狡猾。”高皓光啧了一声。基本上每天都待在一起的人临行前反倒想不出有什么可以嘱咐的。但今夜之后不知何日才能与海山了像这样再插科打诨，想来也有些怅然。于是高皓光干脆想到什么说什么，就从身边最熟悉的人开始：</p> <p><br /></p> <p>　　“我师姐前几天把三真的人物传记写好了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“真的？明天海山了就去找青青姑娘借阅，争取录入蓬莱书库。我记得里面应该是有很多皓光小弟的趣事来着吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　“……有时候真庆幸师姐看不见我那日事里面的内容。”</p> <p><br /></p> <p>　　“不妨事，你那日事是海山了看着写的。等海山了读完青青姑娘的传记，少的部分海山了背给她听。”</p> <p><br /></p> <p>　　“少来。我压根没在日事里写什么离谱的东西。”</p> <p><br /></p> <p>　　“那皓光小弟慌什么？哦，海山了知道了，光是用武侠小说的形式写日事就够让皓光小弟害臊了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“你还真记得啊？！”</p> <p><br /></p> <p>　　“精彩纷呈，海山了不敢忘。”</p> <p><br /></p> <p>　　想起来这日事得给后人看高皓光就又开始后悔写的时候一时情难自已，更后悔没防住海山了偷窥。虽然日事里的内容多半都有海山了亲身经历，但归根到底是他的日事，他有时候也会掺点心理活动进去。这会说起日事，高皓光便又想起了另一本要传给后人的册子，因此顺口问了一句：</p> <p><br /></p> <p>　　“那玉匣放好了吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　“只要它不自己跑出来，海山了保证蓬莱没人想再靠近你们第一法府。”海山了回答。</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光浑身一哆嗦，回忆起了当初为了把《明子日事》放进玉匣时的遭遇。姜明子那龟卵给他指了个好位置，只说是能在把日事交给小辈之前再练他们一练，半点没提是怎么个练法。高皓光倒是知道姜明子的坏心思，踏进去的那一瞬间就和海山了展开阵型——全然无用，两个人都被姜明子打扮成了花姑娘。</p> <p><br /></p> <p>　　两个人忍辱负重地将日事放进玉匣，默契地决定跟谁都不提在三真第一法府的经历——当然也不会跟未来的段星炼提起。</p> <p><br /></p> <p>　　哪有师祖受难，徒孙却安然无恙的道理，你说是吧？</p> <p><br /></p> <p>　　《明子日事》被保存在玉匣里，海山了就隐隐有预感高皓光大限将至。那段日子他们不常见面，海山了他爹催完婚催事业，里里外外字里行间都是一个意思：想退休，速归；高皓光不知道在忙什么，海山了见他最多的时候就是泡在蓬莱书库里，手里捧着什么物理学著作。海山了在他睡着的时候把书拿起来看，乖乖，比法符还像法符。他皱着眉头看了会儿，半点没懂，高皓光却醒过来，灰色的头发一偏、干脆蹭在他肩膀上，三真的门主往书上随手一指：</p> <p><br /></p> <p>　　这就是常人的术法。</p> <p><br /></p> <p>　　常人的术法能对抗你说的那劳什子拉什么妖吗？海山了意有所指。</p> <p><br /></p> <p>　　拉普拉斯妖。高皓光提示他，他用握住破迷除信剑的手指拂过蓝黑色的钢笔墨水，语气笃定，像是提起自己半百年未变的理想：</p> <p><br /></p> <p>　　恰是那拉普拉斯妖的天敌。</p> <p><br /></p> <p>　　从那时起海山了便知道，他高皓光心里有数。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　他手中的提灯终是灭了。</p> <p><br /></p> <p>　　两个人的步伐默契地停顿，已经走了半宿，往回看也望不到千机馆的屋顶了。从沙滩走上礁石，海浪已经没那么温柔，逐渐凶猛了些，再往深处走便是九死无生之地了。</p> <p><br /></p> <p>　　这一路相送也该到了终点。</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光咳嗽了一声，说：“行了，就送到这儿吧。回去睡吧。不是说我扰了你清梦吧？”</p> <p><br /></p> <p>　　海山了抱着手臂站在旁边没动。海风呼啸，他宽大的蓬莱服饰在风中呼呼作响，看起来倒有了些大神通者的气度。但大神通者本人说的话却非常小家子气，海山了说：</p> <p><br /></p> <p>　　“早上醒了大绳姑娘要是发现皓光小弟你不见了，定是得气得捂在被子里哭了。”</p> <p><br /></p> <p>　　“你就不哭？”</p> <p><br /></p> <p>　　“海山了冷心冷肺，怎么会哭？海山了警告皓光小弟不要凭空污人家清白。”</p> <p><br /></p> <p>　　“是是是，大头最铁石心肠，上抢西蜀霸王苹果，下偷蓬莱小弟糖块。”高皓光敷衍他，弯腰伸手在礁石壁上摸了几把。那一瞬间金色的光芒混着红黑色的文字升腾起来，浮在海面上的是一个从未有人见过的符阵。高皓光抬手欲触碰阵心，犹豫一下，总觉得自己得将一些话交代清楚，于是回头看向海山了，说：</p> <p><br /></p> <p>　　“大头，其实你不该来的。”</p> <p><br /></p> <p>　　他的表情认真，</p> <p><br /></p> <p>　　“若欲以未知对抗既定的命数，那知道的人自然是越少越好。你是确定了要活到一甲子以后的，按理说最不该知晓我的去处。”</p> <p><br /></p> <p>　　“海山了最讨厌按理说。”</p> <p><br /></p> <p>　　海山了无所谓似地说，但风雨落下来了，他无视着暴虐的风雨，同样认真地看向高皓光灰色的眼眸：</p> <p><br /></p> <p>　　“海山了想去哪就去哪。况且夜黑风高，要没了海山了跟着，皓光小弟不得害怕到失足落进海里去？”</p> <p><br /></p> <p>　　其实海山了也知道他不来最好。虽然看不懂物理学，但他好歹是听高皓光叨叨了几十年的。就算再怎么左耳进右耳出也得残留点渣滓在耳朵里。更何况高皓光一向是个好好学生，蓬莱书库里的藏书被他非常当自家地写了许多笔记。海山了心里隐隐有些猜测，不分明，也不求证。今夜他失了好眠，又听见门口窸窸窣窣，心中差不多了然，于是也起身换好衣服，只为一路相送。</p> <p><br /></p> <p>　　总得有人陪他到最后。海山了对自己说，我不入地狱谁入地狱，这人舍我其谁？</p> <p><br /></p> <p>　　于是，他站在他身后几步之遥，看他催动阵法、看他欺瞒因果。高皓光准备就绪，深呼一口气，他向前几步，彻底离开了礁石的地面，稳稳浮在空中。万人恐惧的无道极法魔君向前几步，即将推开那扇前往未知的门。</p> <p><br /></p> <p>　　“皓光。”</p> <p><br /></p> <p>　　临行之际，海山了突然在背后喊他，却没有后文。</p> <p><br /></p> <p>　　海山了回忆起那一天：他在蓬莱门人的注目下正式击败了父亲，真真正正地接任了蓬莱至尊一位。他的爹爹拍拍袍子上的灰尘负手飞到他面前，用看透一切的眼神注视着他的双眼：</p> <p><br /></p> <p>　　了儿，你可想好了？</p> <p><br /></p> <p>　　当年的海山了说：孩儿想得明白。</p> <p><br /></p> <p>　　海正风将他从头看到脚，伸出手拍了拍他的肩膀。他用只有父子二人能听到的声音对他说：三真那小子虽算良人，但你所选的真真是一条陡峭之路。日后若是后悔起来，为父可不管。</p> <p><br /></p> <p>　　他会成功的。海山了说，我蓬莱门人最不缺的就是时间，孩儿想见证下去，直到——</p> <p><br /></p> <p>　　直到斗转星移、改天换地，直到众生皆系于一绳，直到天是常人的天、地乃常人的地，直到那年轻的梦化为现实，直到颠覆因果、重塑未来，直到那天命之主之地。</p> <p><br /></p> <p>　　直到他归来。</p> <p><br /></p> <p>　　思及此，海风暴雨停歇一瞬，月从乌云间露出一角。海山了得以轻轻松松地说：</p> <p><br /></p> <p>　　“……一路顺风。”</p> <p><br /></p> <p>　　高皓光的动作停了一停，轻轻笑了出声。他没有回头，向后挥了挥手，只说：</p> <p><br /></p> <p>　　“我们来日再见。”</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好想写点啥就把之前的口嗨摸了&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="日月同错" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E6%97%A5%E6%9C%88%E5%90%8C%E9%94%99/"/>
    
    <category term="光了" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/%E5%85%89%E4%BA%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[PPPPPP]念故乡</title>
    <link href="http://sixwater6h2o.space/2022/11/20/314ad9_2b7554dad/"/>
    <id>http://sixwater6h2o.space/2022/11/20/314ad9_2b7554dad/</id>
    <published>2022-11-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-12-31T02:35:01.740Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>准备创死所有人（扭曲的笑容）是和我爹&nbsp;<a loftermentionblogid="491543206" href="https://www.lofter.com/mentionredirect.do?blogId=491543206" target="_blank"  >@桃小黑</a>&nbsp;的联文！</strong><br /></p><a id="more"></a><p><strong>是sol&times;女鬼和la&times;re前提下的sol和la死亡设定的女鬼和re同居（设定就开始扭了！）</strong></p> <p><strong>所以</strong><strong><span style="text-decoration:underline;"  >角色死亡</span></strong><strong>预警！很多很多</strong><strong><span style="text-decoration:underline;"  >角色死亡</span></strong><strong>预警！</strong></p> <p><strong>ooc！ooc！ooc！（非常重要）</strong></p> <p><strong>除了我和我爹写爽了之外没有任何人爽！x</strong></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <blockquote>  <p><strong>念故乡</strong><br /></p> </blockquote> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>1</p> <p><br /></p> <p>　　空近死后的第二天，音上拉奇来到了我家。他没带什么行李，除了几件拉奇的衣物之外只有一条空近的围巾，简简单单就在我刚租的房子中安顿了下来。然后他穿着拉奇的衣服，用着拉奇的声音向我说：礼二郎，我想找到空近的死因，你来帮我吧。</p> <p><br /></p> <p>　　我没有拒绝。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>2</p> <p><br /></p> <p>　　一开始便是我主动邀请他和我同居的，再向前追溯一切的原因，则是六天前拉奇的消失。当时的我无法接受眼前这个“拉奇”，他不再允许我肆无忌惮粘着他撒娇，不再像从前那样对我露出有点无奈的笑容，他只是不带感情地对我宣告：礼二郎，园田拉奇已经死了。</p> <p><br /></p> <p>　　我已经忘记那一瞬间的心情了，或者说那时的我大脑一片空白。我想冲上去问他怎么回事，拉奇呢，你又是什么，或许我已经这么做了，因为空近挡在了我面前。空近，对了，空近，为什么他看起来什么都知道，他早就知道另一个拉奇的存在吗，是他让拉奇消失的吗——也许是带着这样想法的我将矛头转向了空近，丝毫没有控制力道地抓住他的肩膀想要逼问他——却被一个耳光阻止了下来。</p> <p><br /></p> <p>　　像小时候父亲打拉奇那样的耳光，但是来自“拉奇”，然后落在我的脸上。</p> <p><br /></p> <p>　　园田拉奇永远包容音上礼二郎，永远爱着音上礼二郎，园田拉奇不可能会打音上礼二郎。</p> <p><br /></p> <p>　　我当时的表情一定很可笑。而音上拉奇看着那样的我，怜悯地、或者嘲弄地、重复了一遍：礼二郎，园田拉奇已经死了。</p> <p><br /></p> <p>　　……拉奇，再给我弹一次《念故乡》吧。我向他这样请求的时候是怎样的心情呢？音上拉奇没有拒绝我，走向了钢琴。空近也没有阻止他，只是退到一边沉默地旁观这场闹剧。伴随着琴声，幻想在我的眼前出现——该怎么形容这样的幻想呢，无比美丽，只要见过一次就完全能够理解为何当年的爸爸对此念念不忘，与拉奇的再现正相反，是达到了极致的幻想，不可能存在于现实之中的美丽之物。</p> <p><br /></p> <p>　　自然不再是那条夕阳下的回家路了。</p> <p><br /></p> <p>　　当天我便让可可蕾帮在日本我租了能够长住的出租屋，收拾好大包小包的行李离开了音上家，加入了米明轰轰烈烈的离家出走行列。还没等我正式开始新的生活，范塔给我和米明发来了消息：空近死了。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>3</p> <p><br /></p> <p>　　空近死在自己房间里的钢琴凳上，死因是服用了过量安眠药。我和米明赶回去时他的遗体已经在医院停尸间了。听范塔说第一发现人是最近回到音上家的音上拉奇，推开空近的门后发现他睡倒在钢琴凳上，已经没了呼吸，手边是安眠药的空盒，没留遗书。说实话，怎么看都是自杀的，那家伙。范塔皱着眉头说到。最终音上家以无可奉告糊弄了蜂拥而至的媒体，并迅速地举办了葬礼。葬礼上司仪缓慢念着悼词，所有人沉痛而肃穆，一边的米明开始呜呜咽咽地落泪，而我忍不住看向音上拉奇。对我来说，空近是一位温柔而值得依赖的兄弟，哪怕最后的日子里我们的相处并不能算和睦，过去与空近的种种依然不断在我脑内涌现，连带眼眶中的泪水一起。那么对于音上拉奇呢，对他来说这位相处时间不能说长的兄弟的死亡意味着什么？</p> <p><br /></p> <p>　　我看向他，他看向空近的遗体，眉头紧锁，和我一样泪水不停滑落，眼中是与我离开那天完全不同的不解与悲切。为什么？像爸爸打拉奇一样伸手打我的音上拉奇也会为空近的离世感到悲伤吗？隐约间我又想起了拉奇，不，不如说是我的心在尖叫，那是拉奇，原来的拉奇，真切地爱着手足们的园田拉奇——真的是他吗？或者说他还存在着吗？没有完全消失吗？哪怕眼前的依然是音上拉奇，但也许他依然存在和拉奇相同的部分？对了，就像是4on4时偏向了音上拉奇的拉奇，也许有一天拉奇的身体还会再偏向拉奇？</p> <p><br /></p> <p>　　也许……也许拉奇还能回来吗？</p> <p><br /></p> <p>　　我无法抑制住这样的想法。</p> <p><br /></p> <p>　　葬礼之后我叫住了音上拉奇，提出了同居的请求。</p> <p><br /></p> <p>　　理由呢？他问。</p> <p><br /></p> <p>　　我想保护拉奇的身体，也许有一天他还能回来。我如实回答。</p> <p><br /></p> <p>　　他没有回答，只是面无表情地看着我。我说这种话几乎和要他重新死去无异，他生气也是应该的。如果是以前的我、如果是以前的拉奇，我曾经说出过让拉奇生气的话，我一定不想再说出让拉奇生气的话了。</p> <p><br /></p> <p>　　但音上拉奇不是以前的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　我接着说：</p> <p><br /></p> <p>　　而且……</p> <p><br /></p> <p>　　而且？</p> <p><br /></p> <p>　　我总觉得，拉奇还存在于“你”之中，我想唤回拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　他依旧没有回答，转身离开。</p> <p><br /></p> <p>　　然后在我回到日本的第二天来到了我的租房中，提出了他的条件。</p> <p><br /></p> <p>　　那一瞬间我突然有种感觉：空近的死因，与音上拉奇密切相关。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>4</p> <p><br /></p> <p>　　坦白说，虽然答应了要帮拉奇——音上拉奇找出空近的死因，我其实并没有什么头绪。说到底空近为什么会自杀？明明消失不见的是我的拉奇，回来的是音上拉奇，明明前几天在他和音上拉奇面前哭喊着把拉奇还回来的是我，为什么在音上拉奇回来后他却要自杀呢？我想不明白，音上拉奇也想不明白。</p> <p><br /></p> <p>　　但无论如何答应了他的事情我会做到。</p> <p><br /></p> <p>　　况且，如果是拉奇的话，一定不会放任空近就这么死去吧。</p> <p><br /></p> <p>　　和音上拉奇同居的第二天，我们一起回了一趟家。爸爸他们正在为空近的事忙得团团转，音上家在短时间内去世了两人，舆论高涨到爸爸他们头疼。我和音上拉奇都不在意这个，我也不想再面对抛弃了拉奇却接受了音上拉奇的爸爸，现在这样正合我意。我们一起打开了空近的房间——音上拉奇打开的，他有空近房间的钥匙。我没去在意他为什么有钥匙这一点，他和空近的关系看起来就像拉奇和我的关系一样好。</p> <p><br /></p> <p>　　空近的房间与音上拉奇发现他时没有任何变化。以前我还在家里时曾经进过他的房间一次，就如同他的幻想一样，空近的房间看起来很空。倒不是说家具之类的比我们的房间里的要少，只是摆放和装潢都给人空空茫茫的感觉。房间的正中摆放着我们七胞胎都爱着的钢琴，空近就在这里死去，如他小时候在钢琴脚下睡去那样。</p> <p><br /></p> <p>　　只是这一次他不会再睁开眼睛。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇走近空近最后沉眠的钢琴凳，他安静地站在那里，微微蹙着眉，表情算不上好。拉奇不会露出这样的表情，他即使皱眉也是在为我、为米明、为妈妈、或者为别的手足担忧，绝对不会是这样像在为什么事不满的样子——</p> <p><br /></p> <p>　　不满？</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，在空近……离开之前，他有和你说过什么吗？我问他。</p> <p><br /></p> <p>　　没有，音上拉奇没有看我，他只是伸手去触碰琴键，但没有奏响它们，给你弹完《念故乡》，这是我们最后的交流。</p> <p><br /></p> <p>　　那……</p> <p><br /></p> <p>　　不过，在我回来之前，“那个拉奇”和空近有过交流。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇？！</p> <p><br /></p> <p>　　察觉到我惊讶的表情，音上拉奇慢慢露出一个有些怜悯的笑。我不太喜欢他用拉奇的脸做出这些不像拉奇的表情，但他说的话让我在意。音上拉奇的手指从琴键上虚抚过去，接着说：</p> <p><br /></p> <p>　　“那个拉奇”拜托空近再弹一次《钟》。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇说，拉奇告诉空近，现在的他再一次对自己深信不疑，因此，空近帮他搭建了与天才拉奇见面的桥梁。他并没有说得太详细，只说身体在那一次之后选择了他。但这些话足以让我再次崩溃，我不得不再次想起拉奇已经不在我面前、现在在我面前的是被称为“天才拉奇”的存在。</p> <p><br /></p> <p>　　那时候你对拉奇做了什么？！</p> <p><br /></p> <p>　　我的心扑通扑通地加速，顾不上空近的死因，只想知道为什么拉奇在那之后消失不见了。音上拉奇不耐地试图拍开我的手，但他没能成功。我看着他的脸眼泪就没有办法控制，我拽着他的衣服，质问他：</p> <p><br /></p> <p>　　为什么拉奇的身体……拉奇的身体选择了你？！？！</p> <p><br /></p> <p>　　是啊，为什么呢？</p> <p><br /></p> <p>　　挣脱不了我，音上拉奇也仍然用嘲弄的表情看我：为什么身体一开始选择了“庸才拉奇”呢？</p> <p><br /></p> <p>　　那是因为……那是因为拉奇很温柔……！</p> <p><br /></p> <p>　　我哭得已经有些呼吸不畅，说话也断断续续的，我试图反驳音上拉奇话语中的嘲弄，我想证明拉奇比他更有被身体选择的价值。但音上拉奇只是看着我、像他用《念故乡》告诉我拉奇已经不在这里时那样看着我：</p> <p><br /></p> <p>　　温柔？虚伪的、浅薄的、轻浮的温柔吗？</p> <p><br /></p> <p>　　不准你这么说拉奇……！</p> <p><br /></p> <p>　　你真的了解“庸才拉奇”吗？</p> <p><br /></p> <p>　　如果我再冷静一点，也许就能在当时就发现音上拉奇当时并不只是在嘲弄我，也许就能发现音上拉奇在暗示我些什么。但当时的我只是拽紧了他的衣领，我踮着脚、音上拉奇也被我拉得弯腰，我对着拉奇的脸痛哭。</p> <p><br /></p> <p>　　最终我们还是一起离开了音上家。坐飞机回国的时候，音上拉奇手里捏着空近的围巾，看向窗外的云，仿佛那是空近的幻想、在那里能看到我们心中最深信不疑的存在。</p> <p><br /></p> <p>　　我看向倒映在窗玻璃上的拉奇的脸，我想他一定还在那里。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>5</p> <p><br /></p> <p>　　我又开始失眠了。</p> <p><br /></p> <p>　　决定离家出走的时候我是打算一个人住的，但可可蕾贴心地为我准备了琴房。音上拉奇不愿意和我睡在一张床上，他就在琴房里安置了一张单人床。很奇怪，明明和拉奇重逢之后我失眠的症状改善了许多，即使和他短暂分离我也能靠着玩偶和对他的思念入睡，现在哪怕“拉奇”和我住在同一间屋子里、我们之间仅仅隔着一张薄薄的墙体，我也只是坐在床上，流着眼泪抱住膝盖，靠在墙壁上试图感受拉奇的存在。</p> <p><br /></p> <p>　　……拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　从墙壁的另一侧传来隐隐约约的琴声，那声音太微弱了，让我想起拉奇的弱音。我猛然从床上跳下去，连鞋子也顾不上穿，急急忙忙地冲开房门，又去转动琴房的把手。我着急的时候控制不好力道，险些把门锁弄坏，但我无心思考这些，满脑子只想着找出微弱琴音的弹奏者。</p> <p><br /></p> <p>　　门打开的那一瞬间琴音响亮了起来，音上拉奇抬着手，因为被打断了弹奏而有些不悦地看向我。我颤抖着朝他走过去，问他：拉奇呢？！拉奇刚刚是不是回来了？！</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇蹙着眉：礼二郎，你做梦了吗？</p> <p><br /></p> <p>　　我……我才没有睡着！</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇只是莫名地看着我，他的手指重新落回琴键上，顺着刚刚的曲调往下弹奏了几个小节。那仍然是充满了音上拉奇瑰丽幻想的、强力的演奏。我看向他流畅移动的指尖，终于反应过来刚刚的极弱音不过是墙体隔音造成的错觉。</p> <p><br /></p> <p>　　意识到这一点的时候，我靠在门板上，说不出话来。</p> <p><br /></p> <p>　　深夜的即兴演奏结束，音上拉奇没有再说些什么，他只是从钢琴前起身，对我说他准备睡了。即使回去我也还是睡不着觉，于是我像以前那样跑到拉奇的床上，从背后紧紧抱住他，问：</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，可以一起睡吗？</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇是不会拒绝我的，但音上拉奇会。他试图把我从他身上扒下去，但我把脸埋在他的后背不肯撒手。挣扎无果后，音上拉奇就像拉奇那样接受了我和他睡在一张床上，这让我能够继续相信拉奇仍然在他身体中的某处影响着他的行动。音上拉奇伸手关了灯，我在他背后闷闷地说：晚安，拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　和拉奇不同，音上拉奇的体温有些偏低。我不太明白，明明是同一具身体，会因为被选中的“拉奇”不同而影响拉奇的温度吗？我紧紧抱着拉奇的身体，试图让拉奇暖和起来，回到我熟悉的、温暖而又让人安心的温度。但是夜里下起来雨，气温骤降，拉奇没有暖和起来，我却一点点开始觉得冷，逐渐被音上拉奇的体温同化了一样。</p> <p><br /></p> <p>　　非常非常罕见的、即使和拉奇同床共枕，我也没有睡着。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>6</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇只在乎和空近相关的事，现在空近不在了，他就只在乎空近的死因。我们一起找了冬、米明、范塔，甚至在去找西托卡时一起找了爸爸，都没有什么进展。冬的表情一如既往严肃得吓人，眼睛里也有沉痛，但很快他就被接下来的比赛分散了注意力；米明提起空近就哇哇大哭起来，她抽抽搭搭地问我为什么大家都不见了呀，我回答不出来；范塔看着我和音上拉奇一起行动，他踌躇了一会儿，最终用后背挡住音上拉奇，悄悄问我要不要紧，我只能告诉他这是我向音上拉奇提出的；西托卡意料之中地无论是对空近还是对音上拉奇都没有什么兴趣，他从小就只缠着爸爸；爸爸……爸爸的表情很复杂，但我们仍然没有得到任何线索。</p> <p><br /></p> <p>　　即使是米明和范塔也没有再进一步调查空近的死因，事实上如果不是音上拉奇的条件，我可能也只会在乎拉奇到底在哪这件事。果然我们七人中只有温柔的拉奇会如此挂念其他手足。</p> <p><br /></p> <p>　　温柔的、温柔的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　调查不出空近的死因，我其实更想去拉奇的学校，问一问拉奇的朋友，比如说那个关心拉奇的古须亚子、那个有点吓人的山中梅洛利、或者是那个不知道为什么和拉奇关系很好的日野运，也许他们会知道如何唤回拉奇。在这件事上我和音上拉奇产生了分歧，毕竟无论是拉奇的同学还是拉奇的朋友，都和空近只能算点头之交。我提出日野运在模仿我们七人的幻想，也许会对调查空近的死因有帮助，音上拉奇也因为他不自量力地挑战空近的幻想失败而认为他根本不可能了解空近。最终我们各退一步，选择了去看望妈妈。</p> <p><br /></p> <p>　　确切的说，是去给妈妈扫墓。</p> <p><br /></p> <p>　　妈妈是在拉奇消失之前离世的，在那之前，拉奇成功做到了让我们所有人重新集合在一起，为妈妈演奏那首《小星星变奏曲》。妈妈像我们小时候那样坐在我们身后的桌子旁，微笑着看向我们。米明回过头，问：妈妈，怎么啦？</p> <p><br /></p> <p>　　妈妈说：谢谢你们，我爱你们。</p> <p><br /></p> <p>　　那之后，妈妈就安祥地离开了。</p> <p><br /></p> <p>　　再之后，拉奇消失了。</p> <p><br /></p> <p>　　最后，空近自杀了。</p> <p><br /></p> <p>　　明明不久之前拉奇还因为实现了妈妈的心愿而开心地笑起来，现在却变成了这样的局面。我在妈妈的墓碑前又哭了出来，音上拉奇把我们带来花放在墓碑前，低着头看向妈妈留在照片上的笑容。入冬后越来越冷，他戴上了空近留下的那条围巾，低头的动作让他半张脸埋在围巾里。他看上去并不是对妈妈毫无波澜的样子，我问他，他只说，与“庸才拉奇”不同，他是妈妈所孕育出来的。</p> <p><br /></p> <p>　　空近也很喜欢妈妈吧……之前和他说了妈妈的事，他立刻就来看妈妈了……</p> <p><br /></p> <p>　　我一边擦着眼泪一边说，空近也一定很担心妈妈、会为妈妈的死难过吧……</p> <p><br /></p> <p>　　空近他很期待死亡。所以，他不会觉得妈妈的死有什么值得难过的。</p> <p><br /></p> <p>　　……咦？</p> <p><br /></p> <p>　　他对“庸才拉奇”这么说过，当然，我也能够听到。他对未知最感兴趣，所以，对“庸才拉奇”之中的我也相当感兴趣。</p> <p><br /></p> <p>　　可是、可是直接对拉奇说妈妈的死、不难过什么的……对拉奇来说也太过分了！</p> <p><br /></p> <p>　　我站了起来。拉奇那么喜欢妈妈，空近却这么说……音上拉奇明明也感谢妈妈孕育了他，却对空近的话还一副理解的样子……</p> <p><br /></p> <p>　　眼泪更加止不住了，我开始哭得有些呼吸不畅。迷蒙间我好像看到音上拉奇的表情也有些悲哀，但他看向妈妈的照片，转移了话题：</p> <p><br /></p> <p>　　事实上，妈妈也很为“庸才拉奇”担心。</p> <p><br /></p> <p>　　……因为、因为拉奇经常因为我们很操心吧……</p> <p><br /></p> <p>　　不止哦。音上拉奇又把那种视线投向我，一种我不太喜欢的、好像为一件他知道而我不知道的有关拉奇的事而怜悯我一样的视线，他说：</p> <p><br /></p> <p>　　虽然“庸才拉奇”当时睡着了，但我还醒着。妈妈她摸着“我”的头发，语气很悲伤，她轻轻地问睡着了的“庸才拉奇”：一直为了我、为了其他孩子演奏，等我们的心愿都实现了之后，你准备怎么做呢？</p> <p><br /></p> <p>　　什么、意思？拉奇……准备怎么做……？</p> <p><br /></p> <p>　　我听不明白，这不是我想过的问题。</p> <p><br /></p> <p>　　除了温柔之外，你还了解他什么呢？</p> <p><br /></p> <p>　　但音上拉奇这一次的嘲讽似乎不止是针对我，他的声音好像叹息。</p> <p><br /></p> <p>　　除了温柔之外，我还了解他什么呢？</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>7</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，很温柔。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，会为我演奏《念故乡》，会为米明演奏《欢乐岛》。拉奇最喜欢的一定是《小星星变奏曲》，我经常听到拉奇弹这首……拉奇为什么喜欢《小星星变奏曲》？是拉奇喜欢，还是妈妈喜欢听？</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇……有为自己实现过什么愿望吗？</p> <p><br /></p> <p>　　我下意识地想要反驳自己，因为拉奇自始至终都在努力让我们七人重聚，但那似乎不是拉奇的愿望、那是妈妈的愿望。那是妈妈对于只带走了拉奇的歉意、对于抛下了另外六个孩子的愧疚，我们七人的钢琴合奏是儿时时光的重现，是拉奇想要带给妈妈的宽慰。不过这不是我自己想出来的，这是音上拉奇说的。音上拉奇剖析拉奇的时候有些吓人，就像空近有时候给我的感觉，那种明明没有很激烈的语气，却让我打心里不安的感觉。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇……</p> <p><br /></p> <p>　　我之前在妈妈那边哭得有些缺氧，虽然现在已经平静了一些但脑子还有些昏昏沉沉的。为了唤回拉奇我想先更多地了解拉奇，于是我对音上拉奇说我要去日野运那里找一些空近的资料。当然，我还有想从拉奇的朋友那里多了解拉奇的想法。音上拉奇对日野运仍是嗤之以鼻，他并不打算和我一起去。</p> <p><br /></p> <p>　　只是我联系日野运的时候，他被山中梅洛利拉去了国外。他在Line上向我道歉，给了我备用钥匙的位置，告诉我可以随意翻阅他收集的资料。于是，在和音上拉奇同居的一个星期后，我第一次离开音上拉奇，独自去寻找拉奇消失的真相。</p> <p><br /></p> <p>　　日野运家并不比音上家小多少，还在山里……主人不在家，整栋宅子就显得空空荡荡的。之前来这里的时候，因为拉奇也在，我没有太多别的想法，现在却觉得空旷得有些可怕，踩在落叶堆上的咔吧声都似乎在回音。我觉得很恐怖，没有拉奇我就胆小过了头。</p> <p><br /></p> <p>　　我按照日野运的指示去找他有关拉奇的笔记。日野运的笔记带着他独特的跳脱，我看见他在纸张边缘写“完全为了他人？”这种和音上拉奇跟我说的话类似的句子。我想起日野运还说过他保存了我们七人的演奏录像带，于是决定把有关拉奇的录像全部找出来。这个时候我已经耽误了很久，天色已经开始转暗。</p> <p><br /></p> <p>　　为了快点回到拉奇身边，我加快了速度。</p> <p><br /></p> <p>　　可是，现实却不遂我的愿望。</p> <p><br /></p> <p>　　为了更好地搬运成山的录像带我把手机放在了外面的资料堆上，但当我搬着录像转身的时候，山风突然大作。我听到呜呜的如同哭叫声一般的风声、听到窣窣如同抽噎一般的树叶摩挲声、最终是重重撞击的“咚！”声。录像带所在的杂货间在一瞬间陷入彻底的黑暗，静悄悄的周围无声地宣告着大门的紧闭。一些不好的回忆涌上心头，我把录像带放在脚边，摸索着向门口跑去，转动门把手却怎么也打不开这扇门。</p> <p><br /></p> <p>　　不会吧……</p> <p><br /></p> <p>　　我用上了我全部的力气，杂物室的门还是坚不可摧；我下意识地想要呼喊拉奇，但拉奇不在这里，甚至屋主也不在这里。手机也被我遗落在外面。</p> <p><br /></p> <p>　　我又一次、又一次被独自关了起来。</p> <p><br /></p> <p>　　我靠着门慢慢坐下去，抱着膝盖，静静地等待音上拉奇或者可可蕾发现我不见踪影。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇会来吗？我问自己。</p> <p><br /></p> <p>　　之前……之前也是这样，我以为谁也不会来的时候，拉奇打开了门，他对我说：礼二郎，你没事真是太好了。这一次拉奇会来吗？</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇、拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　我把脸埋进膝盖间，又一次哭了起来。拉奇消失之后我哭了多少次？我已经数不清了。拉奇，拉奇，温柔的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　除了温柔之外，你还了解他什么？</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇的话又在我的脑海里回响起来。是因为我不明白，所以拉奇消失了吗？但是现在，我要去哪里问拉奇才合适？等我们的心愿都实现了之后，拉奇准备怎么做？</p> <p><br /></p> <p>　　等我们的心愿都实现了之后，拉奇会实现自己的心愿吗？</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇自己的心愿……</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇“自己”的心愿。</p> <p><br /></p> <p>　　啊……！</p> <p><br /></p> <p>　　有个可怕的猜测突然出现在我的脑海中，我捂住自己的嘴，但我的心跳声还是在黑暗中逐渐震耳欲聋。拉奇，你快出现呀，告诉我你还在这里……拉奇，就像那时候一样，你能不能再一次、再一次像星星一样突然出现在我的面前，拯救我呢？</p> <p><br /></p> <p>　　我抱紧自己，小口小口地呼吸，呜咽声再也压抑不住。</p> <p><br /></p> <p>　　一直到天亮，拉奇都没有出现。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　说起来甚至有些好笑，天亮之后、阳光从杂物室的窗户里照进来，我终于发现我推不开门的原因只是因为有被风带倒的杂物顶住了门打开的轨迹。把它挪开之后，杂物室的门顺利地打开了。但我的心情没有一丝一毫的明媚，我失魂落魄地回到我和音上拉奇的家中，对他说：</p> <p><br /></p> <p>　　我昨晚……不小心被关进杂物室里了。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇只是看着手中的围巾：嗯，下次小心点。</p> <p><br /></p> <p>　　……是你的愿望吗？我问他。音上拉奇抬头不明所以地看了我一眼，于是我又问：</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇，也实现了你的愿望吗？</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇顿了顿，笑了起来，他的眼中有着我们弹琴时那样算得上疯狂的钢琴的幻想，他说：</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎，你发现了啊。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　在空近的《钟》中，庸才拉奇与天才拉奇再次见面了。</p> <p><br /></p> <p>　　庸才拉奇说：妈妈的愿望……我也实现了。</p> <p><br /></p> <p>　　庸才拉奇说：我也想让你开心起来。</p> <p><br /></p> <p>　　庸才拉奇说：我也想实现你的愿望。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>8</p> <p><br /></p> <p>　　我好像，并不如我想的那样了解拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　我一直都认为，拉奇很爱我、很爱我们这些手足、也很爱妈妈和朋友们，所以拉奇一定不可能是自己让出身体的，一定是音上拉奇做了什么、一定是身体不知道为什么选择了音上拉奇，所以拉奇一定一定还在身体中的某处。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，音上拉奇一定会有拉奇的影子。</p> <p><br /></p> <p>　　但是，音上拉奇的《念故乡》不是夕阳下的回家路；但是，音上拉奇的体温不是拉奇的温度；但是，音上拉奇不会在我不小心被关起来的时候出现在我面前。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇不是拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇……拉奇不是不爱我。但是，对于拉奇来说，实现他人的心愿似乎更重要？温柔，或者说，为了他人，才是构成被称为“园田拉奇”的最基本的逻辑？是这样吗？其实是这样的吗？</p> <p><br /></p> <p>　　所以，拉奇实现了音上拉奇的愿望。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，拉奇放弃了身体。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，拉奇消失了。</p> <p><br /></p> <p>　　是这样吗？是这样吗？</p> <p><br /></p> <p>　　我好像和音上拉奇吵了一架，但我想不起来我和他说了什么、他对我说了什么，我只记得他用拉奇的脸和拉奇不会有的怜悯的眼神看我。我跑出了家门，只依稀记得，音上拉奇问我：</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎，你会怎么选择？</p> <p>　　</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p>9</p> <p><br /></p> <p>　　我漫无目的地走着。我在想拉奇，小时候的拉奇、重新出现在我面前的拉奇、为我演奏《念故乡》的拉奇、会无奈地任由我抱住的拉奇、温柔的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　温柔的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　会为所有人实现愿望的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　甚至实现了音上拉奇愿望的拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　我跑了起来，意识到的时候，我跑到了天台上。天边的云安稳地流动着……云，对了，对了，空近的幻想。幸好这次我还拿着手机，之前和范塔他们的4on4网络上应该还有视频……找到了。</p> <p><br /></p> <p>　　我颤抖着把进度条拉到空近出场的时候。云雾随着第一个音符的弹出而升腾起来，我瞪大眼睛，去寻找那之中我最深信不疑的存在。拉奇，我最深信不疑的毫无疑问是拉奇，我看到了他，我向他跑去。</p> <p><br /></p> <p>　　我愣在原地。</p> <p><br /></p> <p>　　那是拉奇，那当然是拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　但拉奇躺在四四方方的棺材之中，他安静地闭着双眼，脸上带着满足的笑容。他的手中握着一束洁白的捧花。那是拉奇的葬礼。</p> <p><br /></p> <p>　　视频中的空近已经结束了演奏，我什么也说不出来。</p> <p><br /></p> <p>　　其实我也已经明白了。</p> <p><br /></p> <p>　　音上拉奇没有撒谎。</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇已经死了。</p> <p><br /></p> <p>　</p> <p><br /></p> <p>　　我好像听见音上拉奇问我：礼二郎，你找到空近的死因了吗？</p> <p><br /></p> <p>　　空近，空近……我不明白。我的心里已经完全被拉奇占据了，拉奇是为了实现音上拉奇的心愿自愿消失的。我想见拉奇，但是拉奇已经不在了，如果拉奇不在这里，那我能不能去死后的世界找拉奇呢？</p> <p><br /></p> <p>　　如果这里没有拉奇，我能不能去追随拉奇呢？</p> <p><br /></p> <p>　　啊。</p> <p><br /></p> <p>　　空近也是这样吗？因为在这里找不到更多想要的东西了，所以、就去了有可能找到的地方寻找。</p> <p><br /></p> <p>　　我好像有点理解空近了，虽然还是不知道具体的原因。</p> <p><br /></p> <p>　　我站起来，从栏杆上往下看。我好像看到了拉奇，他站在人流中，抬头看着我。我想去找他，但这里好像没有通向楼下的路，我开始焦急地寻找通路。突然、我听到有熟悉的曲调从我的口袋里传来。之前我曾经缠着拉奇再给我弹《念故乡》，并且把它录了下来，设置成了拉奇的来电提醒。于是我明白，是拉奇在找我。拉奇没有自己的幻想，但拉奇的《念故乡》里包含着拉奇为我编织的梦，随着音符一个个深入，我的脚下出现了一条洒满了夕阳的回家路，拉奇就在我前方不远处。</p> <p><br /></p> <p>　　于是我喊：</p> <p><br /></p> <p>　　拉奇！等等我！</p> <p><br /></p> <p>　　我朝他跑了过去。</p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p>　　</p> <p>10</p> <p><br /></p> <p>　　当我发现空近死了的时候，我的第一反应比起悲哀，其实更多是不满。</p> <p><br /></p> <p>　　明明你期盼了我的出现那么那么多年，为什么在我好不容易被身体选中的此刻选择了结束自己的生命？难道说比起活着的我你更喜欢死了的我吗？</p> <p><br /></p> <p>　　我用《念故乡》宣告了“庸才拉奇”的死和我自己的新生之时，我用《念故乡》再一次展现出我的幻想的时候，空近看起来就很奇怪。他没有我想象中的激动或是快乐，他只是安安静静地注视着我的幻想，突然舒展开表情：原来……是这样啊。</p> <p><br /></p> <p>　　所以，当我发现空近自杀的时候，其实并不算完全的意外。</p> <p><br /></p> <p>　　我一直大概知道他为什么自杀。</p> <p><br /></p> <p>　　我曾是他所向往的、最有趣的“未知”。我是不为人知的、真正的第七位“音上”，我是仅有爸爸一人听过的幻想，我是全然神秘、只被他探听到的未知。现在，谜底揭晓了，幻想呈现了，未知的面纱被揭下。</p> <p><br /></p> <p>　　当然，这并不代表我的幻想对空近来说不有趣。</p> <p><br /></p> <p>　　他只是去追寻更有趣的未知了，那对他来说最大最有趣的未知——死亡。</p> <p><br /></p> <p>　　我并不想承认这个猜测。比起我和我的幻想，还是死亡对你来说的吸引力更大吗？我和我的幻想输给了虚无缥缈的死亡吗？我为失去了那双温柔的耳朵而悲哀、而落泪，却也为他选择了死亡而焦躁愤怒。</p> <p><br /></p> <p>　　这时候，礼二郎对我说，他想唤回拉奇。</p> <p><br /></p> <p>　　啊，“庸才拉奇”啊……他确确实实已经不在了。</p> <p><br /></p> <p>　　第一反应当然是拒绝，我并不在乎礼二郎、也不在乎园田拉奇，尽管庸才拉奇在我们最后的交流之中有提起过礼二郎，但代表着自私的我并不想继承代表着无私的他。但在脱口而出拒绝的话之前，我突然意识到了一件事：</p> <p><br /></p> <p>　　对于空近来说，追求之物（有趣的未知）已经不存在于现世；对于礼二郎来说，追求之物（庸才拉奇）已经归于死亡。</p> <p><br /></p> <p>　　如果空近真的是因为我不如死亡的未知有趣而选择了死亡，那么礼二郎是否会因为庸才拉奇彻底消亡而选择死亡？</p> <p><br /></p> <p>　　当然，我是不希望礼二郎死的。</p> <p><br /></p> <p>　　不是因为庸才拉奇经常挂在嘴边的手足之情，仅仅是因为，我并不想承认，对温柔的他来说，我不如死亡有趣。</p> <p><br /></p> <p>　　于是，我以要礼二郎帮我找出空近的死因为借口，答应了礼二郎的同居请求。</p> <p><br /></p> <p>　　现在，谜底揭晓了。我果然……果然如我想的那样了解空近。于是所有的不满都变成了不解：死亡到底是怎么一回事？真的有趣到让你放弃我？</p> <p><br /></p> <p>　　如果庸才拉奇真的还活着就好了、如果礼二郎能够真的唤回庸才拉奇就好了，那样的话我能藉由再次被庸才拉奇杀死而明白死亡对于那个我所喜欢的孩子的吸引力吗？</p> <p><br /></p> <p>　　这个念头浮现出来的下一秒就被我自己否认。我好不容易才再次与我心爱的幻想见面，我是只为了自己的“音上拉奇”，我不可能为了空近放弃我自己的幻想。</p> <p><br /></p> <p>　　于是，我只是看着面前倒在血泊中的礼二郎，拨通了爸爸的电话：</p> <p><br /></p> <p>　　礼二郎跳楼了，你找人处理一下吧。</p> <p><br /></p> <p>　　在离开之前，我再度看了一眼同样选择了死亡的礼二郎，他的手中紧紧握住前不久直到我挂断前都还在播放《念故乡》的手机。这个始于《念故乡》，又最终终于《念故乡》的悲剧，在此刻终于画上了句号。</p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p><br /></p> <p>　　</p> <p>　　</p> <p><br /></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;准备创死所有人（扭曲的笑容）是和我爹&amp;nbsp;&lt;a loftermentionblogid=&quot;491543206&quot; href=&quot;https://www.lofter.com/mentionredirect.do?blogId=491543206&quot; target=&quot;_blank&quot;  &gt;@桃小黑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;的联文！&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="http://sixwater6h2o.space/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="pppppp" scheme="http://sixwater6h2o.space/tags/pppppp/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
